第1话 转生王女是破天荒的王女

我仅仅是喜欢「魔法」这一词语。因为能让人获得幸福，能使人展露笑容。

我爱魔法这一存在本身。正因为永远都传达不到，实现不了。

如果能够实现一个愿望的话，我一定是想要成为魔法使吧。

突然间想起了「前世」的事。

我的名字是安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。

帕雷迪亚王国的第一王女。那是年方五岁，迷迷糊糊地仰望着天空时的事。

有魔法的话就能飞翔于空中了。不知为何想到了这样的事，那么，为什么会这么想呢？涌起这一疑问的同时，我就像是回想起忘却了的记忆一般，取回了前世的记忆。

就像是拼图一块块拼起来的感觉。就如同发现自己这一存在所欠缺之物一般，以这天为分界线，安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚迎来了人生的转机。

前世的记忆，在作为安妮丝菲亚的我看来乃是非常不可思议的事。飞翔在空中的飞机，铺满沥青的道路，在那条道路上行驶的车辆，这些理所当然的文明产物一个接一个地在脑海里闪过。

这对于作为安妮丝菲亚的我来说全都是未知产物。作为安妮丝菲亚的我所知道的世界里既没有飞机也没有汽车。飞翔在空中的是鸟或者魔兽，道路也不是柏油路，跑的不是汽车而是马车。

贵族什么的只是故事中的存在，但我是真真正正的公主。接着我咀嚼着脑海中浮现的记忆，吐了一口气。

「头疼了呢。」

头疼到都说出口来了。虽然是孩子，还是很困扰。现在我的思考和价值观比起安妮丝菲亚，前世的影响要更加浓厚。

王族的责任，贵族的荣耀。有这些知识，也有实感。但是共鸣变弱了。毕竟在前世就算没有贵族世界依然在运转。左思右想。

由违和感带来的这个差异，无论如何都不能与「作为王族的自己」相吻合。但这对于自己来说是正确的存在，因此不想妥协。恢复记忆真是让人困扰的事呢。

「嘛—，算了。」

自己才五岁。价值观会随着时间和场合，以及经验的改变而改变。大概，总会有办法的。回想起来，那时的我非常乐观。

那么，这个乐观的我比起接下来将要面临的问题，更将意识放在了似乎触手可及的愿望上。

「没错，这个世界有魔法！」

没错。在这个世界，魔法不是故事中的术式，也不是空想的存在，而是现实存在的事物。

掌控火的人，掌控水的人，掌控风的人，掌控土的人。不知道道理也不知道理论，尽管如此，记忆中确实存在的那一幅光景紧紧揪住了我的心。

使用魔法的话说不定就能飞翔于空中了。如果有这样的「魔法」的话。啊，这让人多么心潮澎湃啊。

「好事不宜迟。」

不由得紧握拳头重新下定决心。然后我从椅子上跳下，开始跑起来。打开房间的门，在城堡走廊上跑着。

在拐角处跟女仆姐姐们擦肩而过。轻轻点头打招呼后，我打算就这样从旁边穿过去，就在这时。

「——公，公主大人！？不要在走廊奔跑！？」

被人从后面抱住停了下来。我轻巧的身体被轻易地收在女仆的手臂中。

虽然脚在啪塔啪塔地挣扎着，但力气终究是小孩子。女仆为了不让我离开而加大力气。仔细一看，是我认识的女仆。名字似乎是叫伊利亚？

「啊啦，伊利亚。抱歉，稍微有些急事。」

「就算如此，在城里跑来跑去也太不像样了。」

「呜呜，坏心眼……」

看来逃不掉，所以就早早放弃了。看到我不抵抗后，女仆伊莉亚就轻轻地放我下来。

「突然之间怎么了，安妮丝菲亚大人。」

「我要向父亲大人直诉的说！」

「直，直诉……？」

「是，安妮丝菲亚想要学习魔法！」

「哈—，魔法……」

伊利亚蹲下来看向我的眼睛。她那表情就像是在说「为什么又来了」一样，一脸困惑。

「没错。我想使用魔法的说。」

「有想做的事再好不过了。可是，为什么突然之间……」

「因为我想在天空飞翔的说。」

「嗯？」

「在空中飞翔。」

「使用魔法吗？」

「飞的说！」

「哈……」

一脸「在说什么啊」的表情。我也这么认为。使用魔法在空中飞翔什么的，就安妮丝菲亚所知没有前例。

「这是想做的事其中之一，如果能使用魔法就好了。我想用魔法来惩治那些坏人，为了人民使用魔法。」

「这真是非常棒的梦想呢。但是陛下也非常繁忙。所以就由我来传达吧，请您回到房间去吧？安妮丝菲亚大人。」

「姆，没办法。这里就看在伊利亚的面子上放弃直诉吧。」

「非常感谢。」

「幸好没演变成麻烦的事。」伊利亚松了口气。那胸部很丰满。仔细一看，脸蛋也非常美丽工整。因为是在王城工作的女仆姐姐，所以都是美人吗？

那么，被带回房间的我也无能为力。梳理了一下安妮丝菲亚的记忆，今天的学习已经结束了。「这样的话」，我决定把自己的房间翻个遍。仅仅如此，我就已经心潮澎湃了。

若是回想起那之后的转变，可以果断地说那时正是我安妮丝菲亚的开始。

我能够成为！憧憬的魔法使！

　＊　＊　＊

就这样，自少女觉醒起，时光流逝。

　＊　＊　＊

帕雷迪亚王国中存在着专门为运营国家的贵族和王族设立的学院。

帕雷迪亚国立贵族学院。也招来自别国的留学生，形成了名为学院的小型社会，也可以说是社交界的缩图。

当然，也有着作为学舍的意义。但是，不管多么不去在意身份差别，即使有通过提高成绩来促进研究的目的，但贵族是贵族，王族是王族。

身份高的人会将人聚集起来，身份低的人不讨好这种身份高的人的话，就会失去学院内的地位和归处，这是常有的事。

尽管如此，如果父母介入孩子的争斗的话，恐怕会发展成新的争端，因此帕雷迪亚国立贵族学院成为了一种封闭空间，这是众所周知的事实。

那么。今天对学院来说是个可喜可贺的日子。即将迎来毕业的毕业生们的最后一次考试也已经结束，召开了相互称颂这次考试成绩与迄今为止的努力的庆祝晚会。

乐团演奏优美的音乐，勤与交际的学生们。尽管每个人都在晚会中隐藏着自己的心思，不过表面上还是在享受绚烂豪华的时光。……本应如此。

「我借此场合宣言。我要放弃和尤菲莉亚·玛泽塔的婚约。」

拥有帕雷迪亚王国第一王位继承权的王太子，阿尔加鲁特·伯纳·帕雷迪亚高声宣言。

从他口中说出的话语是放弃婚约的通知。辉煌的晚会会场瞬间从祝福之地变为弹劾之地。

同时，被告知婚约破弃的少女，尤菲莉亚·玛泽塔惊讶得瞪大双眼，咬住嘴唇不发一语。她的眼瞳，向着站在比自己更高位置上的阿尔加鲁特送去强烈的视线。

她是帕雷迪亚王国首屈一指的有力贵族，玛泽塔公爵家的千金，尤菲莉亚·玛泽塔。她是位非常有气质的美少女。

长长的金发，淡绿色的眼瞳中蕴含着强烈的意志。虽然会在那强烈意志的眼瞳中感觉到锐利，但这并不能称为缺点。

倒不如说，这种锐利才是她的魅力。把她看成王太子的婚约者，即下任王妃的话。她那威严满满的身姿毫无疑问非常吸引人。

但是，这样的未来却出现了阴影。但这样的阴影不是现在才开始的。阿尔加鲁特和尤菲莉亚的对立在学院里非常有名。

阿尔加鲁特·伯纳·帕雷迪亚。他身为帕雷迪亚王国的下任国王，不仅有教养，而且在学院还与其他有力贵族结为同盟。

位于他身旁的是那位尤菲莉亚·玛泽塔公爵千金。无论谁都将羡慕的视线集中在理想的下任国家领导人身上。

两人之所以开始失和，是因为一名男爵千金进入了两人之间。说到那位男爵千金，现在，就被阿尔加鲁特支撑着一直站在这里。

「……阿尔加鲁特大人。为何，要放弃婚约。」

尤菲莉亚缓缓地，努力不让说出的话颤抖，向阿尔加鲁特问道。然而，紧紧握住的拳头几乎将要撕裂皮肤流出血来。

被问到的阿尔加鲁特用冰冷的视线望向尤菲莉亚，回答道。

「因为我判断你不配做我的未婚妻。你对蕾妮·西亚所做的种种暴行，已经别想搪塞了！」

蕾妮·西亚。这就是现在位于阿尔加鲁特旁边的少女的名字。成熟的外表显得非常可爱，湿润的眼睛激起人的保护欲。

眼看就要颤抖着倒下的她，与贯彻锐利意志的尤菲莉亚可谓是对立的存在。这正是引起这事态的发端。

原本，政治婚姻的阿尔加鲁特和尤菲莉亚的关系，是为了国家的义务这一由连带感所构成的关系。在「人之情」这个意义上，他们并没有培育此等关系。

这时出现的，与尤菲莉亚有着相反魅力的蕾妮轻就而易举地射中了阿尔加鲁特的心。只不过，蕾妮射中的男性并不只有阿尔加鲁特，关于这个暂且不谈。

但蕾妮是男爵的女儿。并不是与阿尔加鲁特地位相符的人。如此一来，尤菲莉亚就不得不多说两句了。

以此为始，原本就没有培育的两人的关系就开始出现了不和。阿尔加鲁特因为某件事情而不喜欢尤菲莉亚，也是原因之一。

不管怎样，对自己和他人都很严格的尤菲莉亚对蕾妮不断硬化，而对于这样的尤菲莉亚，阿尔加鲁特的态度也渐渐带刺起来。

甚至还牵扯到了其他贵族公子，贵族千金的心思，他们的关系迅速断裂到无可修复的地步。这就是直到这场骚乱发生为止的一系列流程。

虽然阿尔加鲁特对尤菲莉亚的思念已经冷却，但另一方面尤菲莉亚对阿尔加鲁特又是怎么想的呢？

确实尤菲莉亚心中没有爱恋之情，但有着同为背负国家之人的连带感和使命感。也就是同志。作为互相支撑，共同生活的人来说十分足够，这就是她对阿尔加鲁特的想法。

希望有一天能够变为恋，甚至是爱。作为下任肩负国家之人，提高自己，并作为支撑婚约者阿尔加鲁特的后盾，这正是自己能做到的事。

……所以，关于废除婚约一事并没有感到多少惊讶。她感到惊讶的，是对于阿尔加鲁特的举止本身。

「种种恶行，即使您这么说我也没有头绪。而且，阿尔加鲁特大人，请问这件事陛下同意了吗。」

「之后我会让父王同意的。」

「为何，要凭一己之见取消掉父母决定的婚约……！您理解自己在做什么事吗！？」

这将会很糟糕。尤菲莉亚觉得难以置信而喊了出来。

尤菲莉亚不否定这是本人所不期待的婚约。毕竟是在自己还年幼时所决定的政治婚姻。

但是，正因为如此，包含着父母想法的婚约，不可能因为阿尔加鲁特的一己之见而废除。

更进一步说，两人的婚约是由王家向玛泽塔公爵家所求的，在立场上，是阿尔加鲁特方提出婚约这件事的。并且鉴于其他种种事情来看，阿尔加鲁特的宣言全都是问题。

「我不会让父王和母后多嘴的！我，要以自己的意志决定自己的道路！」

「那是在一定分寸下才有的事！请您重新考虑，阿尔加鲁特大人！您竟然盲目到此等地步了吗！？」

「哪壶不开提哪壶！？盲目的是你！尤菲莉亚！为了王妃的地位而蒙蔽双眼，作恶多端的你没有王妃的资格！」

「所以说，我没有头绪……！」

「对于蕾妮的过度欺负，偷窃和破坏她的所有物，甚至还企图暗杀！我已经调查出这一切都有你在暗中牵线！」

「我等在此证言。我们都见到她平时对蕾妮小姐的种种恶行了！」

一群男人排到了阿尔加鲁特的旁边。每个人都是有力且声望高的贵族公子。同时，尤菲莉亚知道了他们都是为了接近蕾妮而成为了她的跟班。

说实话，尤菲莉亚被男性敬而远之。因为她的成绩非常优秀。学业，魔法，甚至武术。

作为护身术而熟悉武艺的尤菲莉亚的实力非常有名，再加上魔法的话，可谓是作为首屈一指的实力者而闻名于国。她那冷淡，自尊心满满的举止招人羡慕，所以被疏远了。

尤菲莉亚作为下任王妃而被施以了严格的教育，她的强大能够忍受那严格的环境，正因为如此，她才对他人投以自己的感情不甚了解。因此不得不说，她缺少对他人的顾虑。

正因为如此，对于出现了除阿尔加鲁特以外的弹劾自己的人一事，尤菲莉亚动摇了。正义应该在自己身上，为什么。

「为至今为止的行为后悔，向蕾妮谢罪！尤菲莉亚·玛泽塔！」

要为何而谢罪？不知道，尤菲莉亚就连做错了什么都不知道了。她从来没经历过这种事情。

必须说些订正，抗议的话。但是尤菲莉亚的喉咙却像抽筋一样无法发出声音。

不被任何人理解，语言也传达不到。即便在这种时候，只要相信自己是对的，结果就会随之而来——她一直以来都是这么想的。但现实并非如此。

无论何时都有对自己不利的事。正面对抗企图陷害自己的恶事并非头一回。但是，这不一样。他们并没有恶意。他们只是遵循着自己的信念。

这无法理解。所以尤菲莉亚在这随时有可能崩塌的现实面前，摇摇晃晃着几乎要跪下来。没错，就像是祈求宽恕而下跪一样。

……这时，尤菲莉亚听到了奇怪的声音。

「……嗯？」

并非只有尤菲莉亚察觉到这点。阿尔加鲁特也惊讶地静静倾听，接着把视线投向发声地的聚会会场窗户处。

这该怎么描述呢。物体带着撕裂风的声音冲了过来，并且其中还混杂着某人的悲鸣。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！？！？」

正是悲鸣。接着，窗口猛烈地碎开了。

哈？这时。在场的人都这么想。从破碎的窗口处有什么东西冲了过来，正好猛地摔到了尤菲莉亚和阿尔加鲁特之间。

弹劾的空气被替换一新，包括从破碎的窗户附近逃离的人在内，每个人都发呆着，被冲破窗口的某物东西夺去了视线。

「好疼疼疼……控制失败，研究还远远不够呢。」

啪啪，甩开玻璃碎片站起身来的是位美丽的少女。

身着重视运动的上衣和裤子，无论怎么看都与这个社交界不符。

理应如此，她却全身上下充满着魅力。明明没有化妆却被夺去了目光。应该说是充满活力吗？甚至可以确信，她那容姿只要经过打磨也会发光。

就连占满污渍的脸都污染不了她的气质。接着，她捡起了滚落在她脚下，像是扫帚一样的，却又不是扫帚的器具。

墨绿色的眼瞳，给人一种呆呆的可爱感。她的发色让所有人都倒吸一口气。那是跟阿尔加鲁特同样，可谓是王族证明的白金色。

「啊，啊，啊」

有一个指着她，发出颤抖的声音的人。是阿尔加鲁特。他的表情从惊愕变为了愤怒。

也许是注意到了阿尔加鲁特，引发骚乱的少女若无其事地举起一只手。

「啊，啊啦，阿尔君！打扰你了？」

「姐！？」

任何时候都不顾场合，帕雷迪亚王国第一的「问题儿童」的王女，安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚爽朗地微笑着。

帕雷迪亚王国有某位「王女」。

王女有各种各样的称号，「帕雷迪亚王国史上最强的问题儿童」，「王国第一的怪人奇人」，「榨干帕雷迪亚王族之恶」等等。

她正是安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。她的奇行随着岁月的累积就像几何数级一样增加，事到如今，他引起的骚动就是「又是安妮丝菲亚王女吗」这种程度了。

据说，为了在空中飞翔而利用风吹飞自己，结果陷入城墙里面了。

据说，为了制作「澡堂」而烧开热水，结果弄得全身烧伤。

据说，从王都开拓新道路时有魔物袭来，结果一个人将其歼灭了。

据说，因为不想结婚这一理由，结果重复奇行直到国王心碎。

只要追究的话就有无数的奇行逸话，这就是安妮丝菲亚。

正是「稀奇古怪王女」。走在天才与笨蛋相隔的那一线之上，唯我独尊的奇人。

除此之外，还有一个词可以描述她。

「比任何人都爱魔法，不被魔法所爱的天才。」

在这个世界，王族贵族理所应当能使用的魔法，王女使用不了。

她正是安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。

正因为使用不了魔法，才创造出了「魔法科学」，简称「魔学」的第一人。

　＊　＊　＊

（——这不是个很糟糕的状况吗？）

我，安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚想到。

眼前有许多盛装打扮，像是贵族公子，千金的孩子们。投向我的是奇异的视线。

这也许是久违的大失态。正好进行飞行魔道具的夜间飞行测试，想着抓住星星这种浪漫的事结果撞到了窗子，这难道不是不被允许的行为吗？

确认了一下捡起来的飞行用魔道具「魔女帚」，嗯，没有坏。要是坏掉的话我就要哭了。没有伤到我的评价以外的东西！好，没问题！

再次看向会场，发现阿尔加鲁特君，跟自己拥有相同血统的弟弟也在！那孩子不擅长应对我，我做了件坏事呢——。

（咦，但是为什么，他像是保护一样抱着不认识的人呢）

应该是阿尔君婚约者的大小姐，好像处于被俯瞰的位置。嗯嗯？这是什么状况？

「等等，阿尔君。明明尤菲莉亚小姐在，还呆在别的女性身边？」

「……跟你没关系！」

他生气了。不，再怎么样还是会生气啦。不过，他后退了一步警戒着我，看起来有些胆怯。嗯，以前把他卷进了许多事之中，也许有了心理阴影吧，这是没办法的事。

但这个和那个是两码事。我「作为王族是个废物」还好，但下任国王却不在下任王妃身边是怎么一回事？

「那个，尤菲莉亚小姐？这是怎么一回事？她是妾候补还是什么？」

从阿尔君身上移开视线，向着呆住的尤菲莉亚小姐问道。结果，她的表情突然变得黯淡并垂下了视线。

「？怎么了？」

「不，那个……」

咦，尤菲莉亚小姐怎么了？她是个即使面对大人也敢毫不畏惧发表意见的坚强孩子，作为将来的王妃很了不起呢，我是这么想的。

但现在一副想要哭出来的样子，咦，难道真的哭了？我突然打破窗户冲过来这件事就那么让她害怕吗？不对，总感觉不是。这个站立的位置和状况，总觉得记忆模糊不清……？

「啊，原来如此，被找借口废除婚约了吧？」

「——！？」

菲莉亚小姐的表情像是在说「为什么」一般，抬起了视线。她的眼瞳由于惊讶而摇晃着，平常像是带着铁面具的没变化的表情在变化着。

……诶，为什么？我只是在「前世」知道这样的「故事」，没想到现实中也发生了？世界总是那么奇妙。虽然轮不到我说。

「就现状来看，好像是尤菲莉亚被孤立了？」

「诶，那个，为什么。」

「嗯——……好，我决定了！」

欺负女孩子可不好。

虽然不知道正义的是哪一方，总之各打五十大板。所以就由我来保护没有同伴的尤菲莉亚小姐吧。之后就知道哪方正确了吧。

「尤菲莉亚小姐，走吧。我来拐走你。」

「……哈？」

「尤菲莉亚是被我拐走的，所以没有任何责任！好了，走吧，马上走！就是这样，阿尔君！这件事由我接手了！之后开家庭会议！」

我就这样接近尤菲莉亚小姐，然后扛在肩上。哈哈哈，抱歉啦，其实要拐的话应该用公主抱的呢，但现在我一只手空不出来所以做不到呢！

「诶，那个——」

「等等，姐——」

「——再会，阿尔君！」

带着大怪盗的心情故意露出笑容，抱着尤菲莉亚小姐，让魔力流入刻在自己身体中的「刻印」。

身体一下子变得轻巧，踢了下地面，从破了的窗口处跳了出去。就这样投身于空中，紧接着就被重力牵引着往下掉。这时听到了尤菲莉亚小姐富有元气的悲鸣。

「不——不要啊啊啊啊！？！？」

「啊哈-哈-哈-哈！愉快的无绳蹦极！欢迎来到空中之旅，大小姐！」

将「魔女帚」注入魔力勾在脚上。不断下降的高度就像是滑翔一样贴着地面渐渐上升。

好了，就这样去拜访父亲吧！

　＊　＊ 　＊

不被魔法所爱的王女。无论哪个王族、贵族都擅长的，即使不擅长也能够使用的魔法。而她却完全不能使用。

但即使如此，她还是爱着魔法。于是她最终创造出了「跟魔法有相同效果，或是超越魔法」的道具。

这就是在之后的历史中留下种种伟业和奇行的王女的传说。的其中一幕。

第2话 国王陛下今天也胃痛

帕雷迪亚王国王城，国王的办公室里。国王奥尔凡斯·伊鲁·帕雷迪亚正忙里偷闲地享受着喝茶的时光。

作为国王的政务非常繁忙。可以说，让心灵休息的时间比什么都要贵重。虽说事务繁重，但作为国王保持心灵的从容非常重要。

……不这么想就干不下去。总是为国家的运营而苦恼，除此之外，也有很多让人头疼的事情。这时浮现出最让人烦恼的女儿的脸，马上摇了摇头将其从脑海中赶出去。

最近，反复做出出人意料的事的女儿开始变乖了。很想认为她开始懂得判断对错了，但这是绝对不可能的。这难道不是暴风雨前的宁静吗，无论如何都无法抹去不安。

想也无济于事。祈祷着平安无事，正打算回到办公之中。然而，奥尔凡斯的愿望在今天也被轻而易举地背叛了。

「国王陛下！失礼了！有十万火急的报告！安妮丝菲亚王女……」

「……诶，又来了！这次又怎么了！？那丫头到底又干了什么！？」

通知急报的骑士的声音从门前传来。这是通知「一直以来」的骚动的报告。

奥尔凡斯捂着一阵阵疼痛的胃仰天叹气，大声催促骑士报告。

「她使用平常那个飞行用魔道具来王城访问了！希望能与陛下见面，那个……」

「那个，是什么！别说一半，快报告！」

「是！安妮斯菲亚王女带着尤菲莉亚·玛泽塔公爵千金，那个，恐怕是诱拐……！」

「到底干了什么啊，那个野丫头！？」

尤菲莉亚·玛泽塔公爵千金。出现了自己儿子阿尔加鲁特的婚约者的名字，让奥尔凡斯感觉一阵头晕目眩几乎要跪下来。

记得今天应该是贵族学院的晚会。本应出席晚会的她为什么会在这里，不由得头疼起来。骑士告知的诱拐恐怕如文字所述。这点事那丫头肯定能得干出来。

「马上带到我这里来！尤菲莉亚也是！」

「我，我知道了！」

看着匆忙离去的骑士，奥尔凡斯一边叹息一边打开了桌子的抽屉，从里面取出了常备药。由于每天繁重的工作和不知何时引发骚乱的丫头所带来的的压力让胃一阵阵痛，这药就是调整胃部状况的。

说是现在自己的救命之药也不为过，但这个药的制作者，转来转去，正是造成骚动的本人安妮丝菲亚。真让人哭笑不得。奥尔凡斯回想起知道真相时几乎要倒下的心情。

接着调整气息，重新坐好。正好在这时听到了请求入室的骑士的声音。立刻给出入室的许可，这时大门打开，两人进入了办公室。

「贵安，父王！突然访问真的很抱歉！」

吐舌头！安妮丝菲亚以几乎能听到这个幻听的轻快语调打了招呼后进入了办公室。奥尔凡斯忍着头痛眯细双眼。

她背后扛着的果然就是尤菲莉亚。安妮丝菲亚把尤菲莉亚从背上放下来后，摇了摇她的肩膀才终于回过神来，她环视四周后脸色一下子变青。

「陛、陛下！非常抱歉！请您原谅！」

「没事。我知道全都是那笨丫头所为。那么，安妮丝？」

「是，父王！」

「报告吧。这次做了什么……？」

「父王，我事先先说一句，这次并非只有我不好！」

「行了。朕听了报告再做判断。那么？」

「那是正在进行夜间飞行测试的时候。我看了一下旁边就从窗口突然参加了贵族学院的晚会！」

「你这个笨蛋！！」

奥尔凡斯气势汹汹地站起身来，就这样走近安妮丝菲亚，将拳头敲了敲她的脑袋。

安妮斯菲亚发出「咕呀」这不像是女孩子的悲鸣，捂着头。女儿眼泪汪汪捂着头的样子加速了奥尔凡斯的头痛。

「你这家伙！你这家伙！要重复多少次才能学习！你的脑袋是装饰品吗！」

「父王，害怕失败的人不会进步！」

「朕说过！预防！还要重复犯错真是愚蠢至极，你这蠢货！！」

再次落下拳头。安妮丝菲亚这次抱头蹲防了。奥尔凡斯抖着肩膀调整呼吸。

回想起她的奇行，这也还在平常的范围内，问题是身处于这里的尤菲莉亚。那么，为何她在这里呢？

「尤菲莉亚为何跟安妮丝一起？」

「这、这个……」

听到奥尔凡斯的提问，尤菲莉亚吞吞吐吐，咬紧嘴唇垂下了视线。这样子让奥尔凡斯睁大了眼睛。

对于奥尔凡斯来说尤菲莉亚就跟女儿一样。看到她那不像是下任王妃的态度，奥尔凡斯涌起了讨厌的预感。这毫无疑问发生了什么，从至今为止被卷进来的事中培育出来的第六感正告知着讨厌的气息。

「阿尔君说要废除婚约、父王。」

「哈？」

「所以说，阿尔君说要废除婚约。」

「…………哈？」

「放弃婚约。」

「谁和谁？」

「阿尔君和尤菲莉亚小姐。」

「谁说出来的？阿尔加鲁特吗？」

「阿尔君说的！」

捂着脑袋站着听安妮丝菲亚报告的奥尔凡斯突然间僵在原地。理解安妮丝菲亚的话语需要一定时间。

在终于理解其意义的时候，奥尔凡斯的胃一阵绞痛，几乎就要当场跪下。奥尔凡斯凭着作为王的自尊和精神力忍了下来，他嘴角抽搐着看向尤菲莉亚。

「抱歉。朕希望你说这是场噩梦，这是事实吗？尤菲莉亚。」

「……是，我力有不逮，非常抱歉。」

尤菲莉亚悲痛欲绝地重重低下头，肯定了事实。

这表示发生了对奥尔凡斯来说最糟糕的事态也不为过。

「为、为何！？废除婚约，在晚会之中！？为什么没跟我说过！？如果这样的话，朕就能教育阿尔加鲁特了！！」

「好像他喜欢上了尤菲莉亚小姐以外的女孩子哦，父王。」

「是谁！？……难道是那个男爵千金吗！？」

奥尔凡斯的脑海里闪过阿尔加鲁特宠爱身份低微的男爵千金的传闻。

宠爱本身还没什么。但是，如果合乎道理的话，这也得要立婚约者为正妻。

「听说最近关系非常和睦……居然废除和尤菲莉亚的婚约！？这是打算迎男爵千金为正妻吗！？」

「虽然有必要确认阿尔君的主张，不过状况上大概就是这样吧……啊，我还跟他说了哦，之后开家庭会议！父王！」

看到安妮丝菲亚不知为何握紧拳头竖起大拇指，笑容满面地做着报告。奥尔凡斯无意识地第三次举起拳头，但举到一半就茫然若失了。

「怎、怎么会……那是男爵千金啊！？没受过王妃教育啊！？将那样的人迎娶为正妻会发生什么事，阿尔加鲁特连这种事都不明白吗！？」

「阿尔君，一旦下决心就不顾左右，真是让人困扰的孩子呢……」

「轮得到你说吗！？」

奥尔凡斯对着说梦话的安妮丝菲亚吼了一声后揉了揉太阳穴。

已经不只是糟糕了。这一连的事态中包含了许多问题。

首先，跟尤菲莉亚老家，玛泽塔公爵家的关系。说到底，跟尤菲莉亚的婚约是由王家提出的。

邀请当时就已经才智聪慧的尤菲莉亚成为王族，让阿尔加鲁特在尤菲莉亚的支援下率领国家，希望能带来一场意识改革——王家向玛泽塔公爵家询问了这件事。

非常宠爱聪明伶俐的女儿的玛泽塔公爵不打算接受这个提议，但因为对王家的忠诚和对奥尔凡斯个人的友情才勉强实现了这个婚约。

也就是说，如果王家方面提出废除婚约一事的话，就如同是唾弃玛泽塔公爵家的好意和忠诚的愚行。

奥尔凡斯有好好了解到尤菲莉亚和阿尔加鲁特之间的关系进展得并不顺利。并且还旁敲侧击地去问过阿尔加鲁特，问他有没有想过要废除跟尤菲莉亚的婚约。

他回答，即使如此也会支撑国家，并且会相信尽职尽责的尤菲莉亚，不会由王家方面提出废除婚约一事。……至少他对父母是这样说的。

（这要是被古兰斯知道的话……糟、糟糕了……！）

古兰斯·玛泽塔公爵。他是向王家宣誓了忠诚的有能心腹，也是奥尔凡斯的挚友。他虽然对自己的女儿尤菲莉亚非常严厉，但其实内心是非常溺爱她的。

因为为自己的孩子着想，所以才对尤菲莉亚那么严厉。由于对王家宣誓了忠诚，为了王国的繁荣他决定以公爵的身份，而不是以父亲的身份接触尤菲莉亚，全力教育尤菲莉亚使她不辱于王妃之名。

玛泽塔公爵就是如此残酷的男人。在奥尔凡斯成为国王之前还是王子的时候，经常被他那残酷所拯救，但现在，奥尔凡斯却为有可能降临在自己身上的事态而感到战栗。

这不只是单纯的废除婚约。这是关系到国家的问题。

作为国家的领导人，出现这种糟糕的结果究竟是作何打算——即使被玛泽塔公爵如此责备也无从辩解。

即使阿尔加鲁特在事前向奥尔凡斯请求废除婚约也是无法原谅的吧。

如果单纯是废除婚约的话，还可以用「没办法」一句话来带过。但如果是由于恋爱纠葛而要废除婚约的话，那就必须坚决拒绝。

毕竟对象太糟了。地位只是男爵千金。作为王族的婚约对象实在是太不相符了。如果建立了什么丰功伟业还有辩护的方法，但其本人没有这样的功绩和逸闻。

尤菲莉亚自幼起就接受了王妃的教育，培育了价值观和觉悟。

而另一方面，不认为蕾妮·西亚有这样的价值观和觉悟。说到底，如果有这样的觉悟和头脑的话，根本就不会出现这样的事态。

也就是说，在发生这件事的同时，作为王族就无法接受蕾妮·西亚成为正室的王妃。不可能做到。

更何况，尤菲莉亚原本就有支援阿尔加鲁特的名义。阿尔加鲁特一个人成为国王的话，说实话放不下心。

而且被不特定的多数人目击到这件事非常致命。已经不能说「没有那样的事了」之类的话了。

状况完全走到了死胡同，看不见打开局面的希望。说起来，在去寻求解决办法之前，奥尔凡斯更担心自己的小命。主要是因为溺爱女儿的那位挚友，玛泽塔公爵。

「呜咕。哦哦……！」

胃痛达到顶点，奥尔凡斯把手放在桌子上曲起身体。胃部被各种压力所折磨，疼痛腐蚀着奥尔凡斯的身躯。

「父王！」

「陛、陛下！振作一点！」

安妮丝和尤菲莉亚立即赶到奥尔凡斯身旁。奥尔凡斯被两人支撑着挪到了椅子上，然后轻轻靠在椅背上。

「……为何、阿尔加鲁特啊。为何要做出这种事……」

奥尔凡斯不认为阿尔加鲁特是个完全无能的人。只要有正确的引导，总有一天会……应该已经给他准备一个很好的环境了，即使做不到名垂千史，也能作为一个王好好干下去才对。

为此。没错，为此安妮斯菲亚还答应了「放弃王位继承权」。

「……由于我不中用，真的是非常抱歉……」

看着垂头丧气的奥尔凡斯，尤菲莉亚也跪下为自己的能力不足道歉。她的肩膀颤抖得令人心痛，所见之人无不几欲落泪。

尤菲莉亚一直以来都是毅然决然的态度出现在人们面前，这个反差让奥尔凡斯咬住了嘴唇。过于悔恨而咬牙切齿。

「嗯——，毕竟阿尔君非常自卑呢……说实话我觉得这是没办法的哦，尤菲莉亚小姐。」

「轮得到你说吗！」

奥尔凡斯确实知道阿尔加鲁特有着执着于劣等感的一面。

这全都是这个野丫头安妮斯菲亚的错！

虽然是问题儿童，但特别优秀。而且还创立了前所未有的理论。

这样的姐姐弄出各种事件将他卷入其中，被迫看到姐姐优秀身影的阿尔加鲁特会作何想法呢。至少可以断言不会有良好的影响。因此安妮丝菲亚主动与阿尔加鲁特保持距离……。

「你看嘛，我这不是好好地把王位继承权给舍弃了吗。」

「即使如此，你的行动也太多余了！」

「这不是作为王族完全不合格了吗！？」

「这是该昂首挺胸说的话吗！！」

奥尔凡斯抓住安妮丝菲亚的胸襟用力摇晃。安妮丝菲亚被摇晃着，口中喊着不明所以的话。奥尔凡斯瞪着她心想。

如果她是正常的，并且还是男人的话。就不用如此烦恼了。

安妮丝菲亚虽为王族，但如果能将她排除在国政之外的话还好。

但她身为「魔学」的第一人的这一事实，是她仍然是王族的理由。

安妮丝菲亚所提倡的「魔学」使得帕雷迪亚王国的国力得到增强。「魔学」的恩惠迅速达到了帕雷迪亚王国不可或缺的地步。

不像个王族样，却不断立下使国家繁荣富强的功绩。安妮丝菲亚本人也知道阿尔加鲁特对于这样的自己抱有劣等感。

因此为了表示「我不会威胁阿尔加鲁特的地位」，而扮演了问题儿童。奥尔凡斯很想相信是这样。

「父王、父王。请赐予快要吐出来的可怜的我以慈悲！慈悲！」

「没有赐予你的慈悲……！」

「这样的话，请务必要听听我的话！这样下去的话，古兰斯公爵为了报复父亲不知道会做出什么！」

「你这家伙！偏偏说出朕不想直视的现实……！」

「不肖安妮丝菲亚！为了救父王于绝境，有个妙计！」

「……什么？」

奥尔凡斯想就这样晃下去让她吐出来，从而让她的少女身份死亡。但听到这句话后停下了手，一脸怀疑地向下瞪着安妮丝菲亚。

被解放了的安妮丝菲亚从奥尔凡斯手中逃脱，绕到了呆呆望着两人暖人心田（？）的亲子接触的尤菲莉亚身后。就像是把她当作盾牌一样。何等卑鄙的丫头，奥尔凡斯的眼神变得严厉。

「原本跟玛泽塔公爵家的婚约就是为了加深两家的联系、并对外界展示我们的团结对吧？」

「朕不否定，同时朕个人也希望尤菲莉亚能够在将来支援阿尔加鲁特。」

「这样的话！不肖安妮丝菲亚有个方法，能够维持两家的关系，同时还能平稳解决废除婚约一事！」

——全是不祥的预感……！

安妮丝菲亚的满脸笑容让奥尔凡斯嘴角抽搐。

这是搞事的前兆，奥尔凡斯摆出了架势。奥尔凡斯确信她绝对在想一些不正经的事。

「……听还是听你说吧。你的妙计是？」

被问到的安妮丝菲亚露出满脸的笑容说道：

「——请把尤菲莉亚小姐赐给我！」

刺耳的沉默。

尤菲莉亚和奥尔凡斯都一脸茫然地看着安妮丝菲亚。

「……这是，什么意思？」

「我想让尤菲莉亚小姐成为我的实验体，咳咳！……研究助手！」

「你这家伙！想说什么！？到底想说什么！？给朕说完！！」

「我知道尤菲莉亚小姐是优秀的魔法使！毕竟有多重属性的适性，拥有历代都少见的稀有才能！我从以前就在想了，如果她不是阿尔君的婚约者的话，就一定要她当我的实验……不对，让她帮助我的研究……！」

确实尤菲莉亚非常优秀。不仅是学习，作为魔法使也非常优秀。并且还爱好武术，在她实力之上的人可谓是屈指可数。

在专心研究「魔法」的安妮丝菲亚看来，想让她成为自己的助手非常容易理解。只要不把助手称为实验体就点头同意了。

「这么做为什么会能够得到玛泽塔公爵的认可，问题儿童……！」

「尤菲莉亚小姐的废除婚约一事已经广为人知了！只有这点无法颠覆！这样的话，即使勉强也要扭曲一下事实！这样的话我的名字就非常有用了！毕竟我是国内第一的问题儿童！」

「别昂首挺胸说这事……！你是说把尤菲莉亚卖给你吗！？」

「容我多说一句，请好好考虑被王族废除婚约，背负污点的尤菲莉亚小姐的未来！从年龄上考虑也好，今后的事上考虑也好，她还能作为贵族获得幸福的婚约吗？」

这句话说到了奥尔凡斯的痛处。

被王族废除婚约的话会影响到今后的婚嫁。如果阿尔加鲁特就这样继承王位的话，尤菲莉亚就会得到不被国王喜欢的污名，这件事毫无疑问会扯她的后腿。

但如果要嫁到别国的话，尤菲莉亚的能力又太高了。如果在国内和不服从国王的贵族结婚的话也是件非常棘手的事。考虑到尤菲莉亚的未来，她的选项极为有限。

尤菲莉亚现在正好是结婚适龄期。过了的话就会被骂为剩女吧。这样有可能会发展成更为严重的污点。

「关于这个问题，如果尤菲莉亚学习「魔学」，为其发展贡献力量的话就可以取回名誉了！即使要谈婚论嫁，在这之后考虑也不迟！说不定过段时间后跟阿尔君的关系也会好转！」

「巧嘴簧舌。原来如此，说得真好听。可以说下你真心话了。」

「你认为我会放过有可能参与实验的优质助手候补吗！？」

「喝啊！！」

「我的脸、我的脸要坏了……！」

奥尔凡斯抓住安妮斯菲亚的脸提了起来。

安妮斯菲亚的双脚在空中挣扎，双手拼命抓着奥尔凡斯的手。但她的抵抗也渐渐变弱了。

奥尔凡斯可恨地盯着安妮丝菲亚，心想她说的话不失为一个方法。

安妮斯菲亚现在几乎独占了魔学的研究。虽然她是问题儿童，但完全没有将其他人卷入危险之中。

只在自己能够信赖的范围内公开研究情报，不会泄露给任何人。只在研究成熟时才会公开。正因为如此，安妮丝菲亚身边的侍从少得不能再少，虽然身为王族却不让她参与国政。

所以安妮丝菲亚说想让尤菲莉亚成为自己助手一事，说实话，让奥尔凡斯非常惊讶。

「还藏有什么话没说吗？安妮丝。」

「请……放开手……要扁了……」

「你也是不长记性的家伙啊。」

奥尔凡斯像是丢东西一样放下安妮丝菲亚，叹了一口气。安妮斯菲亚捂着脸摇摇晃晃地站了起来。

「是呢，嘛，要说有也是有啦。」

「嚯。说来听听。」

「我想站在她这一边。因为尤菲莉亚小姐是我喜欢的类型！」

「哈？」

「啊？」

「……除了有能的助手和实验的祭品以外还有其他意思吗？」

「我认为她是有魅力的女性，这层意思。」

至此，奥尔凡斯想起了过去的记忆。

没错。某一时期，曾经考虑过安妮丝菲亚的政治婚姻。但没能实现。她所展示的才智也是一个原因，但最主要是因为她所说的话。

『我才不要和男性结婚！至少是女性！我想疼爱别人！我！所以！结婚什么的！才不要！！另外，我的本命是专属女仆伊利亚！！』

奥尔凡斯至今还记得那个宣言造成了什么样的地狱惨状。

奥尔凡斯的脸不停抽搐，与安妮丝菲亚的眼神交汇了。

在视野的角落，尤菲莉亚一脸惊讶地往后退了一步。

安妮丝菲亚正面接下奥尔凡斯的视线，满脸笑容地说道：

「我会让尤菲莉亚小姐幸福的！请您同意，父王！！」

至今为止最强烈的头痛和胃痛向奥尔凡斯袭来。

第3话 她是王国第一的奇人怪人

无法立刻答应安妮丝菲亚的要求。奥尔凡斯用尽最后一丝力气，告诉安妮丝菲亚会召集相关人员进行协商后，安妮丝菲亚和尤菲莉亚一起离开了。

「今天你要住在王宫吧？尤菲莉亚小姐。」

「嗯、嗯……就算现在要回家，时间上也不方便了。」

「可以的话要不要到我的房间去啊？」

听到安妮丝菲亚的提议，尤菲莉亚抱着自己的身体后退了一步。尤菲莉亚明显警戒着的样子让安妮丝菲亚吃了一惊。

要是被突然说想要自己，并且其中还混杂着邪念的话。尤菲莉亚有这样的反应也是没办法的。

「那个传言是真的啊……」

「传言？」

「安妮丝菲亚王女，那个，喜欢同性的传言。」

「啊，要说是真的也可以算是真的。并非不能在男性身上感到魅力，但是要作为伴侣是绝对不可能的！要爱的话就必须是美丽可爱的少女呢！」

为什么能用这么耀眼的笑容说出这样的话呢。尤菲莉亚深刻体会到王国第一的问题儿童这个称号不是盖的了。

对于阿尔加鲁特的婚约者尤菲莉亚来说，与安妮丝菲亚的接触很少。因为两人有意识地拉开了距离。

但也不能说完全没有接触。因此不管愿不愿意都能听到她被称为问题儿童的缘由。

「您没有作为王族的自觉吗……？」

「那种东西早就丢在母亲的肚子里面了！」

「王妃大人会哀叹吧！？」

「……还是感觉有些抱歉的……」

「要是这么想的话就更因该自重了吧！？」

不由得头疼起来。尤菲莉亚轻轻地捂着眼角。重新对话后发现真的是非常累人。到底要怎么样才能有这样的思考，尤菲莉亚完全理解不了，完全没有同感。

不想正视被这样的怪人盯上的事实，但同时，这也意味着不去面对自己的将来。

安妮丝菲亚对奥尔凡斯所说的未来预想并没有错。尤菲莉亚自己也是这么认为的。

在这层意义上，在安妮丝菲亚手下积累功绩也许是个不错的主意。问题在于授予自己功绩的先导者是安妮丝菲亚。

「算啦算啦、比起我，尤菲莉亚小姐的将来更重要。毕竟给人添麻烦的是王族这一方呢。要是没什么补偿的话会被古兰斯公爵血祭吧。」

「……我不认为父亲大人会做这种事。不如说，我被训斥也是没办法的……」

为了国家，努力使自己配得上下任王妃。而引导自己的就是伟大的父亲，古兰斯·玛泽塔。不知道自己还有没有脸面对那位人，这让尤菲莉亚的脸上落下阴影。

尤菲莉亚对于自己所做的恶行没有头绪，但这件事大概是周围的人为了陷害自己而做出的事吧。玛泽塔公爵家是强有力的贵族。也许这是为了削弱自家力量而采用的计谋中的一环。

若是如此，阿尔加鲁特的糟糕应对又成了另一个让人头痛的问题。尤菲莉亚心想，自己到底该怎么做呢。

「露出了阴暗的表情哦！」

「呜啊。」

尤菲莉亚钻牛角尖的脸被安妮丝菲亚的双手夹住了。

「果然不能放着现在的尤菲莉亚小姐一个人呢！好了，走吧！去我的房间！」

「诶，那个，请等一下安妮斯菲亚王女！？」

「我拒绝！」

安妮丝菲亚用公主抱抱起尤菲莉亚的身体，猛地跑了出去。突然的奇行，而且还在王城内全力奔跑这一不像王族的行动让尤菲莉亚不由得高喊：

「来、来人啊！快来阻止安妮丝菲亚王女、阻止她——！！」

尤菲莉亚发出的悲鸣拖着长长的尾音。碰巧碰上这个光景的人们面面相觑，露出苦笑。

仿佛就是在说「放弃吧」。接着他们若无其事地回到了工作中。

　＊　＊　＊

我回来了，My room！

我抱着尤菲莉亚小姐回到了处于离宫的房间。把尤菲莉亚小姐放到地下后，在堆着大量资料的桌子上清出一片空间，拉出客人用的椅子。

「虽然有点乱不过请不要在意。稍微等一下，正在准备茶水。」

「……我清楚了解了。只用说的是阻止不了你呢。」

我对着垂头丧气的尤菲莉亚小姐笑了笑。

我的房间里堆满了大量的资料和书籍。这个房间主要用于理论构筑和整理思考，工房在别的房间。

这座离宫位于王城的尽头。虽然以前我在王城内还有房间，但由于我放弃了王位继承权，并且还引发了众多问题，因此为了隔离我而建设了这里。

虽然对我来说是再好不过了，但建设这座离宫时的父亲非常疲惫。我还是觉得抱歉的哦？只不过即使如此也不会停下来。

「失礼了、公主大人。」

「伊利亚！快泡点能让尤菲莉亚小姐放松下来的茶！」

我的专属女仆在敲门后进入了房间。已经相处10年的她轻车熟路地行了一礼后，开始准备泡茶。

不一会儿，我的房间里就准备好了一整套茶具。伊利亚使用我开发的加热魔道具准备好热水，干净利落地进行作业。

尤菲莉亚小姐一脸佩服的看着这些。不过她看的不只是伊利亚，还有堆放在房间中的大量道具。

「有许多魔道具呢，连没见过的东西都有……」

「这里有很多虽然制作出来了，但不能流传出去的东西呢。」

「因此，一旦习惯了这里，就没办法在其他地方工作了，真是可怕的陷阱。」

伊利亚在眼神死了的状态下轻声呢喃。完全没有表情，可怕。

我为了制作前世非常普及的家具而产生的试作品都堆在了这里。最受此恩惠的就是伊利亚。

「非常便利吧？」

「便利这点也有待商榷呢。并且，没有普及这些东西的世间究竟有多么不便呢。公主大人真的是位可怕的人。」

「我最喜欢能跟这样的我一直在一起的伊利亚了！」

「哈哈哈，为了不让我逃走而强行扫除障碍的是哪位大人呢？」

「有人做了那么过分的是呢！哈哈，是父王吧？名推理！」

「错误。答案是我眼前的恶魔。」

「我是人类哦，伊利亚。视力没问题吗？」

像这样跟伊利亚轻松交谈是常有的事。从以前开始伊利亚就是我的菜，并且还幸运地被卷入许多实验之中，结果，父王就让她担任监视我的职务了。

即使如此，我还是有自信为伊利亚提供了许多生活上的便利哦！

尤菲莉亚一脸惊讶地看着我们的对话。是呢，就算是王族的专属侍女，对有身份差的人如此直言不讳地对话，还是会惊讶吧。

「那么公主大人。为什么阿尔加鲁特王子的婚约者，尤菲莉亚大人会在这里呢？」

「嗯——？好像是阿尔君在公众面前对尤菲莉亚小姐提出废除婚约，并且还被下面的人口诛笔伐，所以就把她拐来了。」

「……好厉害。跟以前一样意义不明呢。首先不知道为什么您会在现场，并且在公众面前提出废除婚约，还口诛笔伐？尤菲莉亚大人？真是性质恶劣的玩笑呢。」

「遗憾的这是现实哦。你看嘛，现实一直都会偏离人们的想象哦？」

「原来如此，若这话是由头脑最奇怪的人说出来，说服力就不一般呢。」

「不敬ー！　不敬ー！」

虽然我说着不敬，不过这样的交流是非常普通的事了。就像是拌嘴一样。

由于我们交谈得过于亲昵了，尤菲莉亚小姐开始感觉有些坐立不安起来。察觉到这点的伊利亚轻咳一声拉回话题。

「那么？为什么尤菲莉亚大人在这里？」

「作为我的祭品……咳咳，我的助手在这里积累功绩，以此来抵消掉废除婚约的风评。」

「……认真的？」

我对着一脸认真眼神却死掉的伊利亚点点头。

结果，不知为何，伊利亚一脸沉痛地望向尤菲莉亚小姐。仿佛看着马上就要被送上市场的牛一样。

被注视的尤菲莉亚小姐露出困惑的表情。伊利亚深深叹了口气，重新望向我。

「……您终于疯了呢。真是太遗憾了，公主大人。本以为你是无自觉让人们陷入不幸的，没想到居然主动去陷害别人了。」

等等，我听到了什么不能置之不理的评价哦！？

　＊　＊　＊

像是打心底感到遗憾并且哀叹的样子，伊利亚以「听好了哦？」为开场白。

「您想毁了尤菲莉亚大人的人生吗？」

「正相反吧！？」

「哇，这是善意呢。这个恶魔居然断言这是善意呢。」

「王女！我是王女！伊利亚！」

「听好了？我已经逃不掉了，因此能够深刻理解到接下来会发生什么。并且，这句话请您不要在意。——您终于发狂了呢？不对，原本就是如此。」

「伊利亚！」

我该生气还是哭泣呢。伊利亚无视像小孩一样含着泪水咚咚锤着自己的安妮丝菲亚，重新望向尤菲莉亚。

她的眼神认真得令人畏惧，同时蕴藏着怜悯的色彩。尤菲莉亚不禁被这气魄逼退了一步。

「尤菲莉亚大人，请您务必不要轻率决定。千万不能倾听这个恶魔的甜言蜜语。」

「那、那个……」

「无论发生什么都不能握住这个恶魔的手。听好了，一旦握住，整个灵魂都会被勾走再也回不来了。」

「我没打算做那么可怕的事哦……？」

「不。问题在于「结果上」是如此，而且令人生气的是，这件事是「有利益」的。尤菲莉亚大人。」

伊利亚战栗，与恐惧战斗的表情最终放松了下来，接着面无表情的，仿佛在畏惧着什么，在后悔着什么一般如此断言。

对于这个说法，尤菲莉亚困惑不已，皱起了眉头。在她旁边，安妮丝菲亚像是闹别扭一般把脸耷拉在桌子上。

「尤菲莉亚大人，首先我可以明确的说，公主殿下的提议是出于善意的。虽然多少混杂着一些私欲，不过主要还是为尤菲莉亚着想的。」

「诶，嗯……我隐隐约约能理解。」

「不过，问题不在于这里。换句话说，公主殿下是一味烈性药。」

「烈性药……这，是的。我不否定。」

「……我该为没有否定而哀叹呢，还是得到同意松一口气呢。没错，总之我为抱有共通的认识而感到侥幸。不过，我不认为尤菲莉亚大人真的理解到了其中的意义。」

「……这是，什么意思？」

伊利亚的说法让尤菲莉亚皱起眉头。说安妮丝菲亚是烈性药这点，尤菲莉亚也能理解。她所创造出来的东西让帕雷迪亚王国的国力得到了提升。其功绩令人瞩目。即使开发它的是王国第一的奇人。

毫无疑问她拥有改变自己人生的力量，因此完全无法理解为何伊利亚会如此顽固地否定。这是确确实实的事。伊利亚一定是理解了其中的意义，才会说出这样的话吧。

「公主殿下的发明非常优秀。我认为只是看到这个房间的东西，就能理解这些发明到底有多优秀了吧。」

「嗯，这些东西流传到世间的话，一定能够让大家的生活变好。」

「就是这样。」

「诶？」

「一旦知道了这个世界的话就再也回不去了。我可以断言。走上这条道路就意味着再也无法选择其他道路了。」

「这言过其实了吧—？」

对伊利亚的这个断言安妮丝菲亚还是提出了异议。但她还是把脸贴在桌子上，一副不成体统的样子。

伊利亚摇摇头否定了安妮丝菲亚。

「你觉得能够从知道火的使用方法的人类文明中夺走火焰吗？」

「……啊，原来如此。是这样一回事啊？」

「是的。所以我才说。这里「过于便利」了。公主殿下所见到的世界我难以理解。但是，一旦享受过就再也回不去了。因为知道了它的便利性。」

安妮丝菲亚的发明非常优秀。并且，因为优秀，所以带来了无法放手的便利。

一旦知道了这个恩惠，人类本性就会拒绝回到原本不便的生活当中。因此被称为烈性药。

「确实有可能得到抵消「区区」被王族废除婚约这一问题的功绩呢。尤菲莉亚大人原本就是非常有名的才女。」

「但是，如果沉浸在这便利性的最前端的话。……是呢、确实很难放手一度得到的东西。」

「是的。具体到底有什么，不用我说应该都能理解了。一如字面所述，改变「所住的世界，所见到的世界」。……但是，公主殿下对此毫无自觉，强行将其他人卷进来。所以我问公主殿下是不是疯了也没办法吧？」

「关于对我的糟糕评价这件事。不对，评价还好，这上升到禁止触碰的危险度了吧！？」

「事到如今还说什么呢。」

尤菲莉亚心想，原来如此。雪藏安妮丝菲亚的原因也许就是这点吧。

她能轻易改变世界。而且她本人就和所见的一样，她的感性和视角都是特别的存在。

近朱者赤。这色彩一旦染上就无法褪去。所以伊利亚才发出警告吧。

「…安妮丝菲亚王女」

「嗯—？」

「虽然我不知道，为何为了我做那么多……」

「因为是喜欢的女孩子啊。」

「是—，好的—……。那个，虽然我没认同，不过就当做认同了吧。安妮丝菲亚王女为何要研究魔学呢？你在这条道路的尽头想要得到什么呢？」

魔学到底是什么？

创造了能够改变世界的利益，但其隐藏的可能性却却有可能成为人们的烈性药。

所见的世界不同。所感的感性不同。那么，这位王女究竟要前往何处呢？

尤菲莉亚不明白。仿佛是窥探了深渊的深处一般。

听到尤菲莉亚的提问，安妮丝菲亚「嗯」的一声陷入思考后答道：

「你知道我不能使用魔法吧？」

「嗯。」

「我最先想到的，就是「用魔法能不能翱翔于天空呢」什么的。」

「……哈—」

人类无法翱翔于天空。脚踏实地地活着是理所当然的。毕竟人类没有双翼。

所以，尤菲莉亚无法理解，为何会有这样的突发奇想。

「说到飞翔，有许多东西都能飞在空中吧？比如虫子和鸟类的飞行方式就不一样，仅是浮在空中的话，花花草草的种子也可以算在其中。一直浮在空中，又可以分成一类呢。」

「诶、诶……？」

「啊—，该怎么说呢。明明使用魔法能做到更多的事，不是很浪费吗。由于我不能使用魔法，就更加深了我这个想法。」

「……浪费……？」

「嗯。浪费。」

「……单是这样、吗？」

「是哦？」

因为很浪费。尤菲莉亚感觉脑袋受到了一击。

就只有这些。仅凭这样的动机就改变世界。啊，确实能够理解她所见到的世界不一样。

安妮丝菲亚看到了吧。人们觉得荒诞无稽的，觉得不可能的东西，她看到了将其实现的样子。

「明明存在于此却不使用不是很浪费吗？我碰巧知道了，并且还有着能够实现的魔法。我只有魔力是一流的呢！知道方法的话就能模仿，也能够解明了吧？我只是去做我能做到的事哦。」

啊，她被称为奇人的理由终于理解了，尤菲莉亚屏住了呼吸。

对于她来说是理所当然的事。变革世界什么的，她就像理所当然的那样，创造出自己所期望的世界。甚至看起来有些可怕。但是，自己也知道，她这是为了世界，为了人们的非常杰出的事。

「仅是如此而已。仅仅如此哦。」

「……您真是位可怕的人呢。安妮丝菲亚王女。」

「不过在我看来，尤菲莉亚小姐才更可怕呢。什么啊，拥有全属性的魔法适应性，还喜好武术，家境完美，你是理论武装的全身铠甲？」

「全身……？虽然不是很理解你在说什么，不过你想的也许是事实吧……」

非常可怕。尤菲莉亚不由得笑了起来。自己无法理解她所见到的世界。

稍微能够理解讨厌安妮丝菲亚的阿尔加鲁特的心情了。如果安妮丝菲亚从小就是如此的话，阿尔加鲁特会怎么想呢。

一定会有跟自己同样的心情吧。然后，他开始畏惧，远离。确实是个知道了就会恐惧的世界。因为她改变世界就如同呼吸一般。

「说实话，能得到尤菲莉亚小姐的帮助我非常开心。如果有全属性的魔法适应性的话，实验的范围也能扩大了。没有形体就没办法制作出来呢。」

「我能够从中获益？」

「绝对会对国家有利益哦。不如说，我一定会去做。毕竟这是让我自由的契约呢。作为随心所欲的代价，必须要给国家做贡献。」

所以呢，安妮丝菲亚笑了起来。天真无邪，仿佛在描绘未来一般。

「尤菲莉亚如果愿意的话就过来吧。我欢迎你。一起来改变世界吧？一脚踢开无法实现的未来吧！」

天使一般的天真无邪，但同时也如同恶魔的低语一般令人背脊发凉。

这就是，王国第一的奇人。魔学的第一人，改变世界的人。

这一天尤菲莉亚·玛泽塔窥见了安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚这一人物的一鳞半爪。

第4话 公爵千金的四方面谈（前篇）

在宣布废除尤菲莉亚的婚约的第二天。在王城度过一夜的尤菲莉亚在侍女们的帮助下完成了更衣打扮。

尤菲莉亚的父亲古兰斯·玛泽塔派出使者，表示要与国王一同找个时间跟尤菲莉亚进行面谈。时间正好是中午，因此从早上开始就忙于准备。

为了不失礼于国王陛下而严格打扮了的尤菲莉亚，忧郁的心情一直无法消散。脑中浮现的是父亲严格的身影。

（会不会因为这次的事而对我失去好感和信任呢……）

父亲虽然说了爱着自己，但尤菲莉亚却无法相信这点。

因为仅仅是被期待着，不是作为女儿，而是作为下任王妃，作为国家领导者的尤菲莉亚无论如何都无法将这样的想法抛之脑后。

如果要成为王妃的话，就必须舍弃不必要的感情。不能完全舍弃感情，但也不能因此绊住脚步。为国而公，为民而诚。对于自己来说这就是全部了。

由于支撑自己的根源被伤害到了，尤菲莉亚现在就跟同龄少女一般软弱。带着忧郁的心情望向窗外。

「抓住安妮丝菲亚王女！别让她逃了，快追！」

「扣押了她的飞行道具！？很好，包围她，包围！」

「近卫骑士团，现在正是显示力量之时！守卫国王陛下心灵安宁的是谁！」

『是我等近卫骑士团！！』

「就是这个气势！即刻，突击——！！」

『哦哦哦哦哦！！』

「我们也要紧跟骑士团！大家，要上了哦！！王女专属侍女队，前进！！」

『遵命！！』

……就看到，不知为什么骑士团和侍女们似乎在为了什么而闹个不停。

并且似乎还出现了王女的名字。尤菲莉亚思索了一下这其中的意义。

「哈—哈哈哈！骑士们我在这里！我拍手的地方！」

「觉悟吧，安妮丝菲亚王女！」

「毕竟要谒见陛下和玛泽塔公爵，请穿上礼服！」

「但是我拒绝！我想保持真实的自己！！」

「谁让你说漂亮话了！！」

眼前是像蝗虫一样从一面墙跳到另一面墙的我国公主。骑士和侍女们追着离奇行动的安妮丝菲亚，在自己眼前飞奔而过。

「哈哈哈哈！那么骑士团，侍女队的大家！抱歉了！」

「不好，她要跳过城墙了！？」「请等一下，公主大人！」

「没有哪位公主会被说停下就停下的！」

「——那么，就用物理方法阻止吧。」

「脖子！？」

伊利亚从城墙上跳了下来，将在城壁上奔跑着打算跳过城墙的安妮丝菲亚的脖子搂住，捕获了她。

着地的同时扬起了土烟，伊利亚压在按安妮丝菲亚身上。

「就是现在！连我一起！！」

「伊利亚……不会忘记你的牺牲的！侍女队！上！！」

「后面就交给我们吧……！公主大人，觉悟吧！！」

「可恶，可恶啊，可恶啊——！」

安妮丝菲亚连同伊利亚一起被整个捆住，不断挣扎。伊利亚一副生无可恋的表情闭上双眼，和安妮丝菲亚一起被骑士团扛走了。侍女们跟在后面，骑士们发出胜利的欢呼声。

无言看着这一切的尤菲莉亚长叹一口气后抬起了头。

「抱歉，能给我一杯茶吗？「

全力无视。

　＊　＊　＊

「贵安，安妮丝菲亚王女，真是非常漂亮的礼服呢。」

「贵安，尤菲莉亚小姐。一大早侍女们就来了……我明明说过不用了……」

尤菲莉亚重新望向盛装打扮的安妮丝菲亚。身高较矮，视线比自己低。再加上长着一副娃娃脸，即使说她比自己年龄小也没什么奇怪的。

打磨发亮的肌肤闪闪发光，王族特征的白金色头发也美丽端庄地编了起来。淡粉色的蓬松礼服与给人感觉有些年幼的安妮丝菲亚非常合衬。

虽然还留有前几天见到的安妮丝菲亚的影子，但只要安静坐着的话就是个看起来非常漂亮的公主。只要好好打扮就会特别漂亮，就算腐烂了也是王族呢。

与安妮丝菲亚比起来，尤菲莉亚则显得更为女性。特别是纤细的腰部线条让人叹为观止。不能算大的胸部反而还调整了全身的平衡，与苗条高个的她非常合适。

尤菲莉亚的发色是接近白色的淡银色。被光照到的话就会呈现出通透的光芒。再加上大小姐一般的白色肌肤和粉色眼瞳。虽然给人以意志坚强的印象，但对于千金小姐来说反而成为了优点。总的来说，尤菲莉亚非常美丽。

「礼服好重……」

「请忍耐一下。」

「公主，尤菲利亚大人。陛下和公爵大人在等着。「

侍女行了一礼，带着安妮丝菲亚与尤菲莉亚前往王城的一个房间。房间中坐着奥尔凡斯，和一位给人与尤菲莉亚相似印象的男性。

与尤菲莉亚同样让人感到坚强意志的锐利眼瞳，无法窥探到感情色彩的表情带给人冷漠的印象，全身上下的空气仿佛刀刃一般，他就是古兰斯·玛泽塔公爵。

「别来无恙，古兰斯公爵。」

「安妮丝菲亚王女，很高兴见到你。打扮得换了个人一样呢。」

「换了个人什么的，公爵大人也会说好听的话呢。我看起来就像真正的公主吧！」

「你这笨丫头就是公主吧！快坐下。尤菲莉亚也请坐。」

「……是，失礼了。」

奥尔凡斯竖起眉毛瞪着安妮丝菲亚，跟平常一样。

另一边，尤菲莉亚和古兰斯之间的气氛是事务性的，无机质的。视线的交汇也仅有一瞬间，尤菲莉亚行了一礼后坐到了古兰斯旁边。

最后安妮丝菲亚坐到了奥尔凡斯旁边，奥尔凡斯清了清喉咙将意识放回正事上，开口说道：

「今日召集大家过来不为别的。朕想听你们详细说明一下关于被阿尔加鲁特废除婚约的事。尤菲莉亚，虽然很痛苦，但能请你说明一下吗。」

「……是，陛下。」

在奥尔凡斯的催促下，尤菲莉亚说明了事情的经过。再次听到尤菲莉亚的说明后，奥尔凡斯皱紧眉头，表情变得苦涩起来。

而古兰斯的表情没有一丝动摇。只是淡淡地从女儿那里询问事情的经过。尤菲莉亚不时喝茶润喉，最终讲完了跟阿尔加鲁特废除婚约的事件始末。

「……原来如此，那么偶然乱入现场的安妮丝菲亚王女就把尤菲莉亚带了出来。」

「是。结果成这样了。」

「然后考虑到尤菲莉亚未来的风评，就让她在你手下参与魔学的研究？」

「如果您能同意的话，请务必。」

听完话的古兰斯摸着下巴。依然还是如冰块一般的无表情。

奥尔凡斯一副冷静不下来的样子，坐立不安地捂着胃部。尤菲莉亚紧紧握着膝盖上的手，肩膀不断颤抖。

每个人都处于紧绷的空气之中，只有放松的安妮丝菲亚显得特别异样。现在还在不慌不忙地啜着茶。

「至今为止安妮丝菲亚王女都没让专属女仆以外参与过魔学研究呢。现在是为何？」

「我十分中意尤菲莉亚小姐，这还不够吗？」

「我说的是，敞开天窗说亮话。」

「半斤八两呢。这样的话没问题哦？」

说到这里，古兰斯第一次笑了起来。但这是如同盯上猎物的野兽一般的笑容。与之相对，安妮丝菲亚则仿佛猫一样眯着眼笑着。

「直截了当地说，因为尤菲莉亚小姐染上了污点，这样的话就不用担心背叛了。」

「……背叛？」

「因为魔学很危险。尤菲莉亚小姐。」

没想到这样的话会从安妮丝菲亚口中说出，尤菲莉亚不由得眨了眨眼，对此安妮丝菲亚苦笑起来。

　＊　＊　＊

魔学非常危险。我是这么认为的。

所以，我即使提出魔学的「研究成果」，其「研究过程」除了专属女仆伊利亚以外，都没有太多联系。

除了她以外的侍女，我都彻底不让她们接触魔学研究的重要部分。所以除了我以外，知道魔学研究过程的人真的很少。

「魔学的研究越深入就会越便利。变得便利也就是文明的发展，魔学会成为发展的力量。换句话说，没错，就是权力。」

「权力……」

「是的。所以我为了不持有必要以上的力量，也为了不赋予其他人这样的力量，就不把魔学的研究流传出去。自己使用还好，但要流传世间的话就必须经过严格的筛选。并且也彻底不让其他人扯上关系。」

「……舍弃王位继承权，也是预料到了魔学的影响吗？」

由于尤菲莉亚在反复思考我说的话，因此我不由得补充说明了。这时古兰斯公爵静静地发出提问。

「不，王位继承权是真的很麻烦啦……啊呀！？」

坐在旁边的父王用手刀削了一下我的头。差点就咬到舌头了，危险危险。疼得眼泪汪汪，摸着头。

之所以舍弃王位继承权，是因为真的很麻烦。结果，我是确信了「我」的价值观不会因为时间的经过，不会因为经验的累积而变化，因此我才做出了这样的行动。

「我是因为想研究魔学。并且，不想结婚。」

「这是为何？」

「因为有公务吧，而且还必须生孩子！才不要啊，生孩子什么的！虽然不是讨厌男性，但我可不要被异性当作这样的对象！」

「……这也是真心话呢。」

嗯。不，真的，单是想想就不行了。完全想象不出这样的自己。并非没有欲望哦？只是优先度很低而已。

我拥有王位继承权，并且还有魔学的功绩，如果因此被推为下任国王的话将会非常麻烦。虽然当时考虑的还没那么深，但现在已经想通了。

「如果我拥有王位继承权的话，国家绝对会动荡。」

「为什么能如此断言？」

「尤菲莉亚，我的价值就是魔学。但是，如果有王的政务的话就没办法进行魔学的研究了！那就必须舍弃掉一方。那么把政务交给丈夫？那也就是说我成了象征的傀儡哦？所以，我为了魔学的大成，必须要舍弃掉王位继承权！」

我成为女王的话就必须处理政务。这样的话就会减少魔学研究的时间，问题是我除了魔学研究的功绩以外，没有什么值得夸耀的事。并且，我不能掌握国家预算这种大钱包。

我如果成为女王的话绝对会累积不满而爆发。话虽如此，如果为了不爆发而把政务丢给丈夫的话，就会由于选择对象而引发派系斗争。

「虽然父王考虑到这些，想把我嫁到其他地方去，但我在成为其他人所有物之时就已经不行了。毕竟我拥有魔学这一力量呢。魔学应该是由国家管理的东西，若非如此绝对会很危险。而且我也不想被卷进麻烦事中，说到底，我不想被当做异性来对待！」

「真彻底……」

就像是在说头痛一样，父王用手捂着额头。那当然要彻底啊！毕竟赌上了我愉快的第二人生的未来啊！

「所以我为了让阿尔君成为下任国王不是做了很多事吗！比如表现出必要以上的傻样！」

「安妮丝啊，顾虑到这些才这么做的吗？」

「不，意外的我是本色出演。」

「朕就知道！！」

父王重重叹了口气。你看嘛，结果好一切都好。

「但是，似乎出现了偏差呢。」

「唔咕。」

古兰斯公爵用冰冷的声音嘟哝。父王痛苦地呻吟了起来。就是呢，结果都怪阿尔君暴走，让下任国王计划受挫了啊。

虽然我认为也有我的原因啦，因为我过于自由才使得阿尔君受到了影响，大概。关于这点，我并非没有感到抱歉。

嘛，当然也看上了尤菲莉亚小姐的才能，但也不能说完全没有补偿她的心情呢。这次明显是王室这边的过失。

「那么，让尤菲莉亚参与到魔学之中，用取得的功绩洗刷掉她的风评，这就是安妮丝菲亚王女的考量吗？」

「是的。说实话，我不认为我介入阿尔君那边会让事情好转。因为我被阿尔君疏远了呢。这样一来，把尤菲莉亚小姐拉拢到这边来应该会更好吧，这就是我的想法。」

「确实不坏，安妮丝菲亚王女的魔学就是有着这么多的价值。……但是，这对我们公爵家有什么利益吗？」

从古兰斯公爵身上散发的压力膨胀起来。父王感到气压的压力，腰部微微抬了起来。

确实可以洗刷尤菲莉亚小姐的风评吧。但是，对于玛泽塔公爵家来说会如何呢。我把谁拉到己方，也就意味着会面临刚刚我所说的危险。

玛泽塔公爵家这等有力的贵族也许没问题。但过于拥有力量，被看起来过于拥有力量这点又会出现新的问题。

「加入你这边或是让别人加入你这边。安妮丝菲亚王女自己也非常清楚这会带来什么影响吧。毕竟自己都说出来了呢。」

「是啊。」

「即使如此也想把尤菲莉亚放在自己身边？」

「是的。我希望她能幸福。她的可能性因此而封闭实在是太可惜了。既然如此，我就来为她开拓这个可能性。」

说实话，我不喜欢王族的思考方法。抹杀个性，为了国家这一集合体而奉献生命。既然是王国这也是没办法的。我并不想改变这点。

但我不会跟着这么做。我想以真实的我活下去。自从我的世界改变的那天起，我就失去了王族的资格。

嘛，身为王族我才能自由地干更多事，只要我以自己的想法为国家贡献就不会被说三道四了。不过，我不希望即使抹杀个性也要成为王。

但是，我知道因为我的任性让其他人背负了负担。尤菲莉亚小姐就因此而痛苦了。那么，我想尽自己所能为她做事。

「……原来如此，尤菲莉亚啊。」

「……是，父亲大人。」

「你仍然，期望着成为王妃吗？」

　＊　＊　＊

父亲的提问让尤菲莉亚抬头承受其视线，但马上无力地低下了头。肩膀颤抖，嘴唇抿成一条直线。

古兰斯只是注视着尤菲莉亚。不知过了多久尤菲莉亚才终于开口，但话语出口的同时眼泪也流了下来。

「非常、抱歉……！」

「……为何而道歉。」

「非常抱歉……给公爵家，给家名抹黑了……！我明明，必须洗刷掉这污名的……但是，我已经……无法成为王妃了……！」

断断续续，带着哭腔。尤菲莉亚颤抖着身体述说自己的内心，满溢而出的泪水不断滴落。

尤菲利亚的回答使古兰斯眯起了眼睛。就像是对这个答案不满意一样。

「尤菲莉亚，再回答一次吧。你期望着成为王妃吗？」

「我无法成为。」

「不是无法成为。我问的是，想或者不想。」

「……我无法成为王妃！非常抱歉！非常抱歉……！」

尤菲莉亚左右摇头，反复说出同样的话语。古兰斯只是眯着眼睛注视着尤菲莉亚的身影。

「啊—、嗯。古兰斯公爵，你说得不够完整。尤菲莉亚小姐，你的回答也错了。」

「诶……？」

眼看两人之间的空气就要变得险恶起来，安妮丝菲亚插入两人之间，她看起来有些困扰地搔着脸。

「『无法』是由谁来决定的？古兰斯公爵问的是尤菲莉亚小姐想怎么做。然而你的回答却像是被谁决定的一样。所以古兰斯公爵才说了『再回答一次』，对吧？」

安妮丝菲亚将视线从尤菲莉亚身上移到古兰斯身上。古兰斯望向安妮丝菲亚，但马上就将视线移回尤菲莉亚身上了。

「尤菲莉亚。」

「……在。」

「在你决定成为王妃后，我为了让你作为王妃生活下去，为了不让你的觉悟变得迟钝才这样对待你的。……但是，如果你不期望如此的话，是啊。」

尤菲莉亚由于受到冲击而睁开的双眼。

……被摸头了。古兰斯的手放在尤菲利亚的头上，用手指笨拙地梳着尤菲莉亚的头发.

「停下来吧。你想要的婚约是什么，如果你选择这个的话，我会尊重你的选择。」

「……父亲大人。」

「无论是谁想让你你成为王妃，只要你不期望的话，我就会全力保护你的愿望。尤菲莉亚，我期望你获得幸福。……至今为止，我似乎弄错跟你相处的方法了呢。」

「没有……！没有这回事！我能走到这一步全都是因为父亲大人的教育！我居然，犯下了这样的错误！全都怪愚蠢的我无德无能，让家名抹黑了……！」

「我女儿不是愚蠢之人。……够了，如果你无法原谅自己的话，我来原谅。家名什么的，不会因为女儿的这点小事受到动摇，我自己也好，我们家也好都没有这么弱小。」

「请不要，说这样的话……我已经，不知道该怎么做了。」

似乎打心底困扰似的，尤菲莉亚如同小孩一样左右摇头，不断流着眼泪。

自幼起，就作为王子的婚约者，作为将来的王妃，被决定了未来。不能说任性的话，时刻警醒自己必须与王妃相符。

这就是自己能做到的一切。成为王妃的话，为了国家就不能因为任性让其他人困扰。必须比任何人都聪明，比任何人都强大，与王一同引领国家。

所以，不能让其他人困扰。不允许任性，不允许随心所欲地行动。因此，不希望困扰其他人的尤菲莉亚紧紧抱住了受损的心。

「请务必，务必斥责我……不中用的女儿，无法颠覆无谓罪名的软弱，无法留住阿尔加鲁特大人的心，废物……这样斥责我……！」

「仿佛小孩一样啊，尤菲。」

尤菲。这个称呼刺激到了遥远而怀念的记忆。吸了一口气抬起头来，就看到古兰斯一脸困惑地苦笑着。

啊，还记得。父亲曾经如此称呼过自己。遥远，令人怀念的称呼。在自己成为婚约者之前，仅仅是父亲的女儿时，自己就是被如此称呼的。

「你的心似乎停止了成长啊。从那天起，仿佛时间停止了一样。依然还是小小的尤菲，我却没能察觉到。作为父亲真是可耻。」

「……父亲大人。」

「想象着每天都变得漂亮的你将来要肩负国家，为了让你直面终会到来的苦难，怀着期待严格教育你。但这只是套上盔甲，没能锻炼到你本身。我真是羞愧难当。」

「请不要说这种话。虽然是您自己说的，但我不想听到贬低父亲大人的话！」

「那么，请告诉不中用的父亲，告诉无法察觉到女儿痛楚的迟钝父亲。你仍然怀有成为王妃的愿望吗？尤菲。」

抚摸脸颊的手拭去尤菲莉亚眼泪。尤菲莉亚伸手握住抚摸自己脸颊的古兰斯的手。

温暖的手，笨拙而坚硬的手。跟以往，记忆中那怀念的父亲的手没有区别。就像是顽固的内心出现了裂痕一般，尤菲莉亚渐渐能够冷静地做出回答了。

「……非常抱歉，父亲大人。我已经无法爱慕阿尔加鲁特大人了。我不想，成为王妃。」

「……是吗。」

「……至今为止您呕心沥血的教育，我全都白费了，非常抱歉。」

「够了，尤菲。我现在的愿望，是你能够打心底展露笑容。真是努力了呢。绕了很大一圈啊。抱歉，尤菲。」

古兰斯紧抱着尤菲莉亚。收在父亲臂中的尤菲莉亚将额头靠在父亲的胸板上，死死抱住父亲放声大哭起来。

古兰斯用慈爱的视线望着尤菲莉亚，支撑着她颤抖的身体，抚摸她的背后。

「好厉害的气氛啊，父王！我们就是空气啊！你看他们，两人世界哦父王！」

「你这家伙————！在这样的气氛中，你这家伙——！！」

「脖！脖子要断了！父王，呼吸！快，快叫裁判官过来！唔唔！！勒死了，要勒死了！？」

这是奥尔凡斯擦着眼泪，为自己对古兰斯和尤菲莉亚犯下的过错而忏悔的时候突然听到这样的话。奥尔凡斯愤怒地绞住自己愚蠢的女儿的脖子。

被奥尔凡斯绞首的安妮丝菲亚拼命挣扎，不断敲打奥尔凡斯的手臂，脸色一阵青一阵红。

由于突然吵闹起来的王和王女让尤菲莉亚抬起了头，与父亲古兰斯眼神交汇了。

然后，不知从谁开始，都困惑地苦笑起来。

第5话 公爵千金的四方面谈（后篇）

「陛下，我想您也会从阿尔加鲁特王子那里听说事情的经过吧，但无论他说什么，我都希望能废除他跟尤菲的婚约。」

「可以，抬起头来吧。古兰斯。」

古兰斯待到尤菲莉亚冷静下来后，再次向奥尔凡斯低头请求。

奥尔凡斯一脸痛苦地让古兰斯抬起头，接着沉重地叹了口气。

「……阿尔加鲁特给你们添麻烦了，不知该如何道歉才好。现在只能这样处理了吧。抱歉，古兰斯，尤菲莉亚。」

「陛下！就算在这种时候，也不要低头……！」

「就是啊，奥尔凡斯。你看尤菲都困扰了。」

「偶尔让朕忘掉国王的身份吧。我作为父亲真是太失格了。真是的，好讨厌啊，女儿还是这样子。」

谈吐变得随意起来的奥尔凡斯和古兰斯相视而笑。奥尔凡斯旁边的安妮丝菲亚不停揉着头。

谈吐变得随意的古兰斯让尤菲莉亚惊呆了。父亲今天一直让自己吃惊。

「然后是安妮丝菲亚王女。只要尤菲莉亚期望的话，把她放到你身边也没问题，只要你能接受一个条件的话我就可以积极面对这件事吧。」

「是！……嗯？条件？」

得到同意的安妮丝菲亚面露喜色，但听到条件后马上有些退缩地歪头询问。

古兰斯将表情绷紧，从父亲的身份转回公爵。隐约有些温暖的表情再次缠上了冰冷的空气，紧盯着安妮丝菲亚。

「如果要把尤菲莉亚放在你手下的话，我希望你能恢复王位继承权。」

「…………哈——————！？」

古兰斯的话让安妮丝菲亚睁大眼睛大叫。她张着嘴巴，一脸不知道在说什么的表情望向古兰斯。

坐在旁边的奥尔凡斯也吃了一惊，皱紧眉头望向古兰斯。

「说出你的意图，古兰斯。」

「阿尔加鲁特王子这样下去的话，有可能无法继承王位。」

「为什么！？」

安妮丝菲亚半哀嚎地向古兰斯询问。古兰斯没有一丝动摇，双手抱胸淡淡地答道。

「他作为国王的资质要打个问号。然后安妮丝菲亚王女，你非常有能。只要经过正确的教育并改过来的话，就能作为王族做下去吧。」

「不不不！你眼瞎了吗，古兰斯公爵！？」

「确实安妮丝菲亚王女的举止以及思考方式与王族不符。但是，这也是在现今国家的体制下才会如此。」

「你有什么目的，古兰斯。」

「奥尔凡斯。让这个破天荒的丫头成为王不也很有趣吗？」

「哈啊啊——————！？」

第二次尖叫。安妮丝菲亚难以置信地瞪着古兰斯。不像是父亲的提案让尤菲莉亚都吃了一惊。

「你疯了吗？真的疯了吗？为什么？为什么？古兰斯公爵，我到底做了什么！？为什么要这样残忍地对待我！？」

「我只是为了这个国家考虑。」

「我领导国家的话绝对会使国家荒废啊！？不行不行，就说了绝对不行！？」

「为此才让尤菲莉亚在你身边的。只要在安妮丝菲亚王女身边的话，尤菲莉亚就可以加深对魔学的理解，并且在王妃教育中学过国家的运营，作为宰相可以很好地取得平衡并执行政务。」

「太荒唐了！？」

真的很荒唐。就连平常是荒唐代名词的安妮丝菲亚都觉得古兰斯说的话非常荒谬。即使如此古兰斯也没有动摇。

「啊，不过说起来，这也阿尔加鲁特无法成为国王为前提呢。」

「……难道说这是试探阿尔君吗？」

安妮丝菲亚像是察觉到什么一样用拳头敲了一下自己的手掌。理解含义的安妮丝菲亚对古兰斯点点头。

「即使安妮丝菲亚王女恢复王位继承权，她的顺序也是第二位。长子阿尔加鲁特王子的优先权没有改变。」

「嘛，是啊。按照习惯来的话这很自然呢。」

「但是，如果是你的话就可以无视这个道理。」

「不不，再怎么说也行不通吧！？不行啊！？」

「不过，即使阿尔加鲁特王子被废嫡也有预备。如果王子不够格的话，那个王位就归安妮丝菲亚王女了。」

「你想把阿尔君逼上绝路吗！？不不，就算逼他也会出现派系斗争哦！？才不要啊，我不想成为靶子啊！？为此我都一直这么过来了！？」

安妮丝菲亚仅仅是想研究魔学，想要能够使用魔法。为了不让研究被恶用才保持王族的身份。如果没有危险的话，即使被除名免去职务也完全不放在心上。

虽然这牵涉到双亲的感情问题而没这么做就是了。不断说着「对王位不感兴趣」，为了不刺激阿尔加鲁特而行动。但这下就是本末倒置了。

「……啊，该怎么说呢。我觉得是个不错的提议哦，安妮丝。」

「哈？ 父王，您老糊涂了吗？不可以自暴自弃！您对于国家非常重要！您出了什么事的话人民该怎么办！！」

「啊——！我出生起第一次那么想打人！你给我反省一下平常的行为再说这种话！」

奥尔凡斯面露青筋地向着惊慌失措的安妮丝菲亚举起颤抖的拳头。虽然很想锤她的脑袋，但现在即使诉诸暴力事情也不会进展。

为了冷静下来，喊了侍女过来准备新茶。待到全员都上了茶，确认侍女离去后，奥尔凡斯重新望向安妮丝菲亚。

「安妮丝啊，你确实是王国第一的问题儿童，集王族之恶于一身的蠢货。」

「毫不留情太过分了。嘛，就当是这样吧。请继续。」

「不过，你其实是个善良的人，并且有良知。……说实话，在王城中的人望你比阿尔加鲁特还要高。」

「哈？」

仿佛突然之间被箭矢射中的兔子一样，安妮丝菲亚瞪大了双眼。

奥尔凡斯看到这样的安妮丝菲亚，捂着额头继续说道。

「你确实引发了问题。但是，我认为你有着一旦国家发生大事就会挺身而出的骨气。而且，并不喜欢伤害他人，常常为了人民而探索发明，这就是你的评价。虽然身为问题儿童，但也有一些值得评价的地方。」

「不，我只是喜欢才这么做的……其他人怎么样都好……诶，好的，那么？」

奥尔凡斯瞪向安妮丝菲亚。安妮丝菲亚感到了害怕，观察气氛沉默不语。奥尔凡斯清了清嗓子继续说下去。

「只要你真心以王位为目标的话，一定会有人站在你身边吧。」

「哈————！？也就是说，父王真的要用我来试探阿尔君！？」

「如果阿尔加鲁特因此而奋起，成为杰出的人物的话就再好不过了。如果不行的话，只要把绳子套在你的脖子上就行了。无论如何，如果阿尔加鲁特成为无能的王，或是后继者不在使得国家动荡的话，那我就必须出此奇策了。」

「你说要套上绳子杀了我吧！？啊，这是圈养吗！？要把我圈养吗！？」

奥尔凡斯用射穿人心的目光盯着安妮丝菲亚。另一方面，安妮丝菲亚少见地对奥尔凡斯感到害怕，站了起来。

「不要，不—要——！女王！？我成为女王！？我不知道你在说什么，非常感谢，那么我先走了。」

「话没说完。」

「哈！只要尤菲莉亚小姐拒绝的话，这件事不就当作没发生了吗！？」

「嚯。一边说着开拓各种可能性，一旦情况不妙就抛弃尤菲……？」

「糟，古兰斯公爵好可怕……！？」

古兰斯的眼神是认真的。即使是在魔物讨伐中无数次直面杀气的安妮丝菲亚都仿佛看到了死亡一般。

「虽然我希望尤菲幸福，但即使如此我也是公爵。如果阿尔加鲁特王子落得个滑稽的下场，那我就必须准备下一步的棋子。」

「对了，只要父王再生一个的话……！」

「你要让王妃高龄出产？」

「不，那个，所以说……不要。总之就是不要。坚决拒绝。绝对不要！我当不了女王！」

「尤菲就是为此而在的。不管你怎么样都没问题。」

「啊————！这就是自掘坟墓的感觉！新鲜！！后悔！！」

安妮丝菲亚苦闷地抱着头。没想到本应舍弃的王位继承权突然出现并向她打了个招呼。而且还附带大量的问题。怎么回事，神死了吧！安妮丝菲亚想狠狠地骂上几句。

尤菲莉亚说不出话，只能沉默地守望着事态。安妮丝菲亚呻吟了一阵子，接着突然停下动作，坐直身体。

这让尤菲莉亚不由得吃了一惊。安妮丝菲亚面无表情，身上寂静的空气仿佛使她换了个人一般，让人无法移开视线。

「那么，犹豫时间是？」

「可以理解成，阿尔加鲁特王子的犹豫时间吗？」

「是的。父王，古兰斯公爵，我想请教的是，打算给阿尔加鲁特多久的矫正时间。」

「……最长2年。1年之内，如果引发任何问题的话，就当场剥夺王位继承权。」

「也就是说，大约以1年为标准吧？我再多问一句，您并非想要积极地打破至今为止的习惯吧？」

「当然。如果阿尔加鲁特成材的话，希望你能在后面老实呆着。」

「我知道了。我也并非想积极地在国家掀起波澜。但是，如果有必要的话，我会亲自赶阿尔加鲁特下马的。那么，没问题吧？我会施行独裁统治。若非如此就无法打破习惯。我不是博爱主义者。若是挡在我的道路上，就要做好死尸累累的觉悟。这只不过是把魔物换成人罢了。」

仿佛装入了玻璃球一般无法窥见感情色彩的眼瞳，像是人造物一样的面无表情，让尤菲莉亚吓了一跳。

在发抖的尤菲莉亚旁边，古兰斯非常愉快地发出笑声。

「真是久违了啊，看到这个表情。」

「古兰斯公爵，别开玩笑了。」

「一旦大动肝火就是这样，跟平常的问题儿童不一样，在别的意义上也是个问题。而且，这个状态的时候你很有能这点更是个问题……！你为什么……！这么不平衡呢！？」

「哈————！所以我才讨厌啊，一旦演变成这样就上头了呢！不要！我要家里蹲！我要蹲家里一年！？到麻烦事到来之间我要随心所欲地过，还有给我预算！」

突然变成小孩一样的安妮丝菲亚这次摊在椅子上叫唤。张开双脚，靠着靠背上双手捂脸。

「鞭子之后必须要给糖。」

「尤菲，不用担心。安妮丝菲亚王女不到特别的时候不会变得那样的。但是，一旦进入那种状态，她就会变得不顾一切，成为无法使用的双刃剑。要想驾驭她的话最好记住这点。」

「啊、啊……？」

「而且她要既不会买新礼服，也不想要宝石之类的东西。她要求的预算在历代公主中难道不是相当少吗？奥尔凡斯。」

「但在历代公主中是最让人劳累的！……虽然心底是很温柔的。但可以顾虑一下我的胃和精神就更好了。对吧！？」

「现在让女儿的精神乱七八糟的父王能说这种话吗！？」

「这是平常的回礼，蠢货！」

开始扭打拌嘴的国王和王女让尤菲莉亚嘴角抽搐。

「安妮丝菲亚公主。再怎么说只要预算的话是不是太无欲无求了？」

古兰斯以一直以来的平淡语气向互相掐脸的王族父女问道。安妮丝菲亚停下动作，望向古兰斯后摇了摇头。

「古兰斯公爵，国家预算就是人民的血。这应该用于发展国家。不应该在不必要的地方使用。」

「那么，预算以外你还想要什么？」

「预算以外？诶，素材什么的？但是这可以自己去狩猎……」

被说到预算以外的东西，安妮丝菲亚陷入了思考。自己基本上都可以收集到必要的东西。

没有什么特别要向国家索求的东西。可以的话，希望可以不要王位继承权。因为无法实现，就没说出口。

「话说，那个传闻是真的吗？」

「传闻？」

「以同性为恋爱对象。」

「啊。不，该怎么说呢。确实倾注爱情的话女性比较好。对于男性，那个，只是朋友的话不会有拒绝感。但作为异性交往的话会起鸡皮疙瘩。在生理上没办法接受。但也想要避免小心翼翼地交流……」

「真是让人头疼的话……」

安妮丝菲亚尴尬地说明，奥尔凡斯则感到头疼一般捂着头。

听到安妮丝菲亚的回答后，古兰斯若有所思地摸着下巴，眯起了眼睛。

「呼姆，原来如此……。是啊，也不必马上回答。想到什么要求的话再说不迟。」

「可以这样就再好不过了。父王这样也没问题吧？」

「没问题。……抱歉，安妮丝。我能理解，你是打心底讨厌这个的。」

「……我恨你，阿尔君！啊——，讨厌啊——！灾难请不要降临在我身上！！」

王族父女一同抱头的奇妙光景让尤菲莉亚几乎晕过去，接着轻轻捂住眼睛。

「尤菲在安妮丝菲亚公王女下研究魔学没问题吧？」

「诶？啊，是的。我前几天接触到了安妮丝菲亚王女研究的一部分，非常有兴趣。」

「如果一年期间没有什么事发生的话，安妮丝菲亚也不会到表舞台去。也包含静养的意义在内，暂时受她照顾吧。」

「是。非常感谢您的关心。」

尤菲莉亚发自内心地微笑起来，向父亲道谢。看到这样的尤菲莉亚，古兰斯也微笑着点点头。

＊　＊　＊

谒见结束后，尤菲莉亚和古兰斯坐在前往公爵家的马车上。

已经跟父亲说过了。接下来还必须跟母亲说明，想到一直照顾自己关心自己的母亲，尤菲莉亚微笑起来。一直让父母费心费神，在这点上自己跟安妮丝菲亚王女一样。

「……尤菲。请听我说几句。」

「是？要说什么呢，父亲大人。」

「你是怎么看安妮丝菲亚王女的。怎么想就怎么答也没问题。无论怎么批评，我都不会说出去。」

「……如果要选择词汇的话，她是位有个性的人。但不是恶人。我认为，那个，她是位让人困扰的人……」

「能够喜欢她吗？如果勉强的话，无法跟她长期相处吧。」

「这个，嗯。虽然有些独特的感性，尽管有没理由，但她向着没有同伴的我伸出了手。不过，要说不觉得危险也是骗人的……」

尤菲莉亚和安妮丝菲亚关系加深是从昨天开始的。即使如此，她那变化万千的表情和行动让人无法移开目光。即使感到危险，但对于率先对自己伸出手的安妮丝菲亚的感情绝对不坏。

「跟以前一样啊，安妮丝菲亚王女。」

古兰斯颤抖着喉咙咬牙笑道。尤菲莉亚轻轻歪着头望向父亲。

「父亲大人跟安妮丝菲亚王女有交往吗？」

「作为玛泽塔公爵家有表面上的交往，但没有积极地去接触。但是，只要跟陛下秘密相谈或是参政的话，无论如何都会与她扯上关系。跟以前没有改变，纯粹无暇而破天荒。所到之处都犹如龙卷风席卷过一般。」

即使在父亲看来都是让人头疼的存在，尤菲莉亚开始对未来不安起来。

「尤菲。这只不过是可能性之一。」

「嗯？是什么呢。」

「无论安妮丝菲亚王女变得怎么样，你都能站在她身边吗？有这个可能吗？」

「……？不好意思，不是很明白提问的意思……？」

「虽然她像龙卷风一样，但也如同风一般会在不经意间消失，非常虚幻。支撑她心灵的，现在只有她的专属女仆吧。就连她的父母，她都没有完全打开心扉。」

「……安妮丝菲亚王女，那个，虚幻吗？」

无论如何都没办法与安妮丝菲亚的印象联系起来。安妮丝菲亚无论何时都破天荒，积极向前，强大到似乎能够扫清一切障碍前进。

也许是尤菲莉亚将疑问显示在脸上了吧。古兰斯摇了摇头后继续说道。

「一旦风停下来，安妮丝菲亚王女就会失去本来的光辉。你也见到了吧？宣布要亲自拉王子下马，施行独裁统治的安妮丝菲亚王女。那也是她的一面。虽然不怎么表现出来。」

「……说实话，我被吓到了。」

「如果成为女王的话，她心灵的风就会停下来吧。为了人民，为了国家，用尽自己的才能去发展国家。王族就是这样，但我也没办法否定。但是，安妮丝菲亚太难对他人敞开心扉了。奥尔凡斯还有我和王妃。但是，她却没有这些人。」

「……成为孤独的王？」

「所以，发出『会施行独裁统治』这个威胁的本人也理解到了吧。不想让她成为名为王的怪物。但作为王的话也是难得的人才。我非常理解奥尔凡斯为何会抱头。」

「那么，我去支持她，成为安妮丝菲亚王女的纽带？」

「我已经不会对你的选择多说什么了。不过，安妮丝菲亚王女非常不安定。我认为她平常的闹腾是由于跟周围的摩擦造成的反动。」

不安定。确实，见到安妮丝菲亚那如同人偶一般的行为后，尤菲莉亚无法否定这点。

欢快的举止，破天荒地横冲直撞的安妮丝菲亚。冷静而透彻，为了目标可以牺牲一切的安妮丝菲亚。这两者实在是过于极端了。如果说这是不安定的话，就是如此吧。

「她希望成为问题儿童这点也是……不，那也许是本人的气质吧。总之，以前就跟奥尔凡斯说过，需要有人去支撑、维系她的心灵，要有人劝谏她。结果如你所见，无论是招女婿还是嫁出去都被坚决拒绝了。」

「为何会拒绝到那种程度呢……」

「这点是就连奥尔凡斯和王妃都触及不到的心灵深处了。也许专属女仆知道些什么吧。那么，尤菲。我单刀直入地说吧。如果安妮丝菲亚王女的传闻是真的，只要你能接受我就不会责备你。」

「什么？」

父亲刚刚打算说什么呢。尤菲莉亚歪了歪头思考刚刚的话语，想要理解其中的意义。

「如果阿尔加鲁特王子能很好地成为国王的话，孩子不是必须的。如果安妮丝菲亚王女成为女王的话，就要将阿尔加鲁特王子的孩子当作养子收养，这样才能保持王家之血的脸面吧。」

「请问，您在说什么呢。」

「只是可能性。无法断言你和安妮丝菲亚不会成为恋人。」

「那是！这只不过是传闻，本人不也是很暧昧吗！」

「我也许多管闲事了，原谅我尤菲。但是，你已经被男人狠狠伤害过了，我很担心。」

古兰斯困扰地皱紧眉头，垂下眼角。第一次见到父亲软弱的表情让尤菲莉亚无法移开视线，忘掉了刚刚话语带来的冲击。

「无论如何，只要你能够幸福就够了。就算你不在我也能支撑起公爵家。至少一年，作为纯粹的尤菲去试着和她相处。即使作为朋友也没问题，别的形式也没关系。她一定不会有害于你吧。」

「……非常感谢你的担心。确实，那个，我无法否定对男性出现了厌恶感。至今为止都是凭着义务去相处的，因此我一直认为，像是恋爱、爱情之类的，对于王妃来说不需要的东西还是不要为好。」

「这么教育你的是我，你也在这种情绪方面上出现了扭曲。所以我才很担心啊。」

「……让我把心系在安妮丝菲亚王女身上？」

「她是位不错的人吧？」

确实没有恶意，她就像是迎面吹来的风一样的人。

未来不明确。比如不知道跟她的关系会如何，之类的。也不知道安妮丝菲亚想在自己身上得到什么。

确实会变得热闹起来吧。虽然觉得讨厌，但无法想象安妮丝菲亚的前进方向会风平浪静。

＊　＊　＊

「哈啾！！……呜—，是谁在讨论我？」

「不要脱下礼服仁王立！快点换衣服！」

「好疼疼疼！脸颊要被拉扁了——！？」

第6话 大小姐就交给我了！

从尤菲利亚小姐决定在我手下参与魔学研究的那一天起，我就忙得不可开交。要问为什么的话，是因为我决定在我专用的离宫里为尤菲莉亚小姐建一间私人房间。

至今为止尤菲利亚小姐都住在公爵家，虽然距离不算远，但魔学有很多都包含了国家机密。最重要的是，如果开始研究的话，根据内容的不同还有可能需要熬夜。

因此，为了给尤菲莉亚小姐提供休息的地方，就在离宫给她准备了自己的房间。问题是，能够出入这个离宫的人才极为有限。

离宫由我和伊利亚打理。不如说基本上由伊利亚一个人打理。只有在伊利亚有无法推脱掉的要事和需要休息的时候，才会从王城派来经过严选的守口如瓶的侍女。

也就是说人手不足。搬家具也是非常辛苦的。我明明是公主却也要帮忙搬家具。不过，只是搬家具的话不算什么。

我也没被多说什么，毕竟都事到如今了。我遵从侍女们的指示不断搬入家具。就前世来说，是成了搬家工的感觉。

「只要把家具搬进去就行了。请公主大人不要插手内部装修。毕竟您的品味太具有独创性了。」

「你可以说奇特哦？或者说是乱七八糟也行。」

「嗯，是的。就是这样。」

「不否定吗！？」

「所以之后就请交给我们吧。今天预定访问公爵家吧？」

我对着从王城派遣而来的侍女们点点头。待会要去迎接尤菲莉亚小姐。只有伊利亚与我同行。毕竟一个人去公爵家还是有问题的，所以就让伊利亚跟着了。

其实在我出门的时候，我是希望伊利亚能留下来的。因为这里有太多地方不希望其他人进入了。并且单纯的因为很危险。王城派遣来的侍女们都守口如瓶，还没有打破过我的吩咐。

即使如此也会担心，因为那些东西实在是危险。

心想真是诸事不顺啊，我离开了尤菲莉亚小姐的私室。

「公主大人。」

「伊利亚。」

「请准备打扮。不要对玛泽塔公爵家失礼了。」

「是呢，毕竟要交出重要的女儿啊。包含阿尔君的事在内，这次就老老实实的吧。」

「啊……总是让人无从下手的野生动物还是魔物什么的公主大人居然老老实实的……明天我恐怕就要死了……！」

「太夸张了吧！？」

「先不说这个。」

就像是歌剧演员一般的演技。刚刚还是夸张的叹气，下一瞬间就是一如既往的一本正经。

「首先是沐浴呢。然后是美容，选择礼服，接着是……」

「你在给我打扮的时候还真是有活力呢……」

「看到花儿就想去疼爱。就跟公主大人您一样。」

就这样被伊利亚带着试了各种各样的东西。在长期的相处中，我明白这种时候即使抵抗也是没意义的，因此就被她为所欲为了。

然后我在镜子前看到了被化妆得不像是自己的我。包括伊莉亚在内，侍女们的这份热情真是厉害啊。也许有我对魔法倾注的热情了。这么一想，被打扮的辛苦也就能够忍耐了。

不经意间通过镜子看到了伊利亚。明明年近30岁了，皮肤还显得很年轻，感觉不到衰老。为了伊莉亚而开发和研究有益于美容的魔道具是值得的啊。

「……伊利亚好漂亮啊。」

「请不要开玩笑。」

「真的哦。从小时候就一直这么认为了。」

「很怀念呢。突然间变得在王城内到处跑了，而且开始开发魔道具后受伤和乱来的事也增加了。」

伊利亚一边梳着我的头发一边怀念地说着。伊莉亚说的是我过去的失败经历。这也是我和伊莉亚共有的回忆的碎片。

为魔法而感动的事，不能使用魔法的事实被摆在面前时的事，立志制作魔道具时的事。这些时候伊利亚都会在我身边。如果她不在的话我会怎么样呢。不由得考虑起这种事来。

「确实经历了许多失败，但没有失败就不会有成功哦。」

「如果这样的话，我的失败就是没能离开你呢。」

「……伊利亚得到了什么成功呢？」

「现在这一瞬间的成功。」

太夸张了，我不由得嘟哝了一句。别一脸骄傲地说啊，感觉太丢人了。

「真爱管闲事啊。」

「轮得到您说吗。」

伊利亚微笑起来。虽然已经相处了10年以上，但回忆中的样子还是没变。伊利亚给人感觉是一年比一年美丽。

深刻感受到她能在我身边真是太好了。把伊利亚当成姐姐的话，她就会说「不胜惶恐」而开始生气就是了。确实不像姐姐而更像是搭档吧。

「我能这样在您身边真的很开心。因为我认为女人的幸福不只有结婚。」

「关于这点我非常抱歉……」

「没关系的。我们家爵位很低，我也是政治婚姻的棋子。现在在某种意义上来说，可以说我嫁给了公主大人也不为过。多亏此我过得很好。」

伊利亚是子爵家的女儿。伊利亚崇尚权利的双亲为了提升自家的实力而寻找婆家。在王城担任侍女也是为了希望被有实力的名家看上。

而看上她的是我。话说回来，我是听到伊利亚要被定下她不期望的婚约，因此就忍不住想把她留在身边，因此而乱来了一通呢。

就这样无法逃离我身边的伊利亚幸运地被卷入了魔学研究之中，接着形成了现在的关系。遗憾的是，我不能断言这全是好事。

伊利亚的家人一开始的时候也很欢迎被我藏起来的伊利亚，而从我放弃王位继承权，引发问题后就渐渐疏远她了。啊，我复权的话会不会再跑来联系呢？

伊莉亚对我说，因为她和家人的关系从一开始就已经闹僵所以不会在意。于是她就不报自己的家名了。嘛，毕竟等同于被家里放逐了一样，我也尽量不去提及这件事。

因为对我来说伊利亚就是伊利亚。无论是谁家的孩子都一样。不过，如果是这么漂亮的人的话，应该会有很多人想引诱她到自己身边吧。没有伊利亚在的话我会很困扰，所以希望不要成为现实呢。「万一」的这个想法对伊利亚很失礼吧。

「今后也要过刺激的生活哦？伊利亚。」

「如您所愿。不过，就事论事，该出手时我会毫不留情的。」

听到伊利亚的回答，我笑了起来。正是因为有她在才有现在的我。真的是感激不尽，我咀嚼着这份幸福。

「呵呵，看起来真是完美地伪装成了公主……表扬你，伊利亚！」

「真正的公主在说什么啊。」

被打的脑袋发出了「啪」的轻快一声。

　＊　＊　＊

伪装公主结束后，我和伊利亚一起坐在前往公爵家的马车上。

想起来，从我还是小孩子的那时起，这是第二次拜访玛泽塔公爵家。那个时候，我还没有明确地跟阿尔君对立，尤菲莉亚小姐也不是婚约者。

虽然玛泽塔公爵家跟王家有着血缘关系，但公爵家的起源很古老，血缘关系很稀薄。父亲跟古兰斯公爵是青梅竹马之交，我记得有听过他们以前经常一起行动。

因此，虽然我小时候有拜访过玛泽塔公爵家，但也是很久以前的事了。把这当成是初次拜访，打起精神上吧。

「走吧，伊利亚。」

「是，公主大人。」

带着伊利亚。在公爵家女仆的带领下走在公爵家的宅内。刚进门的时候就觉得这是个气派的宅邸。不愧是历史悠久的玛泽塔公爵家的宅邸。

被带到了接待厅。尤菲莉亚小姐和古兰斯公爵，以及玛泽塔公爵的妻子妮尔谢儿夫人在那里等着。

尤菲莉亚小姐跟妮尔谢儿夫人不怎么相似。似乎更像父亲一些。由于再次相见真的是太久违了，因此不由得注视起夫人来。不好不好。必须要郑重行礼以不显得失礼。

「您的大驾光临让我们倍感荣幸，安妮丝菲亚王女。」

「不，这次邀请尤菲莉亚小姐是我的强烈要求。不如说，我才是应该道谢的立场。对于弟弟的不道德之处我深表歉意。即使在正式场合王族进行了道歉，我也想作为安妮丝菲亚个人传达歉意。」

「请把头抬起来，安妮丝菲亚王女。」

「是啊，安妮丝菲亚王女。不如说您帮助了我们可爱的尤菲。还得到了这样的好处，我们才应该感谢，没理由被道歉啊。」

被古兰斯公爵和妮尔谢儿夫人接连这么说的话，我也不能一直低着头了。我立刻抬起头，做到座位上。伊利亚在我身后站着。

玛泽塔公爵父女并排面对着我坐在对面。

「很久没见到妮尔谢儿夫人了呢，您平安无事再好不过了。」

「是啊，安妮丝菲亚也是久仰大名。您到我们家来也是非常久违了。」

「自从决定阿尔加鲁特的婚约以后，我就与玛泽塔公爵家保持距离了。」

「是啊，虽然没想到会发生这样的事，不过从以前开始，跟阿尔加鲁特王子的关系就没能好好进展。像这样挑明一切，认为这是迫不得已而明确立场反而还更有建设性。」

虽然满脸笑容但压力好强啊，妮尔谢儿夫人！古兰斯公爵是无表情地施加威压，妮尔谢儿夫人的笑容是攻击性的笑容，是战斗姿态！

这两人生下来的尤菲莉亚小姐被别人说有严厉的眼神也不是不能理解了。绝对是血统啊，在父母是这两位的时候。

「我已经从丈夫和尤菲那里听说了。只要尤菲愿意的话，我也可以爽快地送她出去。」

「这是我的荣幸，作为曾经有失礼数的王族，得到挽回名誉的机会我一定会珍惜。我会好好对待公爵家重要的女儿的，以王家之名发誓。」

「今天还真是郑重啊，安妮丝菲亚王女。您居然以王家发誓，我差点就要笑出声了。」

古兰斯公爵——！？我也是这么认为的，但没有说出来啊！我明明拼命披上公主的皮了！感觉伊利亚在后面叹气。我才没有错！

「真是的，古兰斯公爵，就算是我也能分辨场合啊！」

「这真是失礼了。我做梦都没想到您居然能这么郑重。我已经充分感受到您的诚意了。尤菲就千万拜托您了。」

「是！就让我好好疼爱她吧！」

诶嘿嘿嘿，尤菲莉亚小姐来的话，这个研究、那个研究就有进展了……！

有魔力却不能使用魔法真的是不方便。虽然正因为这样才制作了魔道具。没想到居然有全属性适应性的尤菲作为助手参与研究。啊啊，我接下来的研究人生要染上蔷薇色了！

「不过，安妮丝菲亚王女。您跟女儿今后要一起生活了。『尤菲莉亚小姐』这种称呼是不是有些距离感啊？」

「母、母亲大人？」

妮尔谢儿夫人指出的事实让我不由得直眨眼。确实叫尤菲莉亚小姐的话有些距离感。我也想好好相处！

「那就称呼为尤菲？要是距离太近的话就叫尤菲莉亚？」

「……随您喜欢。」

「谢谢！那也叫我安妮丝！从今往后请多多指教了，尤菲！」

「……是，安妮丝大人。关于魔学方面的指导和鞭策，请多多指教。」

好郑重！……话说。尤菲在贵族学院要怎么办。实在不觉得可以放任那样下去。

「话说，要怎么处理尤菲在贵族学院的事？」

「嗯，关于这件事之后会去协商，尤菲就您所知非常优秀。离毕业也没多少时间了，所以今后不会在学院露面，而是调往安妮丝菲亚王女的手下做事。」

「跟阿尔加鲁特王子废除婚约一事也不只是因为两人的不和，还因为安妮丝菲亚王女的强烈要求。我们打算这么向学院传达。」

啊，原来如此。要向外界传达「原本就是因为我想挖尤菲的墙角」，这样的话人们的关注点就不是两人的不和或是被抢走婚约者了。

「这样的话请务必使用我的名字，『从以前开始，我就在追求尤菲』，这样。」

「哎呀，那就恭敬不如从命了。对吧，古兰斯？」

「啊，我打算向学院提出，在王女的要求下免除到毕业为止的出席，即使不出席毕业典礼也能毕业。」

「是啊，被废除婚约后就这样离开学院，这种不光彩的事情跟尤菲不相符呢。如果为了洗刷污名能用得上我的话，不如说我非常乐意！」

「真是万分感谢，安妮丝大人。」

「客气客气。」

哎呀，总算是得出了一个好结论。放松下来叹了口气，这时突然想到一件事。

玛泽塔公爵家还有另一个人，尤菲的弟弟也在就读贵族学院吧？名字好像是……？

「说起来，尤菲是不是有个弟弟啊？」

「凯特吗？啊，那孩子……」

「学院的事也好，到安妮丝菲亚王女手下去也好，他都很反感啊。虽然他想在这里跟你对峙，不过我们好好糊弄过去了，他现在在学院。」

哎呀，是这样啊。我似乎被尤菲的弟弟讨厌了。

「姐姐被当成王家随意驱使的人偶让他很生气呢……」

「不，那个，真的非常抱歉……」

「您并没有做错什么。不过，关于平常的传言就没办法拥护您了。」

「总有一天会面对面加深理解吧。想到现在的学院，想必令人喘不过气吧。」

「现在学院的气氛可谓最糟糕呢。无论谁都绷紧了神经。」

妮尔谢儿夫人困扰地叹了口气。虽然很过意不去，但跟我无关。我毕竟没有去学院嘛！去的话绝对会引发问题——被父王这么反对了。我也这么认为。

之后，我顺利完成对玛泽塔公爵夫妻的问候，带着尤菲回到了王城。

虽然还有弟弟凯特君这一不安定要素，但今后我想跟尤菲的家人也搞好关系。

　＊　＊　＊

「啊啊，由于尤菲的事最近完全没有进行研究！」

把尤菲带回来，让伊利亚给她带路后，我冲进了工房。想起来，从尤菲那件事开始有两天完全没进行研究。达人不锻炼3天也会啥来着。3天不进行研究会造成多少耽误啊！

「不过尤菲来了就必须考虑一下实验的内容了啊，毕竟能做到的事变多了。」

嗯——，我嘟哝着取出笔记本。上面记着的是突然想起来的前世记忆，以及一些突然想到的点子。

我在这个世界上本来就是个异分子。自从取回前世记忆后，思考方法以及意识都偏向了前世，但这个感觉就像从梦中醒来时一样随时消失都不奇怪。

为了那个时候，我就像这样详细地记笔记。为了留下自己生存过的证明——虽然还不至于此，但有什么留下的话还是比较好的。

「嗯——，至少要控制一下华丽的试验呢。现在也极力不到外面去。这样的话，就把素材消耗巨大的试验延后……是啊，也想听听尤菲的意见，首先要从达成共识开始……」

一旦一个人思考事情，总会不断自言自语。这时有人敲了工房的门。外面传来伊利亚的声音。这么说尤菲也在一起？

「请进——」

「失礼了。」

给出许可后，伊利亚打了一声招呼进入了工房。尤菲也跟在后面。大概是换好了衣服，是便于活动的轻装。尤菲兴致盎然地看着我的工房。

我张开双手欢迎尤菲。这下尤菲就是共犯……咳咳……协力者了。不由得笑了起来。

「欢迎你，尤菲。欢迎来到我的城堡。」

「这里就是工房吗？安妮丝大人。」

「没错，因为到处都放有试制品，不要随便碰哦？」

我一提醒，尤菲就胆战心惊地走了过来。不过真正危险的东西都放在隔离仓库了不会有问题。偶尔会有一些熬夜制作的，或是带着邪念制作的东西，这些是开不了玩笑的呢。

一直以来只有我跟伊利亚两人用的桌子，现在追加了尤菲的座位。尤菲坐下后，伊利亚开始准备茶水。除了尤菲莉亚以外是一如既往的工房风景。

「从今天起请多多关照，尤菲。」

「是，我希望也能像安妮丝大人一样为为了人民的发明助一臂之力。」

「啊——，不用这么一板一眼的啊？带着『能做到就好了』这样的心情去做吧。当然做出成果是最好不过的，但失败的次数反而更多哦。」

「是这样吗？」

「比起成功，失败数不胜数。成功不是理所当然的，无论何时，不去探求的话就无法看到尽头。」

「原来如此，您让我做好这样的心里准备吗。」

「没错没错。不然的话，做不出成果会让人焦躁不安哦。毕竟没有被谁强制这么做，希望你可以放松下来去干呢？」

探究之路不是一日完成的，更进一步说这条路没有尽头。赌上人生去完成的宏大浪漫的就是魔学之路！虽然像这样耍了一下酷，但我能做出想做的东西就万幸了呢。其中若是有能帮助到人们的东西的话，就会让我非常开心。

尤菲钦佩地点了点头。真是率直的孩子啊。也许是因为从任务中解放出来了吧。尤菲为了成为下任王妃而一直扼杀自己的感情，感觉情绪方面还有些年幼。

她至今为止都努力过来了，所以至少希望在这一年能让她过上快乐的每一天。

高高兴兴地做！愉快的魔道具制作！——如果尤菲能带着这样的心情来做的话，对我来说是万万岁的。

「今天来庆祝吧。」

「庆祝？」

「给尤菲庆祝。庆祝婚约废除虽然有点那啥，不过该说是慰劳会还是欢迎会呢。总之就是犒劳尤菲！对吧，伊利亚！」

「这真是非常不错的提议。」

「……为我做那么多真的好吗？」

尤菲有些害羞，有些困扰地皱起眉头。我探身出去，越过桌子戳了一下尤菲的鼻尖。

「我想做才做的！尤菲不愿意吗？」

「……不，并没有不愿意。只是，那个，有些迷惑。」

「接下来习惯就好，不用着急。」

我再次向尤菲伸出手。尤菲看到我伸出的手眨了一下眼，犹豫了一下后握住了我的手。

我轻轻一挥，紧紧握住了她的手。之后要带着她到处闯了。一想到这就开始期待起来。我的脸上一直挂着微笑。

第7话 安妮丝菲亚的魔学讲座

「说起来，有很多认识我想跟尤菲梳理一下。」

「梳理认识？」

「嗯，你知道我不能使用魔法吧？」

尤菲虽然露出了迷茫的表情，但还是慢慢地点了点头。

在这个世界基本上贵族都可以使用魔法。其中有才能区别，魔力保有量和魔法适应性的数量之类的会转化为相应的地位。

我在这点上可谓是无能。我是虽然有魔力但无法使用魔法的体质。根据我的研究成果，这是先天的，并不是后天变化形成的体质。

「无法使用魔法的原因，基本上可以推测出来就是了……」

「请等一下？」

「什么？」

「推测出来？我还是第一次听到这样的话……」

「所以我才说要梳理一下双方的认识吧。」

「……原来如此。失礼了，请继续。」

尤菲虽然看起来很困惑，但不知是不是认同了我的说明，点了点头。

「首先是前提，大家使用魔法都是借用了精灵的力量。」

「是的。精灵在这个世界上无处不在，以魔力为代价发动它们使得魔法成型。然后魔力有着适合精灵的性质，那就是大家所说的适应性。」

「嗯。到这里为止还是一般认识呢。我在此基础上有更深入的认识。」

「更深入的认识是？」

「就是字面意思哦。为什么适合精灵的魔力是被上天决定的呢，为什么以魔力为代价就会让精灵形成魔法呢。」

说到底，这个世界的魔法是通过精灵来行使的。然后精灵的数量和种类非常丰富。

火、水、土、风四大精灵，光暗原始精灵，然后由此派生的亚种精灵。……更重要的是。先不论代表性的精灵，一旦包含派生的亚种精灵在内的话，它们的分布就太杂了！由于分得太细，因此还做了归档，但中途就放弃了！

通过这个调查得知，虽然精灵有属性的区别，但基本的生态和性质都是一样的。如果是个体的精灵，那就只是漂浮在空气中的存在。如果个体精灵聚集在一起并拥有意志的话就会升格为大精灵或是神。

总而言之，精灵就是漂浮在世界上类似灵的存在，其中可以用视觉进行确认的是稳固的集合体之类的特异个体。并且是以魔力是粮食的存在。

「对于精灵来说魔力是粮食吗？」

「精灵是类似灵魂的存在，魔力则是无法目视的灵魂力量。我把魔力定义为从灵魂散发出来的力量。并且精灵是个集合体，既无法视觉识别也没有自我意识。魔法就是将这些精灵进行加工。」

「将精灵进行加工就是魔法，而不是向精灵祈祷使魔法具现化！？」

看到尤菲惊讶的样子不由得笑了起来。因为我知道这是一种目前不存在的想法。

「一般来说这样想才是正常的呢。我认为精灵平常是没有意识的漂浮在空气中的东西。它们以魔力为粮食发生变化，形成魔法。魔力之所以有上限，那是因为魔力就像是灵魂的血液。必要的分量不会从容器中溢出，不需要的魔力就会漏出到外面。」

灵魂这一容器中装着魔力，或者是魔力之源。必须的分量不会溢出，但过多的魔力就会放出在外。这就是魔力的真身。

精灵不拥有意识，会被魔力所吸引，并以被赋予的意识来决定存在。魔法就是改变精灵存在的行为，并不一定是因为精灵有意识才回应的。我将这些向尤菲进行说明。

不出所料，尤菲露出了复杂的表情。人类之中有着崇拜精灵的精灵信仰的信者。在他们看来我的想法是异端中的异端吧。因此我一般不会将这想法说出来。因为有这样的缘由，尤菲成为协助者后就不得不说出来了。

「……我至今为止都认为魔力和精灵都是理所当然存在的东西，为何会有这样的想法啊。」

「我也是因为必要才去调查的。因此，在知道原理后，我就知道自己无法使用魔法的理由了。」

「居然知道了无法使用魔法的原因？」

「简单来说，精灵不喜欢我的魔力。」

没错，我毫无疑问有着魔力。能够启动魔道具就是这个证明。但是我无法使用魔法。

精灵以魔力为粮食保证自己的存在。并且会无意识地寻求与自己相性好的魔力。这在使用魔法的人的认识里就是「适合属性」。

如果是水精灵喜欢的魔力，就会得到水的适应性。也就是说，根据精灵喜欢的味道的不同，适应性也会发生变化。

「这只是推测，贵族和王族的起源是从和精灵签订契约开始的。」

「精灵契约吗？与大精灵之类的上位精灵交换契约并借用其力量，据说这样的传说就是贵族的起始。虽然数量很少，现在也仍有精灵契约者。」

「没错，与可以识别并且拥有自我的精灵交换契约可以得到通常魔法无法比拟的力量。所以国家才会引入所有与精灵交换契约的人并建立贵族制度，这就是贵族的开始。」

「原来如此，贵族能使用魔法是因为先祖的精灵契约的恩惠呢。」

大概就是这样。这已经是相当久远的事了，只要不调查古老的记录就无法知道真实情况。

虽然追溯历史也很浪漫，但我追求的浪漫是别的浪漫。

「还不知道是不是因为拥有与精灵交换契约的血统才得到精灵喜好的魔力，这点先不管。因为我的魔力是精灵不喜欢的魔力，所以即使想使用魔法，也无法引来能成为魔法的精灵。」

「所以安妮丝大人才开发魔道具？」

「毕竟我有魔力嘛。所以必须要有效利用呢。而且我很想使用魔法，即使不是精灵产生的魔法也没问题。而且，平民之所以不能使用魔法也是因为没有精灵契约的余韵。即使如此偶尔也会出现能使用魔法的平民，恐怕是贵族的私生子吧。」

「带着精灵喜欢的魔力出生是一件幸运的事吗。」

「嗯，也许是吧。这个先放在一边，我必须要颠覆这个才能，并且因此发现了许多。」

「发现？这与魔道具的开发有关吗？」

「是啊，首先我去寻找不通过精灵来使用魔力的方法。」

多余的魔力会从体内放出并消散。如果是精灵不喜欢的魔力，那就是被白白浪费的资源。我就去研究能不能利用这些魔力。那是6岁左右的时候吧？

「最先注意到的是精灵石。」

「那是在精灵聚集的场所采集到的，据说是高位精灵的赠品，是精灵之力的结晶呢。」

「嗯。于是我去调查了那个东西的真身。」

「真身吗？」

「因为不是普通的石头吧？那么到底是怎么产生的，不去调查这个原理的话就无法解明吧？」

「……原来如此。」

由精灵给予的结晶石那就是精灵石。有这个的话即使是平民也能借助精灵的力量。但是，用途非常有限。

火的精灵石可以代替暖炉，水的精灵石可以产生水，仅仅如此而已。风的精灵石虽然可以产生风，但没有足以让人飞行的力量。土的精灵石虽然可以使土地富饶，但无法做到地动山摇。

也就是说，只能做到劣化的魔法。那么，精灵石为什么可以做到这样的事，精灵又是怎么制造精灵石的，这就是问题所在。

「简单来说，那就是精灵的尸骸。」

「……什么？」

「或者可以说是精灵凝固起来的东西。在没拥有意志的情况下物质化的精灵。所以称为尸骸是最合适的呢。」

「……被你这样一说，非常难得的东西突然变得给人糟糕印象了呢。」

「现实一旦揭晓就是这样的哦。嘛，精灵跟生物不一样死亡这一概念能稀薄，所以基本上与憎恨之类的感情无缘。而明确拥有意志的大精灵也许就不是这样了。」

所以精灵石会在精灵丰富，土地富饶的地方被发现。帕雷迪亚王国的自然和人口的平衡很好。在精灵适宜居住的环境中，会产生精灵粮食的魔力的人类就在旁边。

虽然越深入就能得到更高纯度更优质的精灵石，但即使不深入也能采掘到能使日常生活变得便利的精灵石，因此在人类集落的附近也可以采集到。可以说精灵石是帕雷迪亚王国的出口产业的重要部分也不为过。

「真令人怀念呢。为了飞翔而一口气使用了成堆的风精灵石，结果陷入城墙中的公主大人。」

「陷入……」

「我还以为全身都要碎了。」

正因为有了那个失败，才明白了自己并非没有魔力，并且对精灵石产生了疑问。结果好一切都好。

我很了解精灵石的性质。并且没有一定数量的话就无法形成自己理想中的魔法，也无法自由使用。那之后我的试行错误和探究就开始了。

「嘛，尝试了很多。这十几年真的是……每天都是试行错误……」

「这就是破天荒王女的由来吗……」

「嗯，是啊。因为我无论如何都想使用魔法。现在也完全没满足哦。从体内散发出来的魔力可以通过魔道具有效活用了。之后就只是增加种类的开发了。」

「原来如此。……那么，为什么希望我成为助手？」

尤菲歪了歪脑袋表示疑问。可以说尤菲的资质跟我完全相反。我是被精灵抛弃的被讨厌的人，尤菲是被精灵所爱的人气人物。说真的，全属性适应性到底算什么啊。

「因为可以实际见识到很多魔法。还有，明明拥有全属性适应性这一外挂，身体上却没有任何问题，是迷之生物呢。」

「歪瓜……？……那个，您觉得我那么奇怪吗？」

「很奇怪啊。因为尤菲的存在很奇怪。身体的某一部分变得不正常也不奇怪。这种事也是有统计的哦？」

「诶……？」

也许是突然感到了震惊，尤菲脸色变差，疑惑地眨着眼看向我。其实这是这个世界的，正因为是这个世界才有的病。是与魔力有关的病。

「比如说，必要以上的魔力积蓄在体内，对精神造成障碍。偶尔可以见到吧？明明父母很优秀，孩子却品行糟糕成长为恶德贵族。」

「嗯。……这不是教育的问题，而是生病了吗？」

「是心病呢。魔力是从灵魂中散发出来的东西。一旦我们的肉体和灵魂失衡的话，马上就会有一方，或者肉体和灵魂都变坏。所以魔力排不出体外就会患精神疾病，进而影响到身体。这种事例在贵族中有很多。」

如果魔力积蓄在灵魂中的话，根就会腐烂。灵魂无法承受饱和的魔力而逐渐扭曲。灵魂的扭曲会造成人格的扭曲，还会使身体变得异常。这可是重大发现。

不过，这还没有在国内传开，或者说不能在国内传开才正确。虽然是我发现的，但不能囫囵吞枣地相信，毕竟我不是医生。现状是将情报托付给王家御用的医生们，让他们进行研究和验证。

「这样的话，因为我的魔力是精灵喜欢的魔力，那不就没有这些不安了吗？」

「相反。你的情况是魔力被精灵吞噬过多，甚至连灵魂内部的魔力之源都成了精灵的粮食，因此有病弱或是异常的危险。也许尤菲非常被神明所爱着呢，奇迹般地保持着平衡。几百年，不，搞不好是以千年为单位才出现一人的天才。」

「……比起被说是天才，魔力量会成为患病的导火索这一事实才让我惊讶。」

「尤菲真是温柔。无论量多还是量少，魔力当然是保持平衡才好啊。魔力的调查，特别是魔法使用的熟练度可以作为这方面的健康诊断。」

「啊，所以在学院中的魔法课上才有那样的检测……」

即使不说明意图也能够预防。我发现这个理论数年后，魔法学院中就开始统计每个人的魔力量和与之相对应的魔法熟练度，从中推测有没有异常。

当然，心变坏的原因不只是魔力。如果一切都是魔力的错这一说法传开的话，那么拥有丰富魔力的人，可以巧妙使用魔法的人就有可能遭受无谓的迫害。关于这点，我听说父王也是非常慎重地对待这件事。

「你听说过这样的故事吧，拥有大量魔力而且粗暴的孩子，在学习魔法提升了熟练度后变得安定下来，精神也变得稳定。不过嘛，所有事都不顺利的话也会让人乱发脾气呢。魔力只是其中一个原因。」

「但是，能够发现原因也是一大进步。……不过，魔学就是调查这种事的吗？」

「不，这只是副产物。因为不是我的专业，所以我也只能通过推测来说。这种事应该交给专家来解明。虽然我有着魔学第一人的自负，但不是医生哦。」

魔学只不过是无法使用魔法的我，为了能够使用魔法而产生的一门学问。

将前世知识中的「科学」通过魔道具再现，看起来就像魔法一样，仅此而已。本来的话魔学应该就是这样的用途。

顺带一提，并非没有研究魔法本身的研究者，但硬要说的话，他们都是向着信仰和神学，宗教这些方面研究的，所以跟我的关系非常差。

只不过会得到实践派的魔法研究者赞许。还有以个人身份向我道谢的，他说身体和魔力的失衡带来的异常这点让他茅塞顿开，给自己的研究和弟子的教育带来了非常好的影响。

不过！平平常常！就能使用魔法的人！稍微！有些羡慕！还把我当成问题儿童！把我当傻瓜！一开始的时候，魔道具被嘲笑得我几乎都要气死了。还留有一些遗恨！我不会原谅你们的，魔法省的混蛋……！

「……安妮丝大人？」

「哈，对魔法省的黑色感情稍微……」

「魔法省？……听过你们关系不好。」

「魔法省那边现在已经缓和了很多。虽然现在还算不上很好。但这只不过是公主大人絮絮叨叨地提着过去的事而已，还有就是个人嫉妒了。」

「好啰嗦啊！什么魔法使精英啊！」

不知为什么那些人大多长得好看，更让我不爽了……！就连他们讽刺我时的动作都会引发尖叫、被女孩子注视。去死一死啦……。

「……也许是因为这样。阿尔加鲁特大人跟魔法省的人处得很好。」

「嗯？阿尔君？虽然比不上尤菲，但魔法方面很优秀啊。」

「嗯。所以在学院内经常跟魔法省的贵族子女们欢谈。」

「嘛，那也是其中一个大派别。」

只不过，他们将可谓是贵族特权的魔法视为神圣，以居高临下的视线对待平民和无法使用魔法的人这点让我不是很喜欢。不如说有些人讨厌到吐了。选民思想，反对！

能够使用魔法是类似于身份地位的事。但这不是全部啊。虽然由憧憬魔法而开发魔道具的我来说这话有点奇怪。但这是我的兴趣嘛。

「话题脱线了？那个，说到哪里来着。」

「对于魔学的认识梳理。确实不梳理的话，听起来会让人混乱呢。」

「是啊。不知从什么时候开始，从魔学转到精灵和魔力的话题上了。虽然它们关系密切没办法单独说明就是了。」

「虽说是魔学，但实际情况在外边看来非常不明。不过，我听说经常在工地现场用到？下水道，街道的现场。」

啊——，关于下水道我以模棱两可的知识跟父王说了后，得到了认真的讨论。在我不知道的时候就成了现场监督辅佐，被要求当顾问。

因此有了下水道，街道的清洁和污水的处理都得到了改善。

污水是患病的原因——我将这样的事一边回想一边前言不搭后语地说给父王听，结果甚至还进行了验证。

当然，我完全忘记说过了这样的话，在经过数年的讨论研究结束后，突然我就成为了这项事业的相关人员。

那个时候就没法研究了！类似这样发火了。不过多亏于此，可以全力开发工地相关的魔道具了。才没有反省。

「下水道的事对我来说如同晴天霹雳，不过因为街道有魔物出现。正确来说打倒魔物后掉落的魔石才是我的目标。因此我以监督的名义进行魔物狩猎……」

「身为王女在做什么啊！？」

「公主亲自视察？」

「不是这样的事！？还有真心话和场面话不一样啊！」

「算了，先不管这个。因为魔石是必要的，还有魔物的骨头、皮毛、牙齿之类的，不知为何，我去收集可以成为素材的东西后，就被骂了『不要突然从王城消失……』」

「是啊，好几次都是我注意到的时候就只剩下一封信被她逃走了。外出的话至少去工作，进行街道的开拓啊。」

伊利亚的补充说明让我感到怀念。以前要更加的自由啊。现在我也安静下来了。不对，研究已经基本成型，现在主要是验证和修正所以才变成这样！

如何逃出王城，不断进行与近卫骑士团和不知何时结成的侍女队的逃亡剧。从某种意义上来说，感觉被近卫骑士团当成假想敌人来进行演习了。

「因为魔石也是变质了的精灵石，所以调查不足啊。」

「……什么？」

「嗯？」

「魔石是那个吧？从特别强大的拥有异名的魔物中取出来的结晶。」

「是啊。会显出与种族相符的特性，会被用于魔法的研究，或是以荣誉之证被装饰起来的那个魔石。」

「那个是精灵石吗！？」

「正确来说是魔物吃下并吸收精灵，在体内形成结晶，能提高种族特有力量的魔石。所以是变质的精灵。」

「怎么会……所以魔石拥有不可思议的力量吗？」

「佩戴的首饰中很多都是使用魔石呢。不过，拥有魔石的个体很少就是了。」

所以只能大量狩猎，稍微歼灭魔物群，也有过，那样的事呢。啊，伊利亚的视线好痛。我知道她在想什么。

「虽然那也是精灵石，但用途就更有限了，根本没有用处。但也没办法将其变为精灵石，所以现在只能装饰在首饰上，或是加工成为名誉之证。」

「魔学可以有效利用魔石吗？」

「嗯——。这是不可以模仿的。」

「不可以模仿……？」

「看吗？那就脱了哦。」

「啊？脱，脱了……等等，安妮丝大人！？」

嘿咻脱掉上衣，裸露上半身。这里只有女性所以没问题。

然后转身让尤菲看到后背。只有头转向后方，可以看到尤菲瞪大了眼睛。

尤菲的眼里应该看到了刻在我背后的「刻印」。在旁人看来就是刺青而已。在这个世界，刻上刺青的都是重犯。绝对不让犯下的罪行消失所以刻在身上。因此，对于贵族来说是忌讳的东西。

「这是……刺青吗？为什么做这样的事！？」

「这是我能使用的「魔法」的媒介。」

「媒介……？」

「没错没错。这是将魔石磨碎制成的涂料。用这个刻在身体上，让身体适应，吸收魔石的力量。所以不能够模仿呢。」

「当然啊！把自己的身体当成什么了！？」

「啊——，在纹上这个的时候被骂的很惨了，好的，已经不会再做了……」

这是我现在能够使用的极少数「魔法」的其中之一。通过刻在身上的刻印向魔石传递魔力，可以得到埋入身体中的魔石的恩惠。

不过这与其说是魔法，更像是将魔物的力量渗透到自己身上，所以被当成了邪法，父王亲自下达了禁令。而且也不是没有危险。

「……哈，真亏陛下能承受住辛劳呢。那么，这个刻印可以做到什么？」

「嗯——。简单来说就是可以得到原本魔物的力量，得到种族天生的特性吧。因为我使用了相当优质的东西呢！」

「……使用了什么素材？」

「……感觉说出来的话绝对会被骂……！」

「是龙，尤菲莉亚大人。」

啊，伊利亚！为什么要像打小报告一样透露出去啊！虽然看到的是我！？

「龙！？龙的魔石不是国宝级的吗！？」

「因为正好太想得到，就拼命去狩猎了！」

「因为是这样的事情所以没有公开。」

「你真的是在做什么啊！？」

额，狩猎素材……？也许是表情将我的想法透露了出来，尤菲以不知是生气还是无语的表情瞪着我。

不过，毕竟龙是灾害级的魔物嘛。偶然有龙经过帕雷迪亚王国，听说派出了讨伐队后，我在龙成为国家的东西之前，以当时全部的技术进行狩猎……我只是这样做了而已哦……？

「没、没问题！这个有能够外用的东西！用于刻印的只有我而已！」

「外用……？」

「比如加入了魔石的药之类。虽然有些副作用。」

「……安妮丝大人。」

「在。」

「您已经被周围的人说得够多了吧。您不是能用语言阻止的人吧。是啊，所以。」

尤菲小姐，为什么露出这样的眼神啊。

「如果您在我目所能及之处乱来的话，我会全力阻止的。请做好觉悟。」

……王国中屈指可数的实力者做出了行使实力的宣言。

嗯，可靠的助手来了。没问题，现在已经不会太乱来了！嗯，一定，大概。

能轻松白嫖到又能让我提兴趣翻译的小说很少啊，日轻百合最近确实变多了很多，不过鱼龙混杂，小说家上几乎都是恶役千金我都审美疲劳了，当然也不乏优秀作品，我在追的就有个刚完结。

漫画因为汉化容易啊，一话的翻译就一个小时，这种小说动不动几十上百万字，开坑都要考虑再三。我也想过拉我那漫画汉化组的人来当苦力，不过没人回应……如果我neet在家还能1天一话，现在各种没时间……

另外我真没注意过前世的性别，确实也没提到过，没特意去提的话也不需要在意，就像作者说的，前世只不过是女主性格形成的原因，我把父上译成父王的原因也在这里，在很后面会揭晓。

我没用过听译，，你试试？

她的身体能力就是魔法

看不懂性别……？那是谁啊

我更懵了……，有没有具体坐标、？我印象中没有这号人物啊

我去年就有看过一段时间的《你这种家伙别想打败魔王》（大概是这名字），每天花几个小时追都完全看不到爆菊的希望，不愧是打字机。

不过说实话，kiki老师写的小说不对我的电波，我以前还会看看，但在我决定开这坑之后就已经没时间追太多，特别是打字机的小说了。

不会吧，那话我还看过几次的。可以说是真正的主线的开始。刚刚我又翻了一次，真的没有这号人物啊？

第8话 赠送魔剑吧！

安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。帕雷迪亚王国的王女，年龄十七。自幼起她的奇行就引人注目，自从知道她不能使用魔法后，就给她贴上了无能的烙印。而这样的安妮丝菲亚的评价被颠覆是最近几年的事。

在年幼的时候就放弃了王位继承权，被关入离宫。没有人关注她，没有人对她抱有期待。然而，她一出现在公众面前，不论愿不愿意，她的才能和异常都被世人所熟知。

为了设立下水道而担任施工现场的顾问，为了援助施工而开发魔道具。接着在开拓新街道时作为监督同行，将袭来的魔物赶尽杀绝。她瞬间就建立起了这样的功绩。

还以为她是无能的疯子，结果一揭晓就是这样。有传言说，国王为了隐瞒安妮丝菲亚的才能才将她打入离宫。有不少人想跟这样的安妮丝菲亚建立联系。

那么，将安妮丝菲亚打入离宫的真相，还有指示这件事的国王的想法究竟是什么。如果是近卫骑士团和王宫侍女队之类走得比较近的人应该会这么回答吧。

——只不过是赶走麻烦。

并且今天安妮丝菲亚依然跑去做怪事了。

　＊　＊　＊

「今天我想让尤菲看看这个！」

在离宫的一角的广场上，我出声让尤菲注意我用手举着的东西。尤菲看到我手中的东西后投来了纳闷的视线。意料之中的反应。

「这是……剑柄？形状有些奇怪呢。」

「嗯。是骑士使用的一般的长剑。」

「为什么只有剑柄啊？」

没错，我手上拿着的是不存在「刀身」的剑柄。有颗精灵石嵌在了柄根部的凹洞处。

要说这是什么的话，只能称其为剑柄。不是其他什么东西，毫无疑问是剑柄！

「这样就好了。这在我开发的魔道具当中也是非常老实，并且非常有用的，是我引以为豪的杰作！」

「我对接下来的事不安了起来……」

呵呵呵，别露出这么害怕的眼神嘛，尤菲。这还只是个开始，是为了尤菲才展示的老实的发明。

「尤菲也会使用剑吧。」

「是的。不过我使用的是刺剑。」

「是刺剑啊。如果可以的话，希望你能实际用一下剑给我看呢。」

「可以是可以……那个，这个剑柄到底是？」

「当然是魔道具。要看看吗？」

我将剑柄递给尤菲。尤菲一脸怀疑地拿着剑柄进行观察。

检查重量，左右观察。接着她注意到剑的根部，嵌入了精灵石的凹洞部分。

「这是精灵石吧？如果是魔道具的话，只要注入魔力就可以使用了吧？」

「要试试看吗？」

「……嗯。」

尤菲按我所说的往剑柄注入魔力。剑柄的精灵石对慎重而缓慢注入的魔力产生反应，开始产生光芒。

下一瞬间，宛如与尤菲的魔力相呼应一般，剑柄仿佛描绘剑身一般溢出了光芒。摇曳的光芒渐渐变强，形成了「光的刀身」。

「这是……」

「这是通过魔力生成刀身的「魔剑」。与通常的剑比起来，重量就只有剑柄，有必要的话，还可以按使用者的喜好来调节刀身的重量！作为女性的护身用品来一个怎么样啊！？」

「为什么像商人一样……不过，这个……很厉害啊。看起来跟一般的长剑差不多吧？但是重量只有剑柄而已。这能实际砍到东西吗？」

「当然，不过如果互角的话就会给形成刀身的精灵石造成负担，所以不推荐哦。啊，不过魔剑互角的话应该没关系。虽然这是副产品，但可以切开没有质量的魔法，非常便利哦。」

尤菲很佩服似地架起剑，确认手感。看起来就是一把光剑呢。虽然有不适合互角这一缺点，但风险很小，价格便宜。是父王都能放心称赞的少数发明品。

开发名称是「魔剑」。实际上，一部分值得信赖的王宫侍女作为护身武器携带着这种魔剑。只用携带剑柄部分，在大腿挂上支架的话也非常容易隐藏。

「强度怎么样？」

「这是调整决定的，形状和强度的分配都看个人喜好。但因为是使用了精灵石，如果负荷过大造成精灵石破损的话，不更换精灵石就无法使用了。还有，如果对刀身要求太多的话就会使用更多的魔力。关于耐久度目前还在试验中。还有，比起魔剑，父王更喜欢魔盾。不甘心。」

「这个的盾吗？……很有用呢。」

我承认确实很有用，但我希望人们能在这个魔剑里感受到浪漫啊！顺带一提，要普及的话实在太可怕了，因此除了那些侍女，携带的就只有父王和伊利亚而已。父王用于护身，伊利亚是我作为礼物赠送的。

并且，父王还问我能不能制成盔甲，但覆盖全身的话就很难调节了所以做不到。剑和盾都没有什么可活动的地方。盔甲还要制作可活动部分，调节起来非常困难。

……不，等等？不制作全部的盔甲，而是在各个部位制成魔盾一样？不，不行。不仅花费大，而且并非覆盖全身。

「不过对于有质量的物理攻击很弱，因此不是万能的。虽然不是完全没有效果，但会加速精灵石的劣化。」

「多大质量的攻击会危险啊。」

「接下人那么大的落石会坏掉吧。」

「您试过了吗。」

移开视线。咳咳，我清了清嗓子后重新望向尤菲。……绝对不是岔开话题哦？

「魔法中也有像魔剑一样生成魔法刀刃的吧？不如说，魔剑就是这个的再现品。」

「虽然用处很小呢。主要是立志加入骑士团的人们在用。不过，经常有人说普通地使用魔法还要更好……」

「因为只有在限定范围的室内空间才有用呢。所以说这是虽然有魔力却无法使用魔法的人使用的装备。」

主要是我。倒不如说，是我想使用才制作的。挥舞光剑很让人憧憬呢。

虽然并非没有锻炼身体，但毕竟是女性。并且，还出现了让侍女用于护身这种我没想到的提案，因此这在我的发明中也是成功例子。

「而且还能有效活用那些平常只能用于燃料的无属性精灵石。」

「啊……」

无属性精灵石仅仅是蕴含魔力而已，对于如何活用一直是个疑问。只要碾碎的话就会向空气中散发魔力，因此一般用法就是在仪式和祭典中敲碎精灵石进行祝愿。

还有就是用于药？虽然可以作为恢复魔力的药的材料来使用，但难喝得要死。由于成分原因，无论如何都没法处理那个味道。

我提出只要作成胶囊就好了后，制药研究者就向我寻求谈话的机会。关键是可以一口吞下去并且可以消化就行了，因此包裹一层膜在药物上就解决了。也许是双方都是家里蹲的原因，没能碰面就是了。

「这个用带属性的精灵石形成刀身的话会怎么样？」

「麻烦得要死。」

「麻烦得要死。」

被复读了。但真的很麻烦啊！

「缠绕火焰的话，拿剑的手就会像喷火一样被烧伤，水的话就无法形成刀刃，但要是结成冰的话就会被冻伤，要将风安定下来的话调节过于困难，容易爆炸。土？那跟普通的剑没有区别……！」

我也是考虑过的啊，属性剑！即使想用带属性的精灵石形成刀身，但对于无法使用魔法的我来说是做不到的。

「不过，尤菲应该能做到吧？不是通过精灵石，而是自身的魔法来赋予属性就行了。」

「原来如此……」

「嗯。所以根据你的要求，制作一把定制品给你吧！」

「给我吗？」

「只要练剑的话很有用吧？比起紧急情况下使用魔法，这样更能应对奇袭吧？」

「……原来如此。那么，我有一些要求。」

尤菲把手放在下巴上，像是在烦恼什么似地思考了一会儿后，嘟哝着说出了要求。……我听到尤菲的提案后睁大了眼睛，接着几乎发疯似地笑了出来。

「最棒了，尤菲。果然邀请了你太好了！」

「我只是试着说说而已……这个，可能吗？」

「在挑战之前就说不可能这样的话，违反我的作风！」

我露出牙齿笑了起来。好了，开始愉快的实行错误时间吧！

　＊　＊　＊　

尤菲莉亚在离宫里闲得慌。在给自己看到魔剑的第二天起，安妮丝菲亚就一直关在工房里。

因为说什么想给个惊喜，所以在魔剑成型之前都被禁止踏入工房。到底还有没有助手的意义呢？虽然这么想，但被说了「想要做好之后再交给你」的话，就没法多说什么了。

为了成为王妃的教育也好，礼仪的练习也好，学院的课程也好全都没有。没有任何追逐着自己的东西。这让自己既寂寞又空虚。感觉胸口似乎空了一个大洞。

「……安妮丝大人还没有完成吗。」

因为她有伊利亚在照顾，似乎没有忘记寝食就是了。但自己被放置了的话，就不知道该做什么了。

尤菲莉亚心想，今天也要迷迷糊糊地过去吗。但是，突然听到从屋外传来嘈杂的脚步声。

「尤菲！久等了！做好了哦！」

安妮丝菲亚的眼睛下面长了黑眼圈，头发虽然有得到整理，但还是显得有些疲乏。不过笑容依然没有任何阴影，看到她的这个样子让尤菲莉亚忍不住松了口气。

她的手上有一把剑。形状是一般的刺剑。在把手上有个覆盖手背的扭曲的部分，上面嵌有6颗精灵石。

「刀身是用混合了精灵石的魔力导体制作的！通过嵌入精灵石来让魔力传导率得到提升！虽然没试过，但可以给刀身赋予属性！并且还可以像魔杖一样作为魔法的媒介使用！魔剑和魔杖，这是拥有两种机能的奇迹融合剑！」

安妮丝菲亚心情很好地一口气说完。尤菲利亚看到采用了自己无心提出的方案的试制品，不禁倒吸了一口气。

魔杖就是嵌入了魔法使擅长属性的精灵石的杖。可以在使用魔法的时候得到补助，可谓是魔法使的必备装备。

虽然也有作成护身武器的形状的，但还没有作成剑的前例。所以对于尤菲来说，剑是紧急时的武器，还没有过配合魔法来使用过。

因此，在看到安妮丝菲亚开发的魔剑后，就不经意说出了口——剑只要普通的剑就好了，能不能再附上魔杖的机能呢。

「不过，因为还不是完成品所以要注意哦。要好好戴上保护用的手袋，尽量做好防护手段。」

「接下来就要试用吗？」

「当然！去广场吧！」

「安、安妮丝大人！？」

安妮丝菲亚情绪高涨，抓起尤菲莉亚的手就走。尤菲莉亚回握住安妮丝菲亚的手，一脸困惑地配合着跑了出去。

天空晴朗。广场中只有她们两人，尤菲莉亚重新举起安妮丝菲亚交给自己的剑。

「……说起来，安妮丝连锻造都会吗？」

「不，虽然设计和剑柄部分的构筑是由我来做，但刀身是外包的。我跟一个守口如瓶的铁匠是熟人。以前只是订购剑柄，每次都被骂一顿呢，但这次他非常来劲。」

「外出就是为了这个吗。」

「下次也会带你去的。我跟他说要你去传达剑的感想后就没得到好脸色。似乎非常讨厌贵族呢。」

「……原来如此。」

平民讨厌贵族这点尤菲莉亚也非常理解。因为有些人过去被贵族不讲理而蛮横地虐待过，因此一直怀恨在心。

本来贵族就有很多人过着富裕的生活。羡慕这种既得利益的立场，感情变得恶劣也是没办法的事。正因为如此，自己要为了人民，立志成为被人民赞颂的王妃。尤菲莉亚想到这里摇了摇头。

现在已经不是下任王妃，仅仅是尤菲莉亚而已了。抚摸着这把仅为了自己而打造的剑，然后试着流过魔力。

率先传来了习惯的感觉。将魔力流过剑之后，感觉就像成为了自己身体的一部分。精灵石有魔力流过之后，仿佛喜悦得颤抖一般染上光芒。

（作为魔杖没有不足吗）

试试看吧，尤菲莉亚望向安妮丝菲亚。

「我要稍微使用魔法，请离开一下。」

「了解。那里有靶子，可以随便射哦。」

尤菲说完后开始提炼魔力。使用魔法就是向精灵献上明确的想象。只要精灵正确地接受到祈祷、愿望、期待的东西的话，就会形成魔法。

尤菲莉亚因为这熟悉的感觉而微微激动了一下，接着将剑尖指向眼前开口念道。

「火球。」

通过话语让想象加深的瞬间，剑尖浮现出火球并向前飞去。

中弹。目标被火球烧焦。看到这一幕之后，尤菲莉亚呼了一口气。紧张的身体稍微放松了一下。

「如何？」

「非常流畅。可以通过精灵石感知到精灵，使用魔法的想象变得非常简单。」

「不需要咏唱也可以吗？」

「只要是使用习惯的魔法就可以省略咏唱。听说如果是熟练的魔法使，使用自己适应属性的魔法的话，甚至还能省略魔法名。」

「嗯——。魔物只是鸣叫就能用出魔法，也是这样子吗。」

「不，不能一概而论。虽然可以省略咏唱，但可以通过咏唱加深想象提高威力和精度，这已经是验证完毕的事了。特别是行使魔法仪式时，如果不进行咏唱的话甚至会很糟糕。」

「原来如此。虽然因为没有实感而无法产生共鸣，但可以理解其中的内容。」

嗯嗯，安妮丝菲亚非常开心似的双手抱胸。

尤菲莉亚对真的喜欢魔法的安妮丝菲亚苦笑起来，接着开始尝试作为魔剑的机能。

魔剑是通过魔力形成刀身。然而，现在尤菲莉亚手中握着的剑是通过向刀身注入魔力进行属性赋予。

（注入的魔力……就用水吧。听说只要不结成冰的话会比较困难。）

因为火和风容易受伤，土不做讨论，因此用水来进行尝试。

为了召唤水精灵而调整意识。嵌入剑柄的水精灵石产生共鸣，传来了反应。

脑中想象的东西覆盖住剑，形成了刀身。与魔法同样，想象非常重要。闭上眼睛，开始通过咏唱进行补助。

「刀身、形成……水剑！」

睁开眼睛，就像是描绘剑身一样，水维持着刀身的形状。

挥了两下剑。形状没有崩坏，感觉只是增加了一点重量。不由得发出了钦佩的声音。

「这……怎么说呢，非常有趣呢。」

「我没法做出那样的形状，只会变成水滴下去……尤菲好厉害！」

「安、安妮丝大人！突然扑过来很危险啊！」

被突然扑过来的安妮丝菲亚吓到，尤菲莉亚赶紧移开剑接住了她。

安妮丝菲亚一副非常高兴的样子用力抱着尤菲莉亚，但突然静下来不动了。

「……安妮丝大人？」

「怎么了呢？」，尤菲莉亚说着摇了摇安妮丝菲亚的肩膀，结果被差点摔下去的安妮丝菲亚吓到了。马上把剑放下支撑住安妮丝菲亚，这时听到了寝息声。

不由得呆住了。并且，由于是突然发生的，尤菲莉亚坐到了地上，安妮丝菲亚则枕着尤菲莉亚的膝盖。心满意足地睡着了。

「……拼命努力，不对，仅仅是天真无邪吗。就像是大小孩一样呢。」

明明比自己要年长，但看起来比自己还要年幼。

但她其实是如实体现各种别名的人。这把剑也是轻而易举地制作出来了。虽然还不知道自己以外有没有需要，但也许骑士团会有需求吧。

「……膝枕什么的，甚至还没为阿尔加鲁特大人做过呢。」

自己真的太过于想成为王妃，因此把身为人类的一面给忘掉了，尤菲莉亚不由得苦笑起来。

虽然是下任王妃，但没能加深与阿尔加鲁特的关系。这对于自己来说可谓是巨大的失败。

不过，正因为失败了才有现在。虽然无法抹消失败的事实，但现在手握的幸福温暖得令人发痒。

「……真的有些羡慕您呢，安妮丝大人。」

划过指尖的头发果然显得有些疲惫。等她醒来后让她洗个澡吧。尤菲莉亚看着安妮丝菲亚的睡脸，度过了一段安稳的时间。

同作者有个作品也是公爵千金被王子废除婚约，但那边王子顺利当上国王，后来国家gg

其实，后面很少搞事了，珍惜还会搞事的王女吧

太可爱了，我螺旋升天死了又好了

第9话 破天荒王女不会突然停下

制作完尤菲的魔剑后，在尤菲的请求下，我好好休息了一顿。

呜姆姆，我察觉到我被直接请求的话就没法拒绝了啊。伊利亚虽是我的搭档，但基本上还是主人和侍从。

我与尤菲是更加对等的关系。身份就是这样。所以一旦被坦率地请求的话就很难拒绝了。我虽然想进行研究，但被念了「研究不是你一个人的事」。

因此我把魔剑的调整交给了尤菲和伊利亚，在此期间我好好休息了一顿。休息后，我的头脑变得非常清醒。虽然心想「睡眠也很重要啊」，但同时感觉浪费了时间，让我很是苦恼。

「说起来给尤菲的魔剑起个名字比较好吧。」

虽然那是应用了魔剑的技术的武器，但并非魔剑。是结合了魔剑和魔杖机能的新概念武器。同时也是为了尤菲而定制的。

嗯姆姆，名字，名字啊。用于今后的开发名称？但并非量产品啊。跟尤菲商量商量吧。

虽然我能一个人梳妆打扮，但会被吼「别抢我工作！」，所以还是摇铃喊了伊利亚过来。只要伊利亚能有空的话就会立刻赶来，如果等一会还没人来的话，我就决定一个人梳妆打扮。

「早上好，公主大人。」

「早上好，伊利亚。」

只等了几秒，伊利亚优雅地行了一礼后进来了。伊利亚来不了的情况非常少。听不到走动的声音，不知她是一直待机还是能消音移动。这点是伊利亚的谜。

我一边让伊利亚帮我梳头，一边试着问问尤菲的情况。

「尤菲怎么样？剑的情况如何？」

「嗯。她本人也非常中意那把剑。」

「太好了。说起来，给尤菲的剑起个名字比较好吧？虽然没有量产的打算，不过我认为还是起个名字吧。」

「是啊……我认为跟本人商量比较好。毕竟主要使用的还是尤菲莉亚大人。」

这也是啊。在思考这些的时候梳妆打扮就结束了，我让伊利亚带我去尤菲的地方。

自从尤菲拿到剑之后，为了取得各种各样的数据，她一直在挥剑和使用魔法。我心想，既然都让我休息了，尤菲也不要太勉强自己了啊。

一到广场马上就看到了尤菲的身影。虽然身着便于运动的衣服，但身上的装饰让她不辱于大小姐这一身份。

尤菲察觉到我和伊利亚接近后，转过身行了一礼。我也行了一礼后向尤菲打招呼。

「怎么样？还好吧？」

「嗯，非常不错。刚刚醒来？」

「是啊。好好休息后头脑也非常清醒了。」

「那真是再好不过了。我写了魔剑的报告，之后还请您过目。」

「谢谢，帮大忙了！」

使用者的意见非常重要呢！尤菲特别细心，因此大概会把许多细节部分都写在报告里，这让我不由得对读报告期待起来。

「啊，对了。尤菲，来给这把剑起个名字吧？」

「名字？」

「嗯，虽然这试制品是尤菲专用的。即使现在没有预定，但将来量产的可能性并非没有呢。」

「我不拘泥与名字，不过有个名字也许很不错呢。」

嗯——，那就起个名字吧。该叫啥呢。

毕竟是对应各种属性的魔剑啊……许多属性，颜色有许多……虹、说起彩虹的话……。

「rainbow……不，arc-en-ciel来着？」（注：前面英语后面法语，都是彩虹的意思。）

「阿尔肯谢尔？真是不错的名字呢。」

「诶？啊，嗯？这样就好？」

「是的。阿尔肯谢尔，这个名字我收下了。」

如果能够喜欢的话就这样吧。于是尤菲的魔剑名字就决定是阿尔肯谢尔了！

「怎么样？有没有什么地方想调整的？」

「是啊，关于机能方面没有特别想调整的。不过我想确认一下关于刀身的保养有没有需要注意的地方，毕竟刀身也很特殊。」

「我会把注意点归纳写好的。如果出现什么问题要马上告诉我哦。」

作为试制品还过得去吧。总之，尤菲喜欢就再好不过了，这也是最让我松口气的地方。

接下来干啥好呢。

就在思考这件事的时候。我被突然从空中掠过的一道影子吸引过去，就看到一只白色的鸽子飞来。我不经意间「啊」了一声。鸽子就这样飞向我这里停在了我的手上。

「是信鸽吗？」

「啊——。是这个时间啊。不去不行呢。」

「……安妮丝大人？」

「尤菲，我有要事必须得出去了，虽然我本打算蹲在家里的。」

「诶？您要去哪？」

「冒险者公会。」

冒险者公会，这是个不止在帕雷迪亚王国，连在世界各地都有的冒险者的联合。这个世界的冒险者跟万事屋类似。小到解决日常发生的琐事，大到旅行的护卫和现场调查，甚至国家发出悬赏的魔物讨伐，无论什么都做。

最近国家也在援助冒险者公会，在国家无法行动或是行动需要花费时间的时候，就由冒险者公会来着手处理这些事情，这就是国家与冒险者之间的关系。

「为何冒险者公会有信寄来？」

「我登记为冒险者了，而且还是高等级的，我想应该是讨伐邀请吧。」

「王族为什么要登记为冒险者！？而且还是高等级！？」

「在以前整备道路的时候，我想还是登记一下比较好……」

你看嘛，在贩卖素材的时候交给冒险者公会会更快，就像是为了赚零花钱而去打工一样……。

就在我在考虑借口的时候，尤菲投来了冷淡的视线，伊利亚向我叹了口气。

「你，你看嘛，事先行动防患于未然乃是王族的使命吧？」

「为了独占素材而去自己狩猎，经由公会批售的话更能赚钱和得到素材。」

「……安妮丝大人。」

啊——，啊——，听不到听不到。

说起来冒险者公会那边到底是啥事呢。特地邀请高等级冒险者，感觉应该是非常麻烦的事件才对。是啥是啥……？

「是……魔物暴走啊。」

魔物的大量出现。然后，它们成群结队奔来的现象就是魔物暴走。确实这能达到喊高位冒险者出来的程度。

说到底，魔物暴走的原因就是拥有魔石的魔物迅速成长而造成的结果。出现魔物暴走的地方就会有带名称的精英魔物。虽然魔物暴走本身也是问题，但可以说真正的问题在那之后。

这样的话，无论如何都得叫上高等级冒险者了。解决魔物暴走本身，以及讨伐使得魔物暴走出现的「原因」。这就是魔物暴走发生时的主要处理方法。

国家的骑士团当然也会动手处理魔物暴走，但无论如何都会慢上一步。这样的话，一般情况下都是由冒险者先拖住魔物。

「发生了魔物暴走？」

「好像是呢。所以我要稍微去一趟。」

「去一趟……您亲自去吗！？」

尤菲瞪大眼睛表现出惊讶。我知道的，你想说什么我知道的。像是「明明身为王族还要赶到现场，太蠢了！」或是「这根本不像王女该有的行动！」我知道的啊，但是！

「魔物暴走能让人为所欲为地狩猎素材啊！大丰收啊！」

能获得多到装不下的素材，对我来说可是素材fever time啊！

不由得用力握紧拳头奋力高呼。魔物暴走时不仅能获得大量的魔物素材，而且还有机会回收其原因的强力个体的魔石。对冒险者来说可谓是一掷千金的机会！

我的研究费用基本上是自己赚的。在冒险者公会进行登记也是赚钱的一个方法。还有就是将城下町的情报提供给父王赚取零花钱，或是展现魔学成果获得一定的预算。

因此，没道理会放过这个天赐良机。

「伊利亚！拜托你看家了！」

「跟平常一样呢。我知道了。」

伊利亚捂着额头叹气。抱歉让你头疼了，不过这是收集素材的时候！事实上也无法放任魔物暴走不管。虽然我没有自大到只有我能解决，但实际上有我在能够解决得更轻松。

「……我也一同前往。」

「诶？尤菲也去？」

「对魔学的研究有必要吧？那么，我作为助手也有同行的权利吧？」

「……嗯，算了，在这里阻止你的话肯定会被吐槽吧。不过你要自己保护自己哦？」

「我有骑士团的同伴，还有魔物讨伐的经验。」

尤菲把手伸向阿尔肯谢尔，直勾勾地盯着我说道。……算了，看来阻止也会纠缠不清，会浪费时间在争论上。这样下去的话，在素材获得竞争中就要落下了。

「我知道了！一起走吧！」

「是！」

「那稍微等我一下！我拿个宝贝出来！」

「是！……是？安妮丝大人，您要拿什么啊？」

呵呵呵，这可是无论谁都想说一次的台词啊！

「我就知道会发生这样的事！所以准备好了！」

广场一角，直通工房的其中一个仓库。打开门后，「那个东西」沐浴在日光之下。

「……这是什么？船……？」

跟在我后面的尤菲歪头表示不解。同时，也许被那东西的外表吓到，感觉脸色有些不好。啊，我也是知道的。

用前世的知识来说的话，这跟「摩托艇」相近。但是，这东西的异样之处在于「船体」是由「龙之颚」制作的。

龙之颚朝向后方，组成船体的部件。还有一个用于控制的「舵」。

「这就是！使用龙的素材制造的飞行魔道具试制品6号！其名为小飞龙！」

「飞行用魔道具……这能飞吗！？」

「动力是风精灵石！船体用龙的颚和骨头，鳞片制造，以模拟再现的「龙之吐息」作为推进力前进的空中飞船！」

本来长距离移动的话是打算制作摩托的，不过做不了轮胎就放弃了。毕竟车轮和道路是问题呢。然后，那时灵光一闪，如果是幻想世界的话那就得要空中摩托了！

虽然这是制作小飞龙前的构想，不过「运气不错」获得了龙的素材，用这素材反复改造，最终制得的就是这个小飞龙！

通过风之精灵石获得浮力，将龙的魔石刻在船体上模拟再现吐息作为推进力，非常优秀的作品！

「快，坐上来坐上来！尤菲！」

「诶，真的要用这个过去吗！？」

「分秒必争，我的素材有危险！」

「我希望能担心一下其他方面啊……！」

我用推车将小飞龙搬到外头。让尤菲坐在后边，我握紧船舵。通过船舵，开始向船体流入必要的魔力。

我确认到向船体传递魔力的「纹样」出现光芒后，不由得露出了笑容。

「尤菲，抓紧我。」

「好、好的……」

「再见伊利亚，我们要出发了！」

「公主大人，尤菲莉亚大人，路上小心。」

伊利亚深深鞠了一躬后一溜烟跑开了。行动之迅速，令人着迷。在后面搂着我的尤菲似乎有些惊讶。

「诶？为什么伊利亚，逃了？」

「精灵石，魔力填充完毕。浮游开始……确认悬空！船头角度调整，角度正常！「龙之吐息」发射倒数！5、4、3……」

「等、等下安妮丝大人！？我有不详的预感……！？」

「小飞龙，动力全开！发射————！！」

像开开关一样，我一口气注入魔力启动魔道具。

通过风之精灵石离开地面，船头朝向空中，伴随着龙的咆哮声从船体后方射出吐息。

船体凭借吐息获得推进力。我们乘坐的小飞龙仿佛大炮炮弹一样飞向空中。

「不，不要啊————————————————！？又来了啊——————————！？」

虽然后面传来了尤菲的惨叫声，但没能传入我的脑里。因为小飞龙突入空中的景色令我着迷。

「啊哈哈哈！啊哈哈哈哈！果然天空最棒了————！」

我握着船舵，魔力流入船体。凭借贴在船体表面的「龙鳞」和风之精灵石转换方向。现在目标是魔物暴走的目的地！

「尤菲！别咬到舌头了！要飞了哦！！」

「已经飞了啊————！！」

　＊　＊　＊

位于帕雷迪亚王国的大森林，其名为「黑之森」。

由于郁郁葱葱的大树，一旦走到深处就连阳光都无法射入因而非常昏暗，这就是黑之森名字的由来。

不仅是精灵的聚集地，还是精灵石的产地。同时也栖息着大量的魔物，作为冒险者每日的粮食产地以及骑士团的定期调查地而非常有名。

在这黑之森中响起了吼叫声。

黑之森中发生魔物暴走，魔物溢出一事并不少见。一般的对策是由冒险者和骑士团来狩猎魔物，但无法将其完全防住。

然后，察觉到这次魔物暴走前兆的冒险者们向公会通知了事件的发生，在附近保护村子的冒险者和留在当地骑士团成员们慌慌张张地为准备讨伐而奔走。

「快！快让村民们避难！在魔物暴走到来前坚守阵形！」

「这次的规模怎么样！？」

「别忘了准备药！」

「喂，碍事！小心点！」

怒吼声此起彼伏，每个人都为了准备即将到来的战斗而四处奔走。在这骚乱中不知如何是好的，是那些为了在黑之森积累经验而来的新人冒险者们。

「该、该怎么办啊……？」

「怎么办……这可是魔物暴走啊？」

「即使逃跑，一旦被追上就完了，留下来战斗生存率还更高些。」

「怎么会这样，一出来就发生这种事……运气太差了！」

出口抱怨，悲叹现状。接下来就是与死为邻了。本来预定是在森林边缘退治魔物和采掘精灵石，以此来获得每日的粮食。结果突然被卷入大规模的魔物讨伐之中，只能说是厄运。

远方传来了咆哮声和地动山摇的声音，并在不断接近。这也不断煽动着冒险者们的恐惧心。双脚发抖，胃部绞痛，心慌意乱得几乎就要夺门而逃。

——几乎就要被不安击溃，就在这时。

「……怎么了？能听到什么声音吗？」

「声音？刚刚不是一直都能听到吗！那是魔物向这边奔来的声音啊！」

「不是那个！这是什么啊，非常巨大的呼啸声……」

冒险者看到同伴停下脚步侧耳倾听，一开始感到惊讶，紧接着焦躁起来。然而，那些侧耳倾听的冒险者们也同样露出惊讶的表情，接着望向黑之森的相反方向。

似乎是从村子后方传来的。不由得眯起双眼，聚精会神。好像是有个小黑点在快速逼近。

「喂！那边好像有什么东西过来了？」

「过来是什么过来啊！？」

「不知道啊，你听，声音渐渐变大了啊！？」

「真的假的啊！？」

然后，浮在空中的黑点势不可挡地逼近，接着显露出身影。

形状奇妙的「船」从空中向这边迫近。刚刚的呼啸声现在能够清晰地听到了。实在是不可思议，并且非常不详。

每个人都嘟哝着「那是啥啊」。黑点带着呼啸声卷起风浪。接着渐渐减速……。

「忘记着地了————！！让开让开————！！」

船狠狠地撞在大地上，弹跳几次后终于停了下来。

每个人都瞪着眼睛，将视线投向那艘奇怪的船。两名少女从船上爬下来，两人都双手双脚趴在地上呻吟着。

「呜……噗……！」

「尤菲！振作点！在这里吐了的话少女的尊严就有危机了！」

脸色发青的少女被比较精神的少女抚着背部激励着。大家都默默地守望着事态的发展，其中不知谁突然嘟哝了一句。

「……难、难道是……！这个飞在天上的奇怪的船，没有常识的奇行，只有外表可爱的……！」

「狩猎的掠夺姬！？」

「谁是狩猎的掠夺姬啊！！至少叫我疯狂的掠夺姬啊，疯狂的！！」

少女，不，这个国家的王女安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚因为无法接受这个异名而发出愤慨的声音。

瞬间，冒险者中发出了欢呼声。每个人都举手欢迎安妮丝菲亚的登场。与此相反，骑士团们一副愁眉苦脸的样子。

「掠夺姬来了！魔物暴走根本不足为惧！」

「喂，别跑太前！要是猎取了公主的素材连我们都会被狩猎啊！」

「魔物好可怜啊……！胸口变热了……！」

「王女大人来了！这下能获胜了！！」

「我的评价太过分了吧！？」

「……自作自受吧？」

在安妮丝菲亚旁边，尤菲莉亚虽然脸色不佳但依然出口吐槽。

就像是要压下沸腾起来的冒险者们一样，骑士团们发出怒吼声。而安妮丝菲亚对此丝毫不在意，将视线投降黑之森。

「好了，尤菲！你跟骑士团们一起在后方用魔法支援！」

「……安妮丝大人？」

已经不知多少次的讨厌预感让尤菲莉亚嘴角痉挛。另一方面，安妮丝菲亚则露出满脸的笑容。

「那我要去了！你指示骑士团做出包围阵形！」

「那个，难道说，安妮丝大人！？」

「fever time————！！狩猎素材的时间到了————！！」

安妮丝菲亚举起一只手，紧接着独自一人向着森林冲去。尤菲莉亚呆然地目送着安妮丝菲亚，呆了一瞬之后立即无法忍受一般颤抖着身体喊道：

「哪里有一个人冲向魔物暴走的王女啊！？」

第10话 狩猎的掠夺姬

拥有魔石的魔物的力量突然得到提高，影响到周围的魔物使它们集团移动，这就是发生魔物暴走的一般原因。

对于魔物们来说这是为了生存的逃亡，为此不得不向着新天地而去。为了生存而拼命挣扎是再自然不过的事。

如果有什么话一定要对魔物们传达。如果从威胁中逃亡，冲出黑之森的它们有什么不幸的话。那就是「魔物会成为素材」这一事实。再加上，猎取这些素材的人就在现场这一事实吧。

「大量、大量……！这次也是大规模啊！」

安妮丝菲亚笑着望向成堆的魔物群。乍一看，魔物数量无疑能轻松超过三位数。作为魔物暴走的规模来说是相当大的。

即使如此安妮丝菲亚脸上的表情依然是欢喜。没有丝毫恐惧。因为魔物这一存在只不过是「素材」而已。

「你们不要从森林中出来就好了——即使我这么说也没办法吧。不过既然出来了，不狩猎的话困扰的就是我们。所以——我来有意义地使用你们吧！！朝我来！！」

安妮丝菲亚因为过于欢喜笑容变得扭曲。若是平常，狩猎这个规模的魔物会被骂「过剩」，但发生魔物暴走的话就不会被认为是过剩了。毕竟放置不管会带来更多不利。

因此才得到允许。……说到底，在这广阔的世界中也就只有安妮丝菲亚这样奇怪的人会将魔物暴走当成「素材大丰收」，一般没人会将多到成堆的魔物当成素材。

然而，世界上任何地方都有例外存在。于是安妮丝菲亚的蹂躏剧开始了。

「稍微有点多，这次认真上吧……！」

安妮丝菲亚将魔力流向背上刻着的「刻印」。融化了龙的魔石，寄宿了龙之力的刻印以安妮丝菲亚的魔力为代价，赋予力量。

引出比平常更多的力量。最终安妮丝菲亚身体上笼罩着一层模糊的光。

那光附在安妮丝菲亚的身体上，形成龙角、龙爪的模样。同时她的瞳色和瞳孔发生变化，变为纵向裂开的如同爬虫类的瞳孔。

越是引出龙的力量，就越是接近龙本身。这也可算上是一种诅咒。这是对屠杀了自己的人的怨念以及敬意。就如同在说「同样化为龙吧」和「成为强者吧」一样。

「要……上了————！！」

习惯刻印带来的身体强化后，安妮丝菲亚双手架起魔剑，踢了一下地面。注入魔力，魔剑展开魔力刃。

也许是察觉到了安妮丝菲亚的接近，魔物们的视线一同朝向安妮丝菲亚——接着，最前列的魔物的脑袋被砍了下来。然而，仅仅如此安妮丝菲亚是不会停下的。

「1、2、3、4、5、6、7、8、9。」

双手握着的魔剑的刀刃轻而易举地不断砍下魔物的头。那动作仿佛圆舞一般。安妮丝菲亚一口气踏入魔物群的中央，她旋转似地砍下包围她的魔物的脑袋。

被打了先手的魔物们向安妮丝菲亚扑去，但一接近脑袋就被一分为二滚落在地。她踏着舞步一般的轻巧步伐，砍下了一个又一个魔物的脑袋。

「灰狼、杀人猿……啊，连鸡蛇兽都有！呀吼！太棒了！」

安妮丝菲亚浑身发抖露出恍惚的笑容。能回收那么多素材的话究竟能得到多少钱呢。

然而，安妮丝菲亚的喜悦被泼了一盆冷水。扑向安妮丝菲亚的魔物们踩在了被她杀掉的魔物的尸体上。

「喂！」

看到这一幕，安妮丝菲亚的笑容消失了。淡然地，如同切菜一般将迫近而来的魔物们一扫而空。

「别伤到我的素材！！」

如同回应了安妮丝菲亚的愤怒一般，双手握着的魔剑刀刃一口气伸长了。她以自身为中心，刀刃水平地转了一圈。

仿佛空间割裂了一般，魔物群的身体被上下切断随后落到地上。看到这瞬间造成的地狱绘图，安妮丝菲亚皱起了眉头。

「糟了，刚刚那下让能用于素材的部位减少了！？」

「搞砸了搞砸了。」安妮丝菲亚像平常那样嘟哝着。也许是对这样的安妮丝菲亚感到本能的恐惧，魔物们一边发出威吓一边与她拉开距离。

被拉开距离的安妮丝菲亚将魔剑的刀身长度收回原样，接着再次露出笑容望向魔物群。

「怎么了？来得更猛烈些吧？要不后续部队赶来，我的素材就要减少了啊？好了，喂，不来的话……！我就只能上了！！」

似乎对不接近的魔物们感到生气，安妮丝菲亚再次卷起旋风，扫荡魔物。也许是认识到安妮丝菲亚这一存在是威胁，魔物们开始四散而逃。

安妮丝菲亚并没有天真到会让它们逃走。她立即追上魔物，用魔力之刃将其刺穿。

「别逃！这不是效率下降了吗！！」

安妮丝菲亚发出愤慨的声音冲向魔物。

「啊，依然还是好过分……！」

「那就是……狩猎的掠夺姬……！」

「不知道那边是魔物了……！」

「别着急！列队！不要放松准备！太早过去让掠夺姬的素材减少的话，我们自己会被吃掉的！」

冒险者们在远处眺望安妮丝菲亚的身影，因为恐惧而颤抖着。尽管没停下准备工作，但也没有被功绩遮蔽双眼而得意忘形。

现在的魔物是安妮丝菲亚的猎物。一旦冒失出手就有可能被安妮丝菲亚盯上。在安妮丝菲亚本人看来，就只是「fever time 结束了」这点小事而已，但没人知道她的想法。

看到安妮丝菲亚那激烈舞蹈一般的战法，尤菲莉亚不由得握紧了拳头。

好强，而且是压倒性的强。纵横无尽，屠杀四处逃窜的魔物的安妮丝菲亚的身影实在是过于超乎人类。双手握着的魔剑又砍下了一个魔物的脑袋。

一挥就收割一条性命。偶尔会展现出惊人的身体能力，她的武器不只是剑，一脚就将魔物踢得粉身碎骨。一想到这就是前几天见到的龙之刻印的力量，只能说是可怕。

那就是龙。如果有人说这是龙附身于人以人类的姿态暴走也完全无法否定。就是这般压倒性的光景。

「……我没必要特地跟来吧……？」

甚至让尤菲莉亚产生了这样的想法。

她是疯了吧。这样的想法一闪而过。安妮丝菲亚无法使用魔法。魔法就是贵族的地位，只要使用的魔法丰富多彩且强大就会吸引所有人的注意。

而她却完全没有这样的魔法。正因为没有才去创造。那个成果就在此展现。尤菲莉亚觉得这很可怕。——她的想法，能让她的力量延伸至何处呢。

「……魔学是很可怕的东西。」

这也是其中一个原因吧。尤菲莉亚回想起安妮丝菲亚曾经说过的话。到底是魔学本身很可怕才对安妮丝菲亚抱有恐惧感呢，又或者魔学是由安妮丝菲亚创造的才对她感到恐惧呢。也许不是其中之一，是这两个方面的原因。

到底是什么逼迫安妮丝菲亚走到这一步。为了无法使用魔法的人而创造魔学究竟为何。

尤菲莉亚仅仅是无法把目光从她身上移开。尽管抱有恐惧依然盯着安妮丝菲亚的身影。她为什么——这么充满活力和幸福呢。

就在尤菲莉亚沉浸于这样的思考时，突然轰地响起一声。

抬头一看，就看到黑之森的深处出现了什么东西。那是现在这些成堆的魔物所比不上的巨大身躯。

咆哮声响彻整片森林。这叫声让所有听到的人和魔物都因为恐惧而僵在原地。那身姿与人类似，然而对人来说是过于扭曲的存在。看到那副身影的尤菲莉亚倒吸了一口气。

「那是……兽人！？」

兽人是被当成食人鬼的可怕亚人种魔物。一旦发现就会被指定为立即讨伐对象，就是这般对人类来说危险的种族。

身躯远比人类要大，拿着的树木般大小的棍棒上残留有无数血痕。看到有一群人集中于此后，它的脸变得扭曲露出了丑陋的笑容。

兽人虽然喜欢人肉，但并非不吃其他生物。所以黑之森发生魔物暴走，毫无疑问那个兽人就是原因吧。

那个兽人发现人类并定义为饵食。这个事实让尤菲莉亚的背脊突然窜起一阵恶寒。

「好、好大……！」

「那是「精英」等级的兽人！即便是通常的就够麻烦了！」

「一旦让那种东西接近城镇的话肯定会毁灭啊！？」

「发生魔物暴走还算好的啊……！」

正因为发生了魔物暴走才能察觉到兽人的存在也许可以说是不幸中的万幸吧。如果兽人没在黑之森引发魔物暴走，而是径直往城镇去的话，也许会发生更大的悲剧。

同时，魔物们因为兽人的出现就像捅了马蜂窝一样骚动起来。后有兽人前有安妮丝菲亚。被夹在了中间。

「……诶，兽人啊。好像只有魔石能作为素材啊。」

虽然安妮丝菲亚处于骚动中心，但她周围的气氛明显是失落的。刚刚欢天喜地狩猎魔物的身姿已经消失。

亚人种的魔物能用于素材的很少。因此，安妮丝菲亚的干劲被明显削弱了。然而，在魔物的中心跟兽人战斗显然是很危险的。这样的混战无疑会造成很大的损害。

「……fever time结束了啊。没办法呢。」

「哎呀哎呀」，她叹了口气。安妮丝菲亚仿佛散步一样轻松地走上前。

魔物们没有接近，而兽人与之相反则冲了过来。仿佛要把身边的人类冲飞一般的疾走。

安妮丝菲亚回避了兽人的突击，跳起来狠狠踢了一脚兽人的侧脸。

被安妮丝菲亚踢到的兽人以排山倒海一般的势头滑回了森林入口处。安妮丝菲亚着地后，双手握着魔剑高喊。

「骑士团以及冒险者诸君！我来对付兽人！魔物暴走就交给你们了！！听好了！我来对付兽人！所以，在这里，战斗！尽量不要死！以上！！」

尤菲莉亚望向奋力疾呼的安妮丝菲亚的背影。

即使她是个怪人，一点也不像个王女。即使如此，安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚依然是王族。即使不想要王位，她的动机说到底还是为了人民。

总觉得这非常好笑，尤菲莉亚放松了肩膀。拔出别在腰上的阿尔肯谢尔。接着对身边的骑士搭话道：

「喂，那里的那位。王女殿下一直都是那样吗？」

「诶？啊，是的。是这样的，无论如何她总是冲在最危险的地方。」

「那么，收拾这边的魔物暴走就是我们的任务了呢。」

「诶，嗯。……那个，冒昧问一下，您难道是尤菲莉亚·玛泽塔公爵千金吗……？」

「呵呵，能替我保密吗？因为我是为了社会实践偷偷过来的。」

「社会实践！？公爵千金在这样的情况下！？」

「那边在说什么废话！快压制魔物暴走！」

像是指挥官的年老骑士从远处传来怒吼声。骑士一下子缩起肩膀，尤菲莉亚则对他微笑一下后往前踏出一步。

困惑的事情很多，不理解的事情也很多。做这样破天荒的事时是无法预测未来的。这让尤菲莉亚非常恐惧，但同时有了些许的期待。

「真是位乱七八糟，一看到就移不开视线的人呢。」

能稍微跟上她的脚步吗。尤菲莉亚将魔力注入阿尔肯谢尔，做好释放魔法的准备。同时深刻体会到，现在这里就是自己的战场。

　＊　＊　＊

说实话，兽人什么的根本让我提不起劲。兽人的魔石似乎也没办法活用于魔学之中，因此也没有回收的打算。

明明是难得的狩猎素材的fever time，这下干劲不断减少了。虽然有一定威胁但并非无法对付。不如说是能轻松击退的对手，赶快结束后就回去吧。

在与兽人战斗的跟头，突然斜眼望向轰隆声的发声处。就看到有魔法不断打向魔物群中。其中最引人注目的果然是尤菲莉亚。她一个接一个地讨伐前方的魔物。

……尤菲莉亚打倒的素材能不能分给我呢——这样想的话，在我跟大怪打的时候，素材减少的不满也许就能得到消解了。不过嘛，如果全部拿走的话会让其他冒险者困扰，因此适当就好了。

「如果有更多能自由使用的金钱的话，我也不会特地跑来夺走你们的工作啊。」

我并非喜欢才战斗的。我的本职是研究者。所以为了便宜入手素材，为了得到金钱我才跑来的。我并非战斗狂。

同时我也有这样的打算——如果王女冲到最前线狩猎魔物的话，就可以被说不像王族样了。

我有余裕到甚至能做这样的思考。事到如今，区区「精英」兽人不会让我怎么样。与龙比起来非常可怜，感觉经历了一次那个战斗后让自己感觉麻痹了。

「嘛，即使如此也不会手下留情就是了。」

好了，差不多到解体的时间了。我下定决心后用力握紧魔剑。

兽人是凭力量战斗的。虽说是凭力量战斗，但它的身体能力远超过人类，光靠力量就能击溃人类。因此作为基本，不被击中很重要。

观察周围，观察对手，读取状况预测行动。将其与曾经战斗过的兽人之间的差距进行修正，逐渐接近自己理想的感觉。

自己非常喜欢这种沉浸其中的感觉。就像是将四分五裂的拼图组合起来渐渐完成一样。一个又一个齟齬消失了。

「——定义，证明开始。」

动作与理想一致。思考和感觉一致，照着理想放出了打倒这个兽人的一击。

以反击方式拔出的魔剑将兽人的头砍飞了。失去头部的兽人仿佛想起要颤抖一样倒在地上。

……为了收集素材而不由得拘泥于砍头了啊。不拘泥于此的话是不是能更轻松打倒啊？

确认到兽人倒下后，围着我迂回的魔物们逃回了森林中。就像是以我为中心流开的河流一样。

既然逃走的话就不勉强追了吧。毕竟也削减了许多魔物的数量。它们会暂时呆在森林深处吧。

「工作结束。」

让魔剑的刃变回魔力，收入支架中。然后终于放松下来，自然而然地大大叹了口气。

停止向刻印供给魔力，恢复平常的状态。刻印渗出热量的感觉让我情绪高涨。在热量消退之前，我都会保持些许的昂扬感。

周围传来了欢呼声。骑士团和冒险者们都在高呼胜利。也是啦，说到魔物暴走就是赌上性命的讨伐。虽然没有自恋，但如果我不在的话会陷入更加苦战的境地吧。

「……我果然，还是更适合这种自由自在的生活方法吧。」

即使被说不像王族，但这一点无论如何都不想退让。在触手可及的范围内，守护能触手可及的事物。追求自己喜欢的东西，凭借自己的力量入手。

并非想被尊敬，并非想被照顾。我只是想得到自己所求的东西，得到自己所求的幸福。这种活法很适合我，适合安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。

「……好了，要回收素材了！」

等着我，素材们！还有报酬金！无法抑制的思考让我止不住笑容。

第11话 公爵千金的忧郁

无论是魔物暴走的处理还是引发暴走的精英级别的食人魔的讨伐最终都圆满结束了，虽说是一只精英级别的怪，但他似乎没有得到名字的机会了。

关于魔石之类的素材分配，我也是和冒险者以及骑士团代表们商议来决定的。由于我的贡献最大，一直以来都是我先拿走我的那份然后大家再一起分功。

无论多么便宜的素材，对冒险者们来说都足以过活而不会投机取巧，我通常只拿走了实验必要以及部分用来换钱的素材，其余的就留给大家自行分配。

全都处理完之后，我打算尽快乘坐小飞龙回到王城，但是尤菲却死活不肯。她说，她打死都不会上那个没有刹车的飞行物。

虽然有点难度但还是可以停下来的，尽管我百般劝诱但是尤菲一直摇头不肯，最终只得搭乘骑士团的马车赶路。

又不是特别急着回去！所以现在我正带着我的小飞龙和成堆的素材回在王城的路上。虽然我说驾车什么的自己来就行，但是让公主和公爵千金两人乘马车回去实在是不成体统，因此还是有一部分护卫在我们身边保护。

得益于此我能够在马车上悠闲的看风景，身边有尤菲在所以不觉得寂寞，她则是有些心不在焉地呆望着窗外的景色。

「尤菲，有些累了吧」

「没问题的」

得到了她没问题的回答，不过我通过问话已经知道她确实心不在焉了。

「……安妮丝大人」

「嗯？」

「安妮丝大人有什么梦想吗？」

「梦想？」

太突然了。我望向尤菲，她则是笔直地回望着我。

「那种东西要多少有多少啦，我的梦想是研究魔学，并通过魔学做到各种各样的事。」

「魔学本是为了让不能使用魔法的安妮丝殿下也能使用魔法而诞生的对吧？」

「虽说是这样，但不仅如此呦」

「还有别的什么原因吗？」

「难道不是超级方便吗」

我反问尤菲。刚接触魔学，见识了魔学的冰山一角的她会有什么看法呢。

「我希望看到一个除了我大家都能轻松的使用魔学的世界，我希望能看到这个世界的人们运用魔学做到我所不知道的事情，如果能看到这个光景，我一定就能找到生存于这个世界的意义。」

「生存的意义…吗？」

「是不是觉得我是个怪人？是一个没有王族风范的怪人，虽然是我出于本意这么做的，但是还是觉得变成这样实属无奈。」

最开始时因为有王族的自觉，还能有所收敛，后来便完全放飞自我了。

我渴望着自由，但是却很难轻易的获得自由，王族这一名号对我来说是束缚，我是愿意才留在国家这一鸟笼之中的。

但是我不觉得这是一种不幸，我只是稍微有些不自由罢了，我有着被鸟笼守护的自觉。

「我始终相信，如果我做一些与别人不同，谁也无法模仿的事情，那这些事情必然是有意义的。所以我才想做我自己，我才会不停地研究魔学，我想走在所有人之前，研究出更方便更厉害的魔学！」

「那就是安妮丝殿下的梦想吗」

「没错！我要吧我窥视到的魔学一角奉献给这个世界，然后创造出更多新的事物！」

一成不变什么的太没意思了，作为一个本质上不属于这个世界的人，我并不认同那种按部就班的世界，如果无法与这个世界为伴，那我就只能改变世界了。若非如此，我一定会闷到死的。

虽然有点过分，但是地位什么的就留给喜欢的人去争吧，王储什么的也不需要，我又不是想要成为女王。但是嘛，要是坐在王位上的人并没有那个资格的话，我还是不会允许的，这种程度的爱国心我还是有的。

「假如，把这个小飞龙给平民来使用的话会怎样？」

「小飞龙吗……？」

「用来赶路的话肯定是比马要快很多的，物流会加速，会扩大。也能运送一些只能在产地才能吃到的食物，国家内传递消息的距离便缩小的如同村落一般，这样梦想难道不是很广阔吗？」

「也能对骑士团产生深远的影响呢」

「是的！能够及时供应军需品！魔学只要有魔力就足够了，魔道具的制作就算是普通市民也能做到，这还能刺激就业需求，人人劳作国家富裕，国家富裕人民就会更富足，这样循环下去，国服民强指日可待！相信不久我们帕雷迪亚就会作为发明大国被世间认可！」

我也十分期待梦想中描绘的这一天的到来，但是为此首先要解决很多问题。现实不可能一帆风顺，即使如此我也会向着这样的理想一步一步的前进。

因此我是王族，尽管我不想成为女王，但是我还是希望作为王族而存在，因为在这个位置上我能方便为国提出意见，这一点上父王是一个完美的上司。不过分压迫下属，适当的为了人民而让我的发明流通。虽然也因此让他幸苦了很多。

我也意识到我给他添了很多麻烦，说实话，对父王我并没有太多父亲的感觉，更多的是一种作为上司的感觉。要说家庭的话，王族之间的那种隔阂远非我想要的那种温暖。

但是我也没有厌恶这种生活，只要不触及到我的痛处我是不会轻易改变这种现状的。

不经意间注意到了尤菲犹豫的神情，她在那里自言自语。

「……我呢，一直接受的是支持王的下任王妃的教育，而我也一直为此而努力着，我们完全不一样。」

「因为尤菲是好学生呢，不像我是一个问题儿童，我觉得那样也不错呢」

「真的是相差很多，今天我看到的你，无论实力，心境还是理想都不是我能比及的……」

尤菲忧郁的视线飘向远方，总觉得氛围愈发的尴尬了起来，这孩子因为我而感觉到了自卑。

要是普通的 「你能使用优秀的魔法，作为贵族和下任王妃的气质也很出色！」 来安慰的话，恐怕并不能为尤菲找回自信吧。

因为它已经被阿尔君击碎一次了。如果一个人没了自信那么便无法生存，对尤菲来说，那是她迄今为止生存的全部意义。

王妃是一国之母，因此作为王妃不需要无用的个性。只要能作为国家运转的齿轮便足够了。即便如此，她却也还是一个拥有正常人类情绪的人，但这又与国家领导者背道而驰，也许这种在夹缝中生存便是王族的责任和义务吧。

对尤菲来说，她只有作为王妃的意志，也没有时间机会来让她培育起其他的意志。甚至她自己都没有想过会去寻求其他的意志吧，也许我刚刚就是无意识地给她伤口撒盐了。

我说出我的梦想，尽管不奢望能让尤菲获得与我相同的感受，但还是希望能向她传达未来有很多可能性这样一件事。

我考虑了一会儿之后，探出身子接近尤菲。

看着视线迷离的尤菲，我用手捧起她的脸，向着她的额头吻了下去。

「欸……？」

我顺势将惊呆的尤菲拢入怀中，如同小小的易碎品一般，我轻抚她的脑后。

「好孩子，好孩子」

我一边摸着她的头一边在她耳边低声说道。尤菲可能过度震惊，身体完全没有动的意思。

「你已经很努力了哦」

事实确是如此，明明比我年纪小，还没有像我一样的异质灵魂。她仅仅凭借着自身的才能拼命向上挣扎。她拥有那种资格，并为之自律而活至今。

我不会嘲笑这种努力，这种努力拥有与我对魔学的热情相对等的价值，我虽然没有同感，但我能认同这种价值。

「所以说好孩子呢，要给与她应得的奖励。所以尽情追求吧」

尤菲为了她的目标已经很努力了，虽然结果不尽人意，但也不能抹消掉她为此付出的努力。

因此我决定出手，为了不让尤菲的才华浪费。今后的未来如果让她这么沉沦下去就太浪费了，我要让她伴着我的梦想一同走向更高更远的未来。

因此我要给努力的孩子以奖励，为了她迄今为止的努力，这是我能给予的东西。

「尤菲的努力，大家有目共睹，当然也有不认同的人，也有因为认同而不喜欢你的人吧。但是啊，你并非一个人，你至少还有我，我会保护你的，你也看到了我可是超强的呦？」

「安妮丝大人……」

「哼哼，婚约不是已经作废了嘛，即使如此你也成为了我的妹妹呢，可以把我当成姐姐哦，当然我尊重你的自由。」

迄今为止她的角色一直是一名守护者，无论是名誉，家族，亦或是国家对她来说皆是如此，但却被一直守护的东西背叛了。在这样的孩子身旁守护她是理所应当的事，我不会允许任何人有怨言的。

必须要保护她，她是我所憧憬的魔法使，也是我看中的将来立于国家顶点的人，而且也是未来可能成为我妹妹的孩子。

「放心，直到你能再次亲手选择自己的生存方式之前，我会一直保护你的。魔学就是为此而存在的。魔学是我的梦想，是实现梦想的教科书。」

我希望尤菲学到的，是幸福这种事情不只有一条道路，那是需要自己去寻找的。无论是何种形式的幸福，我希望她能再度为了自己的幸福而不断前进。

心中自然而然地涌现出保护她的想法。如果能守护她的话，也许就能看到我那没能实现的梦想的实现道路了吧——成为所有人都认同的魔法使，成为能让大家欢笑的出色魔法使。

「我保证，我一定会让你幸福。」

因此我必须守护尤菲，一直到尤菲能真正找寻到自己的幸福所在的那天。并且，也为了在那天之后也能一同前行。

我期待着她的成长，保护的理由仅此足矣，这样想着我更加用力的抱着尤菲。

尤菲什么也没说，只是伸出手抱住了我。不知不觉间，她就这样睡熟了，我们就这样互相依偎着一路归去。

* * *

「你这个——」

那是，漂亮的跳跃。

「蠢货啊啊啊啊啊--------！！」

接着是，美丽的回旋飞踢。

亲生父亲的对准我脸部的一击说是能让我飞上天也不足为奇，我转了一圈后掉到了地上。

我忘了我猎龙这件事情对父王还是秘密来着，可是我带着小飞龙这不就是完全暴露了么！？

父王为了责备我而来，结果看到马车上的小飞龙后满脸笑容地要求我「说明！」，这就是悲剧的开始。

「你，你看看你都干了什么！！」

「父王，纠结于过去的事情是小气鬼才会有的行为！请您用宽大的胸怀体谅刚刚工作回来的女儿！」

「朕就算胸襟和天空一般宽广，你也能给我弄的漫天乌云狂风大作……朕可不会像太阳那样给与你无尽的慈悲……！」

啊，这下糟了，这是久违的真正发怒了，父王终于火冒三丈了。不对，不仅是我对吧！？引起这种压力的源头不仅仅是我对吧！？还有阿尔君不是吗！？

「竟然自己一人去猎龙，你是什么故事里的龙之杀手吗！」

「因为我想要啊！」

「至少，跟朕说一声啊！」

「那你不就不让我去了！」

「那不是当然吗……！？你难道不知道龙有多高的价值吗！但是你却为了个人的兴趣，把它用来做这种无聊的魔道具！？」

「请不要用这种词汇来形容小飞龙！父王也想御风飞翔吧！？这可是最棒的哦！」

「嗯，这也是个好主意，那就先不把它拆了。」

耶，小飞龙成功躲过被肢解的灾难！什么嘛，明明父王直接说想乘坐的话我也会爽快答应的。

「但是接下来是给擅自出去的女儿的惩罚。」

「哈？」

「一直以来朕都是扮演着一个国王的角色，回想起来，朕很少以父亲的身份与你相处呢。」

不对不对，父王您不是还有政务要忙吗……？那么与作为父亲的您相处时间减短不是理所当然的么？倒不如说我觉得这一面应该给阿尔君看的……？您看我，完全就是个疯子啊！

结果我被父王夹着脖子，不知为何父王坐在椅子上，而我趴在父王的膝盖上。那一瞬间，我闹钟警钟骤响，我刚想反抗就被制住了关节处。

「说到对小孩子的惩罚，果然还是打屁股吧，安妮丝」

「啊！？不对！？父王您认真的吗！？您要考虑到我的年龄啊！？这种精神上的刑法是作为国王应有的行为吗！？」

「朕，啊不对，我现在是你的父亲，那么做好觉悟了吗？接下来是伴随着说教共同进行的激情的体罚……！」

「妈呀动真格的啊……！尤菲！尤菲！救我！伊利亚救我！」

尤菲躲在后面看着这边，露出了对手是你父王所以我也不知道怎么办的表情。

旁边的伊利亚向前一步站在尤菲前面保护着她，恭敬的向这边行了一礼。

「国王陛下，善后事情由我处理就可以，我会尽心尽力处理好的，您大可放心去打！！」

「欸？伊，伊利亚……？你背叛我……？你！竟然！背叛我！！」

「如果是公主殿下的话应该会这么说吧——活该！」

这个伊利亚竟然满面笑容的说出这番话！？真是被狠狠的背叛了呢，竟然觉得这种残酷的拷问是可行的，真是个不折不扣的恶魔……！

当我挣扎想试图逃脱时，似乎听到我身体在发出好听的节拍和声音。一瞬间，传遍全身的疼痛让我不由得反仰起身体。疼，疼！？痛彻灵魂的疼！？

「发出不错的声音了嘛」

「嘶——！？不要啊！打屁股什么的才不要啊！父王你个变态！变态！」

「原来除了异性以外还有这么让你讨厌的存在啊，太棒了！要让你好好反省！嘿！嘿！嘿！」

「噫！噫！？冲击是一口气过来的，你用什么打啊？」

疼疼,骨头都要断掉了！这种冲击在身体里爆炸！屁股前所未有的剧痛！？

「没什么大不了的，就是魔法的应用，把冲击凝结通过掌心打出去。」

「竟然有人为了打屁股这么大费周章的用魔法？」

「我这不就是吗，而且要知道引发这一切的人就是你自己，安妮丝哟……！真是愉快啊！」

这个人在狂笑！这个人现在一定很高兴！这是什么恶趣味啊！

「我，我嫁不出去了！」

「你这借口现在是行不通的！！我要让你的身体深刻记住迄今为止我对你所有的训斥！」

「嘶！？疼！疼啊啊啊！父王！你连我是一个女孩子这件事情都不顾了吗？」

「女孩子才不会一个人去和龙干架！」

「呀啊啊啊啊啊，我的屁股才不是乐器啊啊啊啊！！疼！疼！啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

因为过于痛苦而让我忘了少女的羞耻心，粗野的悲鸣回响着，然而这刑罚似乎无穷无止，我唯一能做的就只剩下惨叫……。

不知道过了多久，我终于能回到座位，但是不如说我疼到完全不想坐下，腿还依旧像小鹿一样抖个不停，我只能跪在椅子旁边用手肘支撑着自己。

父王满足地在我眼前坐下，一边的尤菲投来担心的目光。伊利亚像什么事情都没发生一样做着她该做的事，不可原谅……这个仇，我迟早要报……！

「嗯，以后你每做什么就用这个惩罚你吧，朕的愤怒完全发泄出去了呢。」

「冷血！过分！万一我觉醒了什么奇怪的性癖怎么办！」

「反正你也不愿嫁人和招女婿呢，根本不用担心！」

「唔，竟然还能笑着说出这种话……！！」

反正不会有这样的人所以没关系吧？我被父王这冷淡的目光望着，想否定也没办法否定只好一言不发，被抓到弱点了……。

为了保护我可爱的屁股我今后要更注意父王的脸色行事了……！

「所以您怎么还在那？不赶紧回去吗？」

「你刚才对父亲的话可是十分不尊敬的啊？」

「今天我屁股疼想早些休息，不知道是哪个变态王的所作所为」

「吼吼，是不是还没享受够？」

「请您一定要宽宏大量放过,亲爱的父亲大人！」

认真的！这个人刚才的眼神绝对是认真的！我绝不能让我已经红肿的屁股再遭毒手！太鬼畜了！我真想让全国民众都知道这是个什么王！

「好了，玩笑话到此为止，坐吧，安妮丝」

「还要继续拷问吗？」

「别管那些了，我要说一件大事情」

「说大事情之前先打一顿屁股让我疼得坐不下来吗？这拷问也在你的计划之中吗？」

「朕本来就是来说这件事情的，只是我原来并不知道你还干过猎龙这种事情，要不也不会发展成这样的！！」

这还真是自作自受，这也就是所谓的收获越大代价越大吧……！主要是我屁股的尊严……！

但是都被说坐下了，而且我也并非坐不下。我为了不给屁股刺激而打算轻轻坐下，就被伊利亚直接压着肩膀摁了下去，那瞬间，我似乎看到了天国。

「欸……！？哦……！？嘶……！」

「公主殿下，请用茶」

「你，你给我记住，我绝对要报这个仇……！」

我一定要让你哭的很难看……！此仇不报非公主……！我一边咬牙切齿的想着，一边调整一个负担小一些的姿势面向父王。

「那么是什么事情呢？」

「关于阿尔加鲁特的事情有话要说。」

原来不是屁股的事。

其实后面还有这样的

弟：我发现人类是有极限的……

安：你到底想说什么！

第：我不当人了！姐！

尤：我发现人类是有极限的……

安：你到底想说什么！

尤：我不当人了！安妮丝！

第12话 听取事情的报告与麻烦事

「听完阿尔君的解释了吧？」

「嗯……」

父王回答的声音带着苦涩。我可以轻易地察觉到没有一个好的结果。阿尔君有那么为爱而狂吗……？

坐在旁边的尤菲也有些失落的样子皱着眉头。她带着这样的表情望向父王并问道：

「阿尔加鲁特大人对这次事件是怎么说的？」

「虽然问了阿尔加鲁特这次的事……但他说，对西亚男爵千金的骚扰是因为她身边的大小姐受到了尤菲莉亚的指使才去贬低她的。」

「我？没有这样的事……」

「嗯，朕也认为没有这种事。还必须更深入调查才能明白，恐怕是尤菲莉亚提醒西亚男爵千金让她自重一事被她们扩大解释了。」

「涉及到的大小姐有？」

「没办法特定是谁做了什么。无论谁都说「难道不是西亚男爵千金的过度反应吗？」，而且恶作剧也有很多种，没办法立即查清。」

也就是没办法说出是谁做的吗。并且她们只说了做出指示的是尤菲莉亚。不过，「受到了暗示」这种说法很是下流。

尤菲并没有直接说，但看起来她想这么做。所以她们会说是「受到了暗示」。虽然我觉得这种做法很下流。

「实际上发生的事是什么？那个，西亚男爵千金实际受到的伤害。」

「嗯。似乎有确认到遭受损害的实物以及阴谋的证据。但朕没有直接目击到。虽然也有实际目击到西亚男爵千金被欺负的场面的目击者，但说实话可信度不高。现在的学院的气氛非常紧绷，混乱到必须努力看清何为真实的地步。并不知道谁的证言是正确的。」

「虽然我有想过如果一开始就从学院这边入手就好了，但如果过度干涉学院的话有可能反而被烧伤呢。」

贵族学院是封闭的社交场。缺点是会受到更大的社会舆论的影响。虽然难以干涉外界，但却会轻易被影响。

本来的话，无关身份平等接受教育应该不会发生纠纷的，但这一理念似乎带来了坏影响。虽然是打算平等教育，但身份的差距是绝对的。明白身份立场一事放在学院中也许不能说是错的。

尤菲被疏远的原因，是身处于阿尔加鲁特的婚约者这一被优待的立场呢。又或者是对她个人的讨厌呢。甚至有可能是单纯打算陷害玛泽塔公爵家。

有可能是以上全部原因，这将会非常麻烦。因为每个人都不是在统一的思想下行动。正因为如此，谁都不会说出对自己不利的事。不知道什么是真实的了。嗯——。好麻烦。

「这下也没办法专心学习了。本来的话，应该停止上课来解明事件的全貌，但学院中有留学生，不能轻易中止上课啊……」

「毕竟被说「明明是来学习的，不要把我们的留学生卷入贵国的问题中」的话，就颜面尽失了呢。」

「是啊，阿尔加鲁特这家伙偏偏做出这样的事。」

如果只涉及到本国的问题那还好说。但贵族学院还接收了其他国家的留学生。而留学生无法正常上课也是由王族的婚约废除婚约宣言造成的骚动引起的。毫无疑问是会被借题发挥的借口。

一想到这里还真的是让人头疼的问题。我不认为阿尔君会疯狂到不明白这些道理，到底发生了什么呢……？

「说起来，我听说除了阿尔君还有其他庇护男爵千金的贵族公子，他们是？」

「……这不是个愉快的话题哦？」

「……那么多？」

「骑士团长的儿子，魔法省长官的儿子，国内屈指可数的商人一家的儿子……」

「这什么啊，让人肚子疼的大游行？疯了吧？」

「朕也这么认为。」

我跟骑士团长关系还不错。他诚实正直，如果我不是个奇怪的公主，他就会用力拍我背称赞我的勇猛，我们的关系就是好到这种程度。但我没怎么跟他的儿子见过面。

我应该跟其他公子也没什么接点才对。我很少跟商人直接见面，大概认不出吧。……魔法省长官？那是我的敌人，表现上笑脸相迎但私底下互相看不起，他们的儿子怎么样都无所谓。呸。

「……不对不对，为什么是这么权利集中的贵族公子去庇护她啊！？明显有猫腻吧！？」

「所以才没办法放置不管啊。然而，目前的情报却不足以解明事件。」

「这件事的西亚男爵千金现在怎么了？」

「现在是主动关在自己家里。自从那个晚会以后，似乎身体不舒服而不见任何人。」

事件发生还没过多久，说自己身体不舒服的话也没啥办法就是了，但我实在是很在意哦？毕竟这个问题是在很大。

无论哪一家都跟玛泽塔公爵家同格或是只有细微差距，。明明是将来有望的人们，但演变成这样的结果，也许会对各种各样的派系产生影响。

只是还没在水面下扩散开来而已，一旦知道尤菲到我这边来了的话，肯定会有人在意学院发生了什么。这样的话，这件事无论如何都会被人知道了。

「……父王怎么看？」

「如果这单纯是恋爱事件就已经够头疼了，但也许不是吧。一定发生了什么。」

「什么……指的是？」

尤菲不安地问道。对此我跟父王面面相觑，然后轻轻叹了口气。

「直接说的话，那个西亚男爵千金说不定是为了瓦解国家的间谍。」

「也有可能是一如文字所述的真心以王妃为目的啊。控制未来国家的主要人物，在暗中操纵政治。」

「这实在是不太可能……。不过我很在意她在西亚男爵家受了什么教育。」

「必须在近期直接问问西亚男爵。总而言之，就算有什么内幕也有朕和安妮丝在盯着。」

对我来说，有什么内幕还比较好。如果是没有任何内幕就诱惑了那么多有力贵族的公子的话，那肯定是倾城倾国的美女。那种人，如果我是女王的话肯定立马驱逐或是暗杀了。

就算尽可能宽宏大量也会圈养起来。而且她周围的人需要经过严选，还必须保持监视。考虑到在此花费的金钱，让她死绝对会更好。

也就是说，我想对尤菲传达的事只有一件。

「这有可能是「尤菲能力不足」次元以外的事情了。假设西亚男爵千金是以间谍身份行动的话，对于仍然在贵族学院学习的你来说实在是应付不来。那是学习基础的地方，并非处理事实的实践场。」

「这里开始是大人的工作了。为孩子犯下的事擦屁股是家长的职责。安妮丝，要在近期内恢复你的王位继承权，为了广而告之会举行宴会。虽然朕知道你不想登上表舞台，我也不希望如此，不过还请事先做好觉悟。」

「……这也是没办法了。最糟糕的情况还有可能侵蚀到中枢，我认为趁早打个预防针为好，父王。」

到目前为止，有可能成为王的只有阿尔君……阿尔加鲁特。正因为如此，虽然大家都期望权利击中在阿尔加鲁特身上，但既然事与愿违，那我就必须站出来了。

就算再怎么优先阿尔加鲁特，不过如果他做过头了，就必须让周围人知道还有可以替代他的人。就算最终毁了阿尔加鲁特也是没办法的事。因为他就是做了这么过分的事。

不由得变忧郁起来。王族之间的纠缠一直都那么冰冷。我不愿习惯心脏渐渐变冷的感觉。

「如果有谁做个证，让事件轻松解决就好了呢。」

「是啊……」

父王疲劳地叹气的样子弥漫着哀愁的气氛。真是位辛苦人啊。

　＊　＊　＊

总之，之后父王给我安排了行程。我依然是表现出「对王位没有兴趣，我只想蹲在家里专心研究」就行了。

不小心忘掉了！既然有晚会，那就会有舞蹈啊！也就是礼仪！而还没在社交界出道的我，早在不知什么时候就已经放弃了舞蹈和礼仪的练习。

伊利亚向我转达父王的话让我准备好近期的宴会，这才让我察觉到这理所当然的事。那个伊利亚居然满脸笑容向我传达。

「离宴会没多少时间了，请您减少研究的时间，进行礼仪和舞蹈复习。」

「诶——」

「并且，由于王命，不认可拒绝权。请见谅。」

「你这是强制吧！？太野蛮了！野蛮！我要主张我的自由权！」

「请放弃吧。好了，就从量尺寸制作新礼服开始吧。」

「不、不要——！」

我不想作新礼服。不想作是也！穿回以前的礼服也没什么不好嘛！体型也没多大变化！

「如果要复权的话，没有相应的打扮会让人困扰的。」

「虽然嘴上这么说，你只是想作礼服而已吧！我知道的，我知道你想什么！」

「如果没有这样的机会就很难给您盛装打扮呢。平常一直都是您在任性，偶尔也让我任性一回吧？公主大人。」

呜呜。被说到痛处了！我在任性的时候良心也会痛的啊！虽然基本无视了，只有小指头撞到的痛感。

但是不同意的话心也会痛。呜呜……只有这次，只有这次，只要阿尔君当上国王后就不管了。最坏的情况就考虑出国。如果父王不是上司的话阿尔君就成了上司呢，我没有好好干下去的自信！

结果，虽然我一直在碎碎念，但还是没能反抗伊利亚。我生锈的礼仪虽然能达到最低限度的标准，但毕竟是最低限度，因此为了使之变得洗练，我接受了伊利亚严厉的指导，好想回去。

伊利亚问了我对礼服的布料和设计有什么要求，不过我对装扮完全没有兴趣，所以一切就交给伊利亚了。结果她建议我穿一个满是裙皱的少女风格的礼服，我全力拒绝了。

「尽量要朴素的，但与王族相符的，并且不华丽，能给人安心感的礼服！」

本来就被人说是娃娃脸，所以绝对不要看起来比年龄还小的服装！

然后最累的是舞蹈练习。虽然是无所不能的我，意外的在舞蹈方面完全不行。伊利亚以前一直说我「公主大人也有跟常人一样不擅长的事呢」，我就是不擅长到这个地步。

「……不想跳舞。」

礼仪还好。舞蹈绝对不要。想象有人一起跳让我很讨厌。一想到必须互相触碰就让我讨厌。一想到必须在近距离向对方微笑就让我讨厌。

因为对方是男的！明明不想让对方意识到，结果还要在近距离手牵手互相注视，光是想象就让我起鸡皮疙瘩了。啊，讨厌，讨厌！我不想吸引男人们的注意！

「就那么讨厌吗……」

「讨厌啊！」

如此这般，我练习舞蹈时扮演男方角色的是尤菲。尤菲在礼仪和舞蹈方面都是很优秀的大小姐。伊利亚拜托尤菲教我练习舞蹈，她就爽快地答应了。

与伊利亚相比，尤菲的指导非常温柔。但是，这已经不是指导温柔或是为了目的这些次元的话题了。我！为了！男性！必须磨练这个技术的现实！我无法忍受！

「为什么这么讨厌男人啊……？」

「……总有一天会说的。」

说实话，由于生理上的感觉太强了，我自己也不是很明白。如果有什么缘由的话，那大概是在成为「安妮丝菲亚」以前，我「前世」造成的影响吧。

我憧憬魔法。如果能使用魔法的话，我有想实现的事。在高度发展的文明社会作为没有身份的一般人生活着。虽然脑中时常浮现出「日本」这一国家的常识和价值观，但却回想不出个性方面的事。

在那回想不出的记忆中，也许有厌恶男性的经验吧。不知道的事就是不知道，因此一直都没深究，但一旦陷入无法逃避的状况后就有些悔恨了。

生理上不行是最主要的理由，不过，和我打交道的男性一个个都看不起我，这也是理由之一就是了。

噗嗤，身为公主居然出现在战场上。

噗嗤，明明无法使用魔法还学习魔法，辛苦你了。

噗嗤，如果更像个女性的话就想保护你了。

真的是光想起来就让人火大。如果能在保护下进行研究的话，我也会笑眯眯的啊！无法使用魔法也不是我的错啊！

「安妮丝大人，眉毛皱起来了哦。」

「唔——」

「请不要心不在焉回答。……哈，休息吧。」

「唔——」

「喂！」

由于我一直心不在焉，让尤菲生气了。因为没办法嘛。讨厌的东西就是讨厌。

不想结婚。只是握手的接触还好。但我很讨厌把我当成女人看待、作为女人来追求。仅仅是感觉到这样的视线就会让我心生厌烦。我自己也有想过为什么讨厌到这地步，但没有什么深层的理由。

因为就是讨厌。而且是生理上的厌恶。我真是完全不符合女性的生物啊。

「干脆作为男性出生就好了~」

「想成为男性吗？」

「不，不想。只不过我在思考，如果我是男性的话，我的想法会不会不一样呢。」

这是说了也没什么好处的话题。反正实现不了，而且就算能实现我也不想成为男性。

「如果安妮丝大人是男性的话，就有可能跟我结婚了吧？」

尤菲笑着捉弄我。……也许这并不坏。但是转念一想，果然还是不好。我们之间的关系是由阿尔君开始的。

尤菲的变化亦是如此。发生变化之前，作为王妃规规矩矩生活的尤菲能跟我好好相处吗？思考，只用了一秒就得出了结论。不行。

「如果是这样的话，我认为我们的关系会比你跟阿尔君的还要差。现在能够顺利是因为「现在」我们有默契而已。而且这个假设从一开始就不成立。不过还是可以做做梦。」

「真像安妮丝大人的风格呢。」

「是吗？」

「即使说像自己的风格我也不是很明白呢。」

自从能够果断思考问题后就特别如此。不过嘛，我不怎么喜欢被他人瞧不起。特别是关于魔学的事！

为了保住王族的威严就必须努力进行舞蹈的训练。虽然让我很烦，但总比受些奇怪的嫉妒好。如果实在受不了的话不做就是了！我可没那么老实！

「那么继续练习吧。」

「哎呀哎呀。那么请伸出手，女士。」

「那是我的台词哦。」

我比尤菲早一步站起来并伸出了手。尤菲似乎感到很有趣地笑了起来，将自己的手叠到了我的手上。

然后就这样在尤菲的指导下进行不熟悉的舞蹈练习。

生锈的礼仪由伊利亚矫正完毕，并且尤菲也给我的舞蹈打了合格分，就在这一天。我们收到了父王送来的出席宴会的邀请函。宣告恢复我王位继承权的晚会的召开时间已经定了下来。

「哈……终于定下来了吗，忧郁……」

「这段时间真的是毫不松懈地进行了锻炼呢，公主大人。」

「我已经尽力了！不想再做了！但你不是不让我停下来吗！」

「毕竟这是我的工作。」

伊利亚像平常一样不假思索地带过了。果然好不甘心，被伊利亚为所欲为的日子对我来说就是屈辱的日子！不会原谅的！

「希望这是最后一次啊……」

「这大概不可能吧。肯定还会因为什么契机不得不去跳舞吧。」

「世界太不讲理了——！」

不希望到来的未来预想图让我消沉得一下子趴在桌子上。

这样的话就成了爽文了，这是一个即使被不讲理对待，依然有担当的女主，在尤菲的帮助下获得自己的幸福的故事。

安妮丝的幸福第一话就说了，自由，世界第一的魔法使

第2章 转生王女和传说中的怪物

第14话 片刻的安宁

安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚作为没有常识的人非常有名。

不理解王族为何，进行超越现实的不可思议的研究的奇人怪人。

不过，换个角度看她会怎么样呢。具体来说，在人民看来安妮丝菲亚是位什么样的人呢。

奇人怪人这一印象没有多大区别。明明身为王族，却会轻易地到城下町的店铺去逛。

卖了什么，有什么奇怪的事。谁做了什么，发生了什么事件——她就这样听着人们闲聊，接着离去。

她自己会率先解决的，就只有发生了关系到她研究的事而已。但是，向她传达的问题经常会在不为人知的情况下颁布政策得到解决。

是偶然呢，还是安妮丝菲亚将民众的声音传达给了国王呢。只不过，安妮丝菲亚一直都是不像个王族样的怪人。

即使如此她也被爱着。虽为王族，但却能倾听人民的声音，保持同样的视线。在她身边的人无论是好是坏都能感受得到她这样的姿态。

并且最为珍贵的是她制作的东西。不知她从哪得来的灵感，不断创造出奇怪的东西。——你看，她今天又用奇怪的东西飞在天上了。

明明一个搞不好就会变成可怕的东西，但看到哪位公主大人的身姿后恐惧就消失了。

——又是安妮丝菲亚王女啊。帕雷迪亚王国的民众今天也在讴歌和平。

　＊　＊　＊

呼啸的声音响彻蓝天。我现在正乘坐着小飞龙飞在天上。虽说如此，操纵小飞龙的是父王。

虽然平常是为了保持国王威严的装扮，但现在像个武者一样穿着一身盔甲。我搂着父王的背跟他一同享受着游览飞行。

「怎么样啊，父王？」

「最棒了！这真是不错！」

回答我的声音听起来非常明快，父王似乎很享受。从日常的职务中解放出来后，可以御空飞行这件事似乎让他相当中意。

说他像个小孩一样虽然有些过头了，但可以从操纵小飞龙的身姿看出父王非常兴奋。

他平常作为国王漂亮地完成职务，不过有时会亲自测试我的发明品来泄愤。因为父王会直接对我的发明品提出意见，所以我也对作为测试者的父王有所期待。

这次他对小飞龙非常中意，始终保持着笑容。一旦有什么不合心的马上就会毫不留情地提出不满，这就是父王。

接着他慢慢下降高度减缓速度，在离宫的庭院处着地了。经过上次的反省，好好解决了着陆的问题。小飞龙搭载的功能现在已经是全部了。我认为称之为完成品也不为过。

「小飞龙怎么样啊？」

「真是不错。如果能量产的话，梦想一下子就会变得宽广啊。」

「首先形成网络……从王都到个城镇，甚至到边境的村庄都可以联系到。数量增多的话可以用于骑士团的移动，将来可以交给人民用于交通出行的话就最理想了。」

「嗯……真是不错的提案。这是少有的可以放心赞扬的东西啊。不过应该会花时间。还不能制作出安定而量产化的飞行用魔道具吧？」

「如果是我自己使用的话可以用扫帚型的飞行魔道具，不过在安定性和安全性方面有些不安呢。」

既然是在空中飞翔那就一定得是魔女帚了。因为这是兴趣的产物，没怎么考虑过让其他人使用。

必要功能也确认结束了，如果要量产的话，有好好制作成交通工具的小飞龙的设计更能通用。问题是素材的价格。我是凭着兴趣才使用龙的素材来制作小飞龙的，没考虑过量产。如果要量产的话，就必须寻找易于量产的素材重新设计。

「如果要量产的话我就必须放手了呢。毕竟我个人做不了太多。」

「是啊。……这样的话你跟魔法省闹僵的影响就太大了。」

「……我又不是喜欢才争吵不休的。」

「憎恨很深啊。」

父亲的指摘使我撅起了嘴唇。毕竟讨厌就是讨厌，魔法至上主义者死光就好了。我也不是乐意才不能使用魔法的。

在某种意义上来说我也是魔法至上主义。主义主张什么的随他们想就好了。只不过，我不喜欢那种摆出高高在上态度的人。虽然我嫉妒魔法的才能，但这并没说出口。

而且，在研究魔学的过程中产生的魔道具只要有魔力就可以使用。虽然不显眼，但比起魔法，魔道具有这样的优点。说到底，一切事物都有优点和缺点，我不喜欢单单揪着缺点来议论。

所以我虽然讨厌魔法主义着，但并非讨厌凭借魔法建立起来的国家的存在方式。毕竟魔法本身是无罪的。

「好了，真是一段有意义的时间啊。那么朕就回去了。加油吧，安妮丝。」

「是。父王也请不要勉强自己。」

「哼。说实话这件事还远没有解决。」

父王露出苦涩的表情。所以就说抱歉啦，没有恶意啦。

目送父王带着护卫离去后，将小飞龙收在仓库里后叹了一口气。

「辛苦了，安妮丝大人。」

「尤菲。」

在我叹气的时候尤菲向我搭话。尤菲正式成为我的助手后已经过了一段时间，在共同生活的过程中已经配合得非常默契了。

她基本上在我的离宫过夜，周末则是回到自家生活。在这生活之后，她肩负的东西似乎减轻了许多，每天都能悠闲地伸展翅膀一样生活，真是再好不过了。

「怎么样？要不要喝茶休息一下？」

「感谢您的邀请，女士。」

「请不要捉弄我。」

像是互相玩耍一样的交流让双方都松了口气，接着扑哧地笑了起来。

正想叫伊利亚准备茶，结果不知道她什么时候已经出现并开始准备茶水了。完全感觉不到伊利亚的气息，如果她被委托暗杀的话，说不定我会被不小心杀掉啊。

虽然我认为伊利亚不会做这种事。在暗杀之前，似乎会让她来对我恶作剧呢。

「嗯——！父王也看过小飞龙了，暂时要悠闲一下了啊。只要不发生魔物暴走的话。」

「魔物暴走经常发生也不是什么好事，而且就算发生了也不要跑出去啊。毕竟现在您有王位继承权了。」

「诶——」

「不要『诶』。督促您的这个自觉也是我的工作。请原谅。」

「你依然还是那么古板啊，尤菲。」

「安妮丝大人太柔软了。」

「讨厌。」

我伸出舌头舔茶。像小狗一样舔着的时候被伊利亚戳了一下。尤菲也在瞪着我。我老老实实收回舌头普通地喝茶了。

一旦变得悠闲就似乎陷入了身体和精神变得迟钝的错觉。嘛，原本只要不发生魔物暴走，我是打算像这样悠闲度日的，这也是我所期望的状况。

「嗯——，想进行什么基础研究啊。难得尤菲也在。」

「基础研究？」

「魔剑的属性赋予之类的。已经有了基础的技术，想向着提升的方向前进啊。」

「属性赋予吗？不只是使用使用者的魔力？」

「毕竟也有像我这样的人，还有那些没有适性的人无法使用的属性。我想能不能从这里开始改善呢。不过要说有没有必要的话，也许不能成为量产品。单纯只是我想用而已。」

给魔剑的刀身赋予属性非常困难。至少以现阶段的技术来说，我也会因为效率太差而放弃。要说有没有必要费那么大力来给魔剑附加这个功能的话，可以明确地说没有。

给刀身赋予属性只不过是我的兴趣。虽然不觉得这个技术的研究会白费，但至今为止无论怎么研究都看不到进展的希望，所以就放置不管了。

「虽然是依存于尤菲的魔法，但毕竟尤菲的阿尔肯谢尔可以给刀身赋予属性呢。之后只要研究其构造，能在技术上落地就好了。」

「是啊……把我的刀身属性赋予变成任何人都能使用的术式，如果安妮丝大人能再现出这样的技术就好了呢。」

「没错没错！嗯——，不愧是优等生。说话不拖泥带水真是帮大忙了。」

「能帮到您是我的幸福。」

尤菲带着笑容说出的话语让我的心暖和起来。能有这样因为研究的事而一喜一忧的对象真是太好了。虽然至今为止都不扩大魔学的影响，但现在觉得这有些浪费或许是一种奢侈吧。

我暂时拜托尤菲去熟悉阿尔肯谢尔以及将形成刀身时的感觉作成术式。那么这期间我该做什么呢。魔剑的设计已经没有扩张的部分了。最多探索一下有没有降低成本的方法。

要开始做新的发明现在也有些难以动身，而且也想再守望一下尤菲的事。她的生活才刚刚改变，不想做些操之过急的事。

「尤菲，现在的生活怎么样啊？」

「怎么样，是指？」

「有没有困扰的事？你看，还有弟弟的事……」

「啊……」

尤菲听到弟弟的话题后露出有些困扰的微笑。既然是周末回家生活，那么应该也会碰上弟弟凯特才对。

凯特非常不满王家对尤菲的做法。说实话，我就像是连拐带骗把尤菲带来这里的，我也非常在意那之后变成什么样了。

「似乎还是无法忍受呢。而且也有些担心他在学院顺不顺利……不怎么肯跟我说话……」

「嗯——，这样的话我直接当面问他似乎也有些困难呢。」

「再观望一段时间吧。父亲和母亲也在挂心着他……」

嗯——，王家的处理方式也不好，真的是给玛泽塔公爵家舔了很多麻烦呢。

总有一天要和凯特面对面好好谈谈，不过似乎为时尚早。阿尔君还真能惹麻烦事。

（学院现在变得什么样了呢……？）

虽然我是有意不去听学院的情报，今后说不定不能这样了。既然已经取回了王位继承权，今后就必须面对更多东西了。

毕竟阿尔君的王位继承权说不定真的有可能不被认同。虽然不是很提得起劲，但还是要听听大家的话。

我只想做研究，不过无法称心如意的现实让我不得不叹气。

　＊　＊　＊

那么，要开始调查学院现状了。由于直接问尤菲太过分就决定单独行动了。尤菲来了之后，虽然想过要增添新的随身侍女，但最后还是没做。

我跟伊利亚商量过，想要对我没有偏见并且守口如瓶的人。但是，没办法立刻找到这种合适的人，结果就迟迟没有落地。

因此现在伊利亚在跟着尤菲。那两人非常投缘，关系似乎很好不需要担心。单是这样就能够安心了。

「那么。」

我出声重振一下干劲。这次单独行动的目的是收集情报。

但是我缺少在贵族方面的线人。因为至今为止一直没参与政治，所以没有什么线人。毕竟我太出风头的话会让阿尔君困扰。

因此，我在冒险者公会登记，并且偶尔到城下町去私访，由此得来的来自平民的情报有很多。偶尔还会向父王报告私访城下町的事。毕竟很难直接听到民声。

然而，这次想要的情报对于城下町的线人来说有些困难。就只能依靠其他人了。于是我向王城的某处走去。从那里传来雄浑的声音。可以从中窥见勤于训练的骑士们的身影。

没错，我要依靠的是骑士团。骑士团不只是平民，贵族出身的贵族也有很多。在魔物退治中经常跟骑士们一起共事，关系还算不错。打听情报是立竿见影的地方。

「打扰——了！」

我以不输给骑士们训练的声音打了招呼后踏入训练场。站在附近的骑士们停下手中的训练，惊讶地看向我。

「…安妮丝菲亚王女！？」

「我有些事要打听……啊，抱歉让你们停下来了，骑士团团长在吗？」

「请、请稍微微等一下！」

跟我说话的年轻骑士急忙跑走了。在来之前打声招呼会比较好吗。

不过一想到就得马上做！虽然伊利亚会让我更冷静行动就是了。

「久、久等了。骑士团长可以见您。」

「谢谢。训练加油哦。」

我向帮我联系骑士团长的骑士们挥挥手，然后走向骑士团长的地方。

敲了3下门，进去一看就看到有位温和的美男子在等着我。之所以能感觉到温和的气氛，是因为他深绿色的头发和淡绿的的眼瞳增加了这个印象。

他就是马修·斯普劳特骑士团长。是配置于王都的近卫骑士团的骑士团长。也是我抱有敬意的一人。

斯普劳特骑士团长在我的发明品中看到了优点，从以前就给了我很多帮助。也有指导过我战斗方法，也会追在王城四处逃窜的我，我有很多机会跟骑士团长说几句话。

在向侍女们普及魔剑的时候也会帮她们训练，是位非常棒的人，明明是已婚之人，还是有女性向他送去炽热的视线。

「您好，安妮丝菲亚王女。」

「您好，斯普劳特骑士团长。」

「突然访问还真是久违了啊。」

斯普劳特骑士团长有些困扰地苦笑着说道。自从我来访的频率减少后，在访问前都会事先告知一声。毕竟以前突然闯过去的情况很多。斯普劳特骑士团长已经习惯应对我了。

「在工作中非常抱歉，能给我一点时间吗？」

「请不要用疑问句。陪伴公主殿下也是近卫骑士团的任务。请进吧。」

被斯普劳特骑士团长带领着进入了他的办公室。这也是固定程序了。

我坐在客人用的座位上，斯普劳特骑士团长则给我准备了茶。他规范的礼仪举止既体现了骑士团长又体现了贵族的身份，让我看呆了。斯普劳特骑士团长准备了两人份的茶，坐在我的对面。

「那么，今天有什么事啊？」

「是这样的，你知道什么现在贵族学院的传闻和现状的话还请告诉我。」

听到我的话后斯普劳特骑士团长瞪大了眼睛，接着表情痛苦地扭曲起来。我知道这是斯普劳特骑士团长不怎么想听到的话题。

毕竟斯普劳特骑士团长的儿子，也是被那位西亚男爵千金吸引的一人。

「这件事的全部，愚子真是非常……」

「啊，不必。毕竟并没有给我自己添什么麻烦。而且我也必须把阿尔君称为愚弟，所以就到此为止吧。」

「感谢您的宽恕。」

失落地沉下肩膀的斯普劳特骑士团长让我心生可怜。他从以前开始就对王家有很强的忠诚心，做的工作一点也不辱于近卫骑士团长之名。

因此对我来说，他就像是附近的大哥一样。虽然从年龄上来看，比起大哥更像是大叔。

「话说回来，安妮丝菲亚大人会像这样打听还真是少见啊。」

「毕竟都恢复了王位继承权，而且现在还收养了尤菲。」

「原来如此。……尤菲莉亚小姐还好吗？」

「还好，现在正悠闲地疗养着。似乎也很享受魔学的研究。」

「那真是太好了……」

斯普劳特骑士团长松了一口气，然而马上又露出痛苦的表情。如果我站在骑士团长的立场上同样也会心累。毕竟本来应该是在阻止的立场上的。

他希望自己的儿子，即使对王族提出抗议有些困难，但至少不应该站在跟阿尔君同样的立场上。然而他却站在率先弹劾的一方，可以推测出骑士团长非常心累。

「那么我就直接问了。你怎么看这次的事件。」

「您想问的是？」

「一个个有力贵族的儿子都被不知名的男爵千金迷惑住了吗？我实在是无法释怀。毕竟我不了解恋爱。」

结果还是在这点上。问题的起点是尤菲和阿尔君，加上跟班的有力贵族的儿子们，接着最后是西亚男爵千金。

我不了解这位西亚男爵千金所以一点也没有头绪。如果说这是美人计的话我是最能接受的。

「说起来，西亚男爵家好像是作为冒险者，被冒险者集大成者的现任当家授予了男爵位，然后就这样出人头地吧？」

「是的。取了一个能撑腰的贵族女儿为妻也是关键一步。」

「嗯——？那么，蕾妮大小姐是个什么样的人？」

「这个……似乎，非常复杂。蕾妮大小姐似乎不是现在的夫人的孩子。」

「哈？」

我不由得发出奇怪的声音。诶？到底怎么回事啊。

「是当冒险者的时候，互相思念的女性的遗孤。」

「西亚男爵没跟那个人在一起吗？」

「详细不是很清楚。我是从纳布尔……儿子那里听来的。」

纳布尔·斯普劳特啊。那孩子，印象中很有礼貌，不像是坏孩子啊。作为阿尔君的亲信，举止温和，跟父亲很像，还说将来要成为跟父亲一样的人呢。哎呀，扯远了。

「嘛，我也不是不能理解想带回去的心情，不过有没有内幕?」

「那位似乎是谜团很多的女性，我也不是很清楚。虽然有在调查，但毕竟是去世的人……」

「那么，蕾妮大小姐是怎么样被西亚男爵带回去的？」

「似乎是看到寄养在孤儿院的蕾妮后，察觉到她是那个女性的遗孤。这就是收养蕾妮的契机。因为带着母亲的遗物，并且容姿也很相似，所以就认定是她了。」

「那个孤儿院有没有内幕？」

「没有，把它当成清白的也没问题。没做过什么见不得人的事。」

唔姆。那么美人计这条线也消失了啊，还是说被巧妙地隐藏起来了呢。然而无论如何都无法释怀。

「蕾妮大小姐是什么样的人啊？」

「我听说她勤勉而认真，温和而端庄。作为原平民来说成绩优秀。只不过，这让她在坏的方面非常显眼。」

「坏的方面显眼呢……」

明明不是贵族却被贵族收养，而且还成绩优秀，非常老实的话，很容易被其他人视为眼中钉。

应该向尤菲问更多关于蕾妮的事，不过感觉尤菲跟蕾妮不怎么有联系。

「真是搞不懂啊。搞不懂那位蕾妮大小姐的人品。也搞不懂为什么吸引了那么多有力贵族的儿子。虽然我怀疑这是美人计。」

「到底是怎么回事啊……」

斯普劳特骑士团长也同样非常困惑。嗯——，该怎么做呢。

「骑士团长，您儿子现在怎么了？」

「为了反省，正给他关禁闭……」

「那么，我就直接向他问话吧！」

「什么？」

「如果有不明白的事，向了解的人问话是最快的！所以，今天是斯普劳特家的突击访问！」

「诶……？」

第15话 王女殿下突击家访

斯普劳特伯爵家作为近卫骑士团长世家，以武艺高超的家族而闻名于帕雷迪亚王国.

但就是这样的大贵族，却住在皇城之外贵族区的角落。

话虽如此，但也确实是住在别墅中。位于城下町的贵族宅邸大多是为了在进宫时逗留，或者是为了方便在贵族学院上学的学生而准备的。

在斯普劳德伯爵家，纳布尔君似乎在关禁闭的样子。在我百般要求之下，最终我半强迫的拉着团长去拜访了他的别墅。

我和纳布尔没怎么见过面。最多知道长相和名字并且打过招呼的那种程度。我和斯普劳特骑士团长关系很好，但我和纳布尔却没有什么接触.

我听说他也因为蕾妮小姐而站在了谴责尤菲的立场上。如果能顺利的交流就好了。在这里要友好的以不让对方意识到自己是王族为目的打个招呼！

「纳布尔的房间在这里，安妮丝菲亚公主。」

「谢谢你，斯普劳特骑士团长」

我笑着向一脸不安地带我到房间的骑士团长道谢.

先是敲门。里面一个尖尖的声音做出了回应。确认了是本人后，我脸上泛出一丝笑容.

「突击！邻家访问！！「

「等等哦哦！？」

我猛地一脚把门踢开。虽然骑士团长在旁边吓了一跳，但无所谓！这种事情气势很重要！

在房间里的纳布尔一脸震惊地摆好了架势。那反应简直就像是贼闯进来似的。对对，要的就是这种反应！好，就这样继续下去！

「别动！我是安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚！」

「哈？」

「好久不见，纳布尔·斯普劳特！」

「…………欸？。什么？不，那个……欸？

纳布尔一脸惊愕，不知该怎么回应。我身后的骑士团长抱头仰天无可奈何。但我毫不在意！

我就这样接近呆若木鸡的纳布尔，像是握手般抓住他的双手挥了一下.受到外部冲击的纳布尔似乎反应了过来，睁大眼睛惊慌了起来.

「哦，公主殿下！？欸，欸！？」

「嗯，绝佳的反应。我感受到他的热血啊，骑士团长！」

「你要对我做什么！？」

「我想试试用不像王族的突袭进行问候！」

「为什么这么做！？」

「消除紧张之类的……？」

「难以理解…！」

抱着头的又增加了一个。呼嘿嘿，已经足够引人注目了！

「好了，接下来就是年轻人的时间了.谢谢您为我带路！再会！！」

「什么，等下。」

我以破坏门的势头再次将们关上。然后纳布尔的房间里就只剩下我们两人.

他的父亲要是在的话会有很多不方便说的。本来就打算让他带路而已。

「所以，好久不见。纳布尔！」

「哦，啊，好。好久不见了？」

大概是冲击还没有完全消除吧，.纳布尔回答得有气无力。

他有着和父亲非常相似的深绿色的头发和淡蜂蜜色的眼瞳。身材瘦高，但看上去却不是弱不禁风的感觉。就像是画上的帅气骑士。长着一副普通女孩子不会放过的脸。

「我今天来找你是想问些事情。因为你在关禁闭所以我强行闯入……咳咳，事前没有联系就来找你了。」

「……安妮丝菲娅王女打算问我什么？」

大概是之前的冲击褪去了，纳布尔绷着脸问我.一看就知道他在警戒着。嘛，本来也没打算能心平气和的交流。

「那我直说了，你为什么非难尤菲莉亚·玛泽塔，我想问你那么做的缘由。」

「——」

我看到他表情变得扭曲。这是他关禁闭的原因，这反应理所当然。

「我希望你不要误会，我来这里不是为了责怪你。你应该已经知道尤菲现在是我的助手了吧？从立场上来说，我不否认我是站在尤菲这一边的，但这并不意味着我想把你怎么样。」

「……你让我相信这句话？」

「反过来问，你觉得我有什么值得相信的吗！？」

「你自己都这么说！？」

我反过来发火后被吼了句难以理解。真令人怀念，这反应让我想起了还年轻的时候的斯普劳德骑士团长。真是无法抗争血脉啊。

「我知道让你突然说出来有些残酷。但是，其实你的好坏对我来说无所谓。」

「无所谓……。」

「我理解不了你们那受男女情爱所纠缠的感情，只要不威胁国家安定怎么样都好。但是关系到尤菲的话那是另一回事。我现在得到了她。我想治好她的心病。因此这件事我无论如何都不会放过。我希望得到解释。你懂吗？」

「解释……」

「你也不能接受吧？如果你对尤菲有什么不满可以直接跟我说。不管怎么说，尤菲暂时不会公开露面，也不会再以阿尔君的未婚妻的身份出现在大家面前.至少现在结婚已经是不可能了，说她的未来已经被你们毁掉了也不为过.这不就是你想要的结果吗？」

听了我的话，纳布尔的表情变得越来越扭曲。就让我在伤口里多撒点盐。

被卷进复杂事件的我也很生气，恢复王位继承权也不是我的本意。

「说实话，学院内部的事从外部看很难理解。你们在想什么，想干什么，想要什么。作为国家的运营者来说这是令人头疼的事，但在我个人看来，如果是这么深思熟虑后做出的行动的话，在不给其他人添麻烦的程度内怎么做都行。但事实是你们给我添了很大的麻烦，所以我觉得我应该有问你真正意图的资格呢？」

「那个……」

「在我看来，你们只是聚在一起陷害尤菲，而且我甚至怀疑蕾尼·西亚男爵千金是不是在谋画一个企图毁灭这个国家的阴谋呢。」

「——蕾尼是不会做这种事的！」「

纳布尔大声否定了我的话。但是他又意识到是在和我说话，所以面部表情很精彩。

「纳布尔，我是以安妮丝菲亚个人的身份来的。所以不用介意王族身份。之后我也不会当成证言什么的。如果非常过分的话我会以我个人的制裁来解决这件事。」

「你是想让我放心，还是想威胁我！？」

「好了，冷静下来。总之就算我再怎么搞事，对贵族社会也没有什么影响，你也不会因为不敬而被怎么样。我只是想听听你的真心话。我希望你能消除我对蕾妮小姐的怀疑。我无论如何都无法释怀呢。」

「……你在怀疑蕾妮吗？」

「我觉得至少是最可疑的。因为据我所知阿尔君不是笨蛋，纳布尔的评价也不是愚蠢的.虽然人会犯错误，但是没有前兆就变得愚蠢，一般来想不会是有什么人做了什么吗？」

阿尔君虽然平凡但不蠢。他懂得最低限度地分辨是非，周围都是一些优秀的臣下们，而且他也能留住这些优秀的人。无论如何这一点还是很重要的。

正因为如此，父王才会对掌握学院人脉的阿尔君有所期待，并希望他能和尤菲顺利相处。虽说他很平凡，但我决不认为阿尔是个无能的人。只不过和我在一起的话无论是好是坏都会被人们评价。虽然在我看来这很麻烦。

「我只听过尤菲的说法，如果尤菲本来就有错那就算了。对我来说，尤菲是一个坦率而努力的好孩子。今后，即使成为回不到贵族社会的愚者也可以做我的助手生活。但考虑到你们的失败让我恢复了王位继承权，如果放任这件事不管的话，我会有很多麻烦呢。所以我很想弄清楚。」

「……为什么来问我？」

「因为最好问。就这样。」

「……实在难以理解你的想法。」

「我经常被人这么说」

我也不打算让人理解。我心想。

「……站着说话不太好，我们坐下来谈吧。」

「哦，谢谢你的好意。」

「您意识一下您的身份怎么样？」

「那种事情打个哈欠就没了。」

纳布尔拉了一把椅子，乖乖地坐在上面。恐怕那个才是给客人用的吧。等我坐好了，纳布尔坐在我的对面。

「……说实话，我现在听了太多无厘头的话，脑子已经转不过来弯了。」

「我只是想敞开胸襟和你说话。要看欧派吗？」

「不看！！搞什么飞机！？痴女！？你是痴女吗！？」

「我才不想让男人碰我，看我，把肚子弄大什么的！」

「怎么你还生气了？莫名其妙。……！！」

「嘛，嘛。这是一个公主风笑话。「

「如果被全世界的公主听到了恐怕会发疯吧……「

他疲惫地叹了口气。抱歉，我想起了骑士团长年轻的时候，所以我就没忍住捉弄你一下。要是那个斯普劳特骑士团长的话可能会直接吐槽吧。

距离感拉近了真好啊！但这让我想起了脸色很难看的斯普劳特骑士团长，所以我不再去想。

「那么进入正题。弹劾尤菲是你自身的意志吗？」

「……是的。我听说蕾妮受到了不正当的对待，包含阿尔加鲁特大人在内，与听到同样消息的人们商量后，遵循阿尔加鲁特大人的提案进行了弹劾。「

「这是阿尔君打死不和恶女交往的意志的表现呢。似乎他和尤菲从一开始关系就不好吧？」

「……我不知道安妮丝菲亚公主是怎么看待尤菲利亚小姐的，但在我看来，她是个完美的人。因此，没有人能接近她，她就是这样一个冷漠的人。「

「是吗？尤菲有那么冷漠吗？

「至少在我看来，是这样」

纳步尔向我投来窥视的目光。他是在看尤菲被说冷漠的话我会有什么反应吧。可是这样不是也很好吗？因为要成为王族，所以觉得过度的感情很碍事的尤菲被这么看也不奇怪。

我不认为这是一件坏事。就那样吧。他还年轻，就算给他说明尤菲保持冷漠是有原因的他也不会懂，我也不是为了让他懂才说这些话的。

「说回来，阿尔君无论如何都主张废除婚约，之后呢？」

「……之后？那个……？」

「我的意思是你们得到了什么好处吗？」

「好处，好处什么的……我们要伸张正义！」

「啊，那无所谓了。请不要在这个话题上说出这种大义凛然的话。我很讨厌这种肯定感情论的说法。」

我先给他打个预防针。，如果在故事中，我认为纠正错误，贯彻正义是很好听的话。但是在政治世界里说这种话会让人困扰。

如果那是胜利的人说的话还可以接受。但是，没有赢也没输的人说这样的话就只是空谈而已。

「换个说法吧。要我说，你们的利益，就是把尤菲犯下的错误表面化，让她对对蕾妮小姐的不正当对待道歉，让蕾妮的立场变得更好，这可以说是一种利益吗？」

「……」

「不是吗？」

「那个！……如果你这么说，也许是这样。」

「嗯，原来如此。你们如此处心积虑做的事情，是因为你所知道的尤菲是个很固执的人对吧？虽然她看起来确实是很冷漠的。」

纳布尔对我投以困惑的视线.不，怎么了？我只是想确认一下事实而已。我只是想知道事情的起因经过而已。

「安妮丝菲亚公主是站在尤菲莉亚一边的，对吧……？」

「从保护的角度来说，的确如此。即使如此，如果尤菲有过错的话我会扮演一个矫正者的角色。实际上，让尤菲不怀有过多感情的是我们这边，如果空隙和感情都不够的话被讨厌也是没办法的吧。「

「……即便如此，你也要站在尤菲莉亚那边吗？」

「我希望你不要误会，我之所以袒护尤菲是因为阿尔君在单方面谴责尤菲。如果他们两个能心平气和交流的话我也不会出头。啊，我为冲进会场抱歉。」

如果没有那次偶然，我也不知道会不会像现在这样保护尤菲。也有可能觉得她的才能可惜最终还是会去邀请她。但是没发生的事情都不重要了。

「你们为什么不直接跟尤菲谈一谈？你就这么拒绝和尤菲交涉吗？」

「……那、那个。我想她不会理我的。」

「不会理会？」

「……」

「难道是突然弹劾的？连警告都没有？」

纳布尔面对我不停的逼问沉默了下来。看着沉默不语的纳布尔，我忍不住叹了口气。

「那个，纳布尔。我希望你好好想想。在我看来，你们所做的事就像是要发动战争却没有宣战，还陷害前来外交的尤菲一样。」

「这么夸张！？」

「既然是贵族之间的事情那就是战争吧。如果我突然之间说你有错，要弹劾你！你能默默忍受吗？「

纳布尔的脸色越来越差。捂着嘴弯下身去。嘴里碎碎说着不是这样的。

我一直静静等着纳布尔冷静下来。过了一会他静静抬起头，迷茫地看着我

「……冷静下来了吗？我可以继续了吗？「

「……嗯。但我想问一件事。为什么要在这种时候来……？「

「我只想知道发生了什么，哪里出了什么问题。如果出了问题那就反省。必须偿还的话就在合适的场合提出来。如果只是骂一骂程度的事就一笑而过。发生的事情不会改变，也不能抹消。所以，就只能想着下一步。」

「……是的」

完全变得老实的纳布尔脸色不好地点了点头。

「……虽然把你弄成这个样子，但是我还是想询问你一件事情。「

「……是的」

「你爱上蕾尼小姐了吗？「

「……我认为她很可爱，非常虚幻，想要守护她。我努力的时候会来慰劳我。我痛苦的时候会不发一言地陪着我。如果说是喜欢的话，我想我确实被她吸引了。」

嗯嗯。如果只是听起来的话，确实给人一种羸弱美少女的感觉，男人们最吃这一套了吧。

「这样啊。她的地位也很低，而且原本也不是贵族的孩子吧.然后突然被送进贵族学院，如果她有困难的话无论是谁都会想出手帮忙吧。更何况她是个好孩子。但是你们选择的手段是不正确的。」

「那么，该怎么办……」

「明明你现在就做着正确的事。」

「欸？」

「『只要去问就行了』，向可以解决的人。尤菲那件事应该问阿尔君吧，毕竟立场平等。在弹劾之前，最好跟玛泽塔公爵家商量一下.就算是尤菲的父亲，如果她蛮横无理到这种程度的话也会去劝谏她的。但是你为什么选择了靠自己来解决的事情呢？详细我不清楚，但我认为这是你们的失败。」

还有一件事我听了纳布尔的话后有点在意

「弹劾是阿尔提出的，对吧？」

「是的。」

「那么，蕾妮她高兴吗？」

「欸？」

「我在问蕾妮小姐她高不高兴，是她想这么做的吗？从你的描述来看，我可不认为她是这种觉得用武力来解决会很高兴的人。」

纳布尔突然呆住了，一动不动。然后突然像是魔法被解开了一样缩成一团，抓住自己的双臂颤抖起来。

「……我，……我，那个……」

「纳布尔」

「……我，只是，对的，我只是为了她。」

「嗯」

「……我，到底，做了什么……？」

他双手捂着脸不停地自言自语，对此我保持沉默。我不是当事人，我只能说一些我所看到的事实。

也许，从我不知道的角度来看这或许是一个很正义很美好的结局。但我无法很好地整理这件事。从他们做了无论如何都会失败的事时起，愚蠢的就是他们。

人们都只关注事情的开始和结束。会去关注过程的只有像我这样的怪人和好奇心重的人吧。不惜付出劳力来追求真理事实。

人们通过保护所学知识而生活。必须被守护的东西。必须守护的东西，因人不同守护方式也不同。但是无论是什么，只要在心里占有重要地位，那么无论做什么都不会有怨言。

但是一旦它变得可以进行观测。那么人们就会对其目不转睛。没错，无法移开视线了。纵使后来发现也太晚了，已经无法再改变了。

「……经常有说相思病和热病很像吧？你的所作所为无法挽回，但你已经病入膏肓了。这也许是你值得同情的地方，不过我能说的就只是，请节哀顺变。」

「……在安妮丝菲亚大人看来，我们，错了吗？」

「你自己仔细考虑一下你们的行为所造成的后果。因相思病而起的热血是不是已经凉透了呢？改变视角是探究事物所必需的技能。」

「公主大人还真是毫不留情呢。」

「是你太天真了啊。你啊，就是个惹麻烦需要大人给你擦屁股的小鬼啊，小鬼。」

「真的毫不留情啊。」

「因为我很生气。你以为是谁的错让我恢复王位继承权的。那个超级麻烦的啊。」

纳布尔完全放下了防备的姿态。……再待下去也只会让他难受吧。我并不是想把纳布尔逼到绝境。是时候走了。

「最后一点。蕾妮大小姐不是那种会陷害别人的孩子对吧？」

「……是。我是这么想的。」

「那还真是一个不幸的意外。也许每个人都是愚蠢的，也许每个人都有错。失败是谁都会有的。成功的人只有一小部分。如果能简单地抓住成功的话，大家也不会这么辛苦了。「

我站起来背过身去。已经获得充分想要的东西了。参考资料的增加让我很满足。接下来纳布夫会怎么样，老实说我觉得只有努力了吧。我只真切地希望他不要再做多余的事了。

纳布尔知道我要走了。于是便低着脸问.

「我也想问一件事。……尤菲莉亚小姐究竟是个什么样的人？」

「她是要成为王妃的人呦。是为了支持国王，为了成为引导国家的象征而扼杀自我，变得冷淡的温柔孩子.是个对国家倾尽温情，但却对人却很冷淡的孩子.是个因为过于温柔而变得无法温柔的孩子。」

「……是，这样啊。谢谢您。」

对背后的询问，我没有回头如此回复他。

「顺便八婆一句……无论多么烦人，捣蛋，愚笨，无可救药的孩子，双亲都会毫无顾虑的伸出双手去帮助自己的孩子。如果认同的话希望你能跟父母好好谈谈。」

没有去理会纳布尔的回答。我开门离开了他的屋子。在屋门外遇到了等待的骑士团长。看到我后欲言又止，但是最后还是低下了头。

我什么也没说，转身离开了斯普劳特伯爵家。

第16话 陷入僵局

从斯普劳德伯爵家回来的那天夜里，我在房间里双手抱胸烦恼了很久。

根据纳布尔的话，以阿尔君为中心的公子们对蕾妮小姐的爱慕出现暴走导致了这样的结果。但是还不能就这么确定蕾妮小姐没有嫌疑。

依据我目前掌握的情况，难以想像蕾妮小姐会有什么阴谋。说到底也不过是阿尔君等人的失败由他们自己承担了，能否从失败中挽回口碑就要看他自己了。

「……没问题吗，阿尔君」

实际上，阿尔君要是不努力的话我会很困扰。单是恢复王位继承权这一点对我来说就已经很麻烦了。我已经预见到了这个国家再怎么挣扎都将毁灭掉的未来。

这件事先放一边，如果蕾妮小姐真的毫不知情，那么她也是被卷入其中的人。已经引发了这么大的骚动，她现在的立场也非常不妙。

「嗯-…真想和那孩子见个面啊」

我心中对蕾妮小姐的怀疑已经消去了八成。纳布尔也不是在谁的思想诱导下做出这些事的。那么，现在要优先考虑的就是阿尔君了。

如果阿尔君依然因为女色而无法做出正确判断的话，我就不得不接下这麻烦的王位了。这是谁也不想看到的。况且我也不想当什么王，更何况是史无前例的女王。

「我想要的只是，一边研究魔学，一边发明魔道具的悠闲人生啊」

不小心说了出来，这种不受自己控制的状况像烂泥一样纠缠着我的感觉让我很不爽。本来还打算早早的睡下，可是今天脑袋却异常的清醒。

在脑海的角落一直纠扰着我的到底是什么，是我想到了自己成为女王的可能性？我为什么会如此想要去知道处于这次事件中心的人们的想法？有什么让我无法释怀。就仿佛是毫无理论依据的直觉……——。

「—安妮丝大人，您还醒着吗？」

在我还胡思乱想的时候，门外响起的敲门声吓了我一跳。我快步过去把门打开，发现已经准备好睡觉的尤菲站在门口

「尤菲？怎么了？」

「可以占用您一点时间吗？」

「可以啊，怎么了？」

让尤菲进屋子坐下后，我脑中闪过了斯普劳德公爵家的那些对话，但很快便消失掉了。

「喝些什么？茶的话马上就可以的哦？」

「那我不客气了？」

「好的」

我在我的房间里准备了一套可以马上沏好茶的魔道具。虽然比不过专业的伊利亚，但好处是可以轻松的喝到茶。

而且，父王说他也要用所以我就送他一套同款的。我打算在解决安全性和量产等问题之后，先在贵族间试用，之后或许会再在平民间进行推广。但是那一天应该还很遥远。

茶水准备好后给尤菲端上，之后自己也坐下来喝茶。

「有什么事情吗？」

「安妮丝大人您今天出门去哪里了？」

尤菲笔直地注视着我问道。我喝着自己准备的茶并吸了一口气。

怎么说。难不成告诉尤菲我在打听学院周边的事？说的话会不会让她想起那些不开心的事情呢。经过一番心里斗争后……我决定老老实实说出来。毕竟对方是当事人，再怎么不想让她扯上关系也是没办法的。

「我去斯普劳德公爵家和纳布尔君见面了。」

「纳布尔君？」

尤菲显得有些惊讶，脸上露出复杂的神色。我知道有关纳布尔君的事对尤菲来说可不是什么轻松愉快的话题。但现在顾不上这些了。

「问了很多事情，他们怎么想，想做什么之类的。我就是去看看他们有什么阴谋而已。」

「安妮丝大人您自己去的？」

「因为已经恢复了王位继承权啊。这件事我怎么也无法释怀，最开始是从斯普劳德骑士团长那里打听些情况，后来也和纳布尔本人交流过，但无论如何我心里都有疙瘩。」

「……心里的疑问都解决了？」

「大概八成吧？」

说完我喝了一口茶，尤菲低下脸沉默着，但又马上抬头望向我。

「纳布尔大人现在怎么样了」

「一番交流之后他显得很低落。经过一番说明之后，他似乎明白了自己到底做了些什么。虽然也有反省，但是能不能重新站起来看他自己的了。」

「这样啊……」

尤菲的声音绵软无力，表情也很低落，果然这还是她的心病啊，事件过去才不久，不可能完全解决掉。

「……相思病什么的对我而言太难理解了」

「相思病么」

「我只知道像热病一样，但是我没经历过所以不知道怎么处理。最多只能说句请多保重吧。」

「对安妮丝大人来说恋爱是像病一样的存在吗？」

「是那种心已经迷失无法做出正确判断的病呦，是那种连解药都没有的麻烦的病。」

恋爱就是无法抑制的思念满溢而出，就因为这我才觉得恋爱好麻烦。因为自己也没有亲身经历过，所以充其量也只有这些认知。

「好麻烦啊，真是的」

「安妮丝大人居然指责别人添麻烦……」

「啊，抱歉……。嘛，但是我不否定我爱上了魔法呢。不对，应该说我对魔学的思念已经是爱情的领域了吧」

「恋爱和爱是两回事吗？」

「嗯，可能我跟他人不同吧，至少主观上我这么想。」

恋爱是一种行为，是欲求不满，身心激昂的像热病一样的东西。相对的，爱是什么？

我想爱是水到渠成，顺其自然吧。

「我认为爱是自然而然的。无论是被谁爱上，亦或是爱上了谁都是很自然的变化。因为是理所应当的变化，所以自己不去注意的话就不会意识到。当你意识到爱的时候，那份爱就会更加深沉。对我而言，爱就像是真理一样的存在。」

「真理吗？」

「虽然人没有了爱也能活下去，但是人生获得爱就会丰富多彩，这也意味着人生很充实，如果不需要有形之物都能充实人生的话，能知道自己的人生非常充实的话，我认为这是非常美好的事。」

归根结底，没有爱的人也能活下去。即便如此，人之所以不能完全切断与他人的联系，是因为人生来就有爱上他人的心。

人都是带着心灵诞生到这个世界的，所以会爱上什么的是很自然的事情。但是，为了把那种自然而然称之为爱是需要去追求的。没有契机的话甚至可能不会把那种感情理解为爱。

恋爱就是爱的契机，所以爱与恋爱或许是联系在一起的。就算对恋爱只字不提的我，也会对爱侃侃而谈。可以说这就是我现在正在做的事情。

「……真不知道该说安妮丝大人您是傻瓜还是天才呢」

「喂，突然就变得失礼了啊」

虽说傻瓜和天才只有一纸之隔，但我也没资格去说教。纳布尔君自己也注意到了。不是因为我的说教，只是以我们的对话为契机而已。

我呼出一口气后看向尤菲的脸，她有些困惑的样子垂下视线。她注意到我在看着她，于是又变成了苦笑。

「……我突然觉得，您对我这么好，这么下去我心里会很不安」

「所以你才来找我？」

「我想是安妮丝大人的话会为我解答吧」

「那是当然。尤菲的才能和努力我都看在眼里。你当然有那个权利。那是连阿尔君、纳布尔君、还有蕾妮小姐都没有的权利。」

「谢谢您。……我也知道停下脚步休息是很重要的事情。但是，过于平稳的话。总觉得心里静不下来。」

尤菲露出困扰的神情，握杯子的手也稍稍用力。

「所以我又能做什么，我注意到您今天又出门了。回来之后就一直在烦恼着什么。一想到让安妮丝大人这么烦恼的原因是我，我心里就十分过意不去……」

「尤菲你不用去承担什么责任啦，你是被害者哦」

「不。……我应该有什么做得不对的地方吧。不然不会发生什么奇怪的事情，不是吗？」

「这点我没法否定……」

也不能说尤菲完全没有责任，但是那应该是不可抗力。对尤菲来说，不怀有任何多余的情感才能扮演好一个完美的王妃角色，这件事本身没什么坏的，只是应该寻求别人的理解罢了。

而需要理解她的正是阿尔君。这一点上阿尔君没有酌情体谅的余地。虽说想就这么完全把错归咎给阿尔君，可自己心中某处却不这么认为，越来越复杂了。

「……结果啊」

「嗯？」

「我啊，可能不想放过谁的错误呢」

我希望所有人都能在不经意间祈愿大家的幸福。但人与人无法相互理解也是没办法的。这点我已经痛切地理解到了，我已经不会做梦，不再期望了。当然我也不能说没有期望过那些事情。

坏人就是恶，犯了罪就要受罚。只不过人与人之间有所不同。做了坏事的人自己也知道可能有受报应的一天。

世间有很多人都无法互相理解。人生不如意之事十有八九。有时候会无可奈何到痛彻心扉，会想起昔日的梦想。

「对我来说，魔法就像是理想一样的存在。用魔法就能让大家幸福，让大家展露笑容。我认为如此并相信着，并且希望能够一直相信下去。所以啊，我可能会越来越沉迷魔法，可是现实却不是这么简单的事呢」

「……安妮丝大人」

「啊哈哈，抱歉。我并不是想自顾自的和你说这么多话的。总觉得，一想到这么不自由的话心里就憋得慌呢。」

很少有人能让我说出这样的话。所以不知不觉我心里也堆积了许多话。如果能够埋头研究就没有必要去想这些事情了，但现在似乎做不到了。

至少直到在阿尔君成为国王还是我成为女王为止我都不能埋头研究。既然已经恢复了王位继承权这就是我必须要面对的问题。这也是为了守护这个国家所不可忽视的事情。

「我们，都不自由啊」

「……唉，是啊」

茶水的味道也不是很正，果然还是不好喝的。但是这略微苦涩的茶却很契合现在的氛围。

* * *

「我觉得最近有很多令人沮丧的事情是因为缺少刺激啊！」

「大清早的真有精神啊，公主殿下」

次日清晨，获得充足睡眠的我神清气爽。对了，我是要缓解压力的。

充实基础确实是很重要的事情，尤菲现在也不愿再抛头露面。所以老老实实就不会再起什么乱子。

这么想的话，对我来说也过于安分了。人类就是要不断满足自己的欲望而生存啊！

研究万岁！搞些什么新玩意儿吧！埋头在新的研究中就能忘掉那些讨厌的事情了！

「因此搞些啥好呢。你们有什么好点子吗？尤菲、伊利亚」

「就算你这么说……」

「我可能想不出比公主殿下想的更离奇的想法」

怎么就离奇了。好点子总是在一些小细节中绽放出来的啊。

但实际上，就算想动手弄些新东西，该弄些什么好呢。我现在非常想挑战那些之前没有尝试过的事物。

「迄今为止都是些什么发明呢？飞行魔道具、护身用的便携魔剑、我的阿尔肯谢尔，安妮丝大人的龙刻印、再就是这些王宫外用的日用品……这就是我所知道的一切」

「已经做出来的差不多就是这些」

这些是为了方便生活而制作的日用品魔道具。虽然只有在离宫外才能使用，而且也没有达到能量产的程度。因为很方便所以需求量高，但是为了不发生事故，我想仔细检查一下。不这样的话我的预算就不足了。

日常使用的时候，造成伤害和事故的诱因会很多，我所能做的不过是尽可能减少造成危险的要素。只有这一点，必须要踏踏实实的去研究。

「想凭借魔法在天空飞翔，想让生活变得轻松，想要创造出帅气的东西……这些梦想大部分都实现了。最近我又想到了好多新想法。不觉得，新世界的大门正向我们打开吗？」

「哈啊……」

「怎么毫无干劲啊，尤菲！」

「就算您这么说……」

尤菲露出困扰的笑容。嗯嗯，应该能弄出什么新东西。这么一想，所有的压力瞬间就消失到不知哪去了！

「这点的话，我有些建议」

「喔，伊利亚。说说看？」

「虽然突然说让我们出主意很让我们困扰，但是多亏了尤菲莉亚小姐的到来，才能填补之前公主殿下缺少的东西，不如围绕着那点研究试一试」

「你说的是魔法？」

「嗯。公主殿下虽然有魔力，但是却一直无法使用魔法。这是大家都知道的事实。」

没错。就算有魔力我也用不了魔法，这点对知道我的人来说属于常识。

「因此公主殿下使用的魔道具大多是使用魔力对魔法进行模拟并再现，或者是为了有效活用魔力的东西，但这些魔道具都有一个共通点。」

「共通点？」

尤菲歪着头问道。要说魔道具的共通点，我想伊利亚的意思是，从我做的这些魔道具中能够得出来的共通点。而且我也想到了一点。

「机会难得，让尤菲来回答吧」

「诶？……所有魔道具的共通点吗？」

「对」

「……不好意思，我想不出来。飞行用的魔道具也好阿尔肯谢尔也好、以及这些离宫的日用品，究竟有什么共通点呢？」

「嗯—，实际上那样分类的话阿尔肯谢尔是例外呢」

「阿尔肯谢尔是例外？……我更搞不懂了」

尤菲为难的皱起眉头。不过，与其说是新奇，不如说是因为不曾存在的印象而看起来新奇吧。

「啊尤菲好可怜，请告诉她吧，伊利亚」

「是。魔道具的共通点就是』简单』」

「……简单？」

「换种说法，原则上一个魔道具就只能有一种机能。可阿尔肯谢尔却是例外。还有一层意思就是有尤菲莉亚大人的魔法的辅助。」

「确实如此。可是，如果是为了某一用途而制作的魔道具的话，那种事情不是理所当然的吗？」

「的确是这样。但是与想要有效利用魔力的魔道具不同。那些为了再现魔法的魔道具是『因为没有所以只能制造出来』的，尤菲莉亚大人。因为公主殿下用不了魔法，所以应用起来也很难」

「……啊」

在伊利亚的指导下，尤菲看上去逐渐理解了。

「能够使用魔法的话就可以实际应用了。……而且想要制作魔道具的话，即使是那种机能繁多且复杂的类型，公主殿下都能设计出来。但是公主殿下却没法将其制作出来。」

「为什么？」

「因为不好用。所以从一开始就做成机能简单且易于理解的东西。这也是公主的一贯做法吧？」

「嗯，大概就是这样」

「但是，公主殿下想做的可不止是这点东西。公主殿下想要的是自由地使用魔法。原本您是要制作具备多种机能的魔道具吧。可实际上是不想做出来吧？」

「『魔学』可是很危险的东西呢」

「……只要有魔力的话就可以使用魔道具去做许多事，但我们却无法知道这些魔道具被用在什么方面上，对吧？」

「这就是问题所在。」

比如魔剑。虽然也有它的衍生产品，但基本上还是作为剑来制作使用的。离宫使用的日用品也是一样，飞行用的魔道具也只是用于飞行而已。

当然这么做也是为了方便使用。魔道具的机能越复杂，其混乱的可能性就越高。如果想要量产某一种类的话，这一点是必须考虑的。不然只会做出谁都用不了的废品。

还有一个原因，如果制作便于使用的魔道具，被恶意利用的可能性会很高。

万一我的魔学被那些心怀不轨的人所利用，那我为他人做出的魔学产物在应用中就会变的不可控。前世的炸药就是最好的例子。

炸药本来是为了工业使用而制作的，应用于工业这点上来讲无疑是对人类有益的。但是炸药却迅速在战争中成为了兵器。便利的技术被如何应用，我认为必须要考虑周全并负责任的将技术输送到社会中。

从这方面考虑，魔剑也是很危险的。虽然作为护身用具它很优秀，但是一旦落入刺客的手里就会变成暗器。我想尽可能排除这些不安要素。

「虽然公主殿下是个人格常识都不健全的熊孩子……」

「伊利亚，好过分！」

「异议无效，总而言之，您没有做那些会为别人带来麻烦的魔道具。不过之前提到的阿尔肯谢尔在某种意义上属于例外。」

「确实，至少阿尔肯谢尔具有魔剑和魔杖两种功能形态」

「虽然公主殿下没法用，但是尤菲莉亚小姐却能轻松地使用它。就是这点和公主殿下迄今为止做出的作品都有所不同」

「量产品和订制品当然不同」

说起来我的龙刻印也是不一样的。我并没打算把这项技术用在其他人身上。量产什么的当然根本没有想过。

「考虑到将来要以量产为前提，除此之外还有没法让人直接使用这一理由吧。」

「这点我不否定……」

我对魔法师没什么好印象。我遇到过的魔法师没有一个能跟我友好相处。我也已经放弃去做那样的努力了。

所以即便我想使用魔法，我一直以来想制作的魔道具也不是以自由使用为目的的，准确来说是能让所有人都使用的。

「那么，要不要从头开始呢？」

「从头？」

「能不能让公主殿下自由的使用魔法呢」

伊利亚的话，给我带来了极大的冲击。

第17话 安妮丝菲亚所畏惧的

我之所以无法使用魔法，是因为我身体里流淌着的魔力是魔法本源的大精灵所不喜欢的。也就是说，是我的先天体质的问题。精灵不喜欢我的魔力，所以我无法凭借精灵使用魔法。

但因为有魔力，我才可以开发出有各种功能的的魔道具，疑似地使用魔法。而且因为有不少前世的知识带来的灵感，所以创造了许多现世中不存在的新概念。

让这样的我使用魔法这种事有没有可能实现，在迄今为止的研究中我判断这是不可能的。

但是后天性地将魔力变成精灵喜欢的类型是行的通的吗。也许是因为有趣，我就此进行了调查。

「那么，具体要怎么做？从我的观点来看，那是从灵魂阶段就已经被精灵所厌恶了」

「按照安妮丝大人的理论，魔力就像是从灵魂中流出来的血液一样的存在，魔力不合就意味着这个灵魂和精灵不合，对吧？」

「从理论上讲的确如此。这是一个难以解决的问题。」

「的确，至少在我的知识范畴里是这样的。」

我和尤菲、伊利亚达成了一致意见。不解决这个根本上的最大问题，我就没法改变精灵以使用魔法。

「我还想确认点些事情，公主大人」

「什么？」

「只要公主大人能使用魔法的话，就算是凭借魔道具也没关系吧？」

「确实呢。只要能用出来，就算是疑似的魔法我也不介意哦？」

能用才是最重要的。说起来，我明明想使用魔法，却连打开魔法世界大门的资格都没有才会抄近道，做出这些魔道具的。

也不是说魔道具和魔法就是对立的存在，魔道具能作为辅助魔法的存在自然是最好的。就像尤菲的那把阿尔肯谢尔一样。

「公主殿下您目前为止已经成功地制造出了几个例子。分类来说是两种，一种是魔道具，另一种是以魔物为媒介的刻印。」

「故意这么分类的吗？」

「是的，所以我有一个疑问，公主大人」

「嗯」

「刻印一定要刻在自己的身体上吗？」

啊，嗯。这点我也不是没想考虑过……

刻印需要使用加入魔石等素材的涂料来进行。通过让身体适应涂料使其成为身体的一部分。

「也不是不可能。但是由于魔石的性质，其使用范围是极为有限的。毕竟是无机物，不会知道『什么适合成为容器』。还有一点是因为害怕失败所以没尝试。毕竟失败了就什么都没了。那样的风险太大了。」

「所以就冒着更大的风险拿自己做实验？」

「啊—啊—，听不到听不到。」

现在想想多亏当初赌了一次，但当时就只是在拼命，因为太想使用魔法了。

而且我相信我能成功，因为我已经因为屠龙「而被诅咒了」。

成为龙吧，屠龙者也成为龙吧，变强吧——我一直能感受到这种残留意念。我在战斗中的能够斗志昂扬，也是受龙遗留下来的余香，余音又或者说是诅咒的影响。但要是说出这种事会让周围的人担心。

「我明白了，也就是说在魔道具上刻印的效率很低对吗？」

「就算制作的话也只能定制，而且不知道会不会成功也就提不起兴趣做了啊。不过在素材有限的情况下试着挑战似乎也挺有趣的。」

「我明白了。那么这个提案就先暂且不管。……安妮丝大人，所谓的魔石，就是精灵被魔物所捕食，之后在魔物体内不断累积形成的一种精灵石的亚种对吧？」

「嗯？是这样呢」

「人体内可以形成吗？」

…………。

我僵住了。

制作，人的魔石？

「……理论上也不是不行，大概？」

「那能不能用作魔法媒介的代替品？」

「这点因人而异吧。但是，我完全不想去尝试。说起来那不就变得和那些有名字的魔物一样了吗？那样做绝对会精神有问题。」

魔力就像是从灵魂中流出的没有实体的血液。当过度的吸收精灵就会形成魔石。这种事，我不认为人类的身体可以承受。就算承受下来，对身体也不会有什么好处。

就算是和那些有名字的魔物用一样的方式生产魔石，我也不认为那是可涉足的领域。我还没有疯狂到那一地步，但是要是拿自己做实验的话或许可以一试。

「那用和现有方法不同的方法试一试呢？」

「要是有就好了啊。……你有什么想法吗？」

「尤菲莉亚大人能否和大精灵签订契约并使役他们呢？」

「……精灵契约！」

我不禁站了起来。精灵契约！这个国家的，王和贵族的开端！有那个的话或许能行……？不，现在的情报还不足以得出结论。我为了平静心情而深吸一口气，坐了下去。

但是，伊利亚的着眼点不错。我虽然没办法使役精灵，但是流淌着受精灵喜欢的魔力的尤菲有可能和精灵签订契约，制作出特殊的精灵石。

「还是有可能啊……」

「可是，虽然我的精灵适应性数量很多，但是我并没有遇到过大精灵或者神之类的存在哦？」

尤菲有些不安，虽然她是百年不遇的魔法天才，但毕竟没有深入过这种常识外的领域。

精灵契约者大都被各个国家所保护不会到公众中露面。何况他们本人也不愿意。

因为有被诱拐的风险。为了确保他们的人身安全，没有必要绝对不能让他们在公众视野中出现，这是父王说的，我也表示同意。

「嗯，但是想要查询有关精灵契约的资料……果然还是要去和魔法省打交道啊。」

「我不认为他们会轻而易举妥协，除非公主大人改变信仰」

「我又不是什么放弃了精灵信仰的人！」

只是单纯的和信仰不沾边而已。而且也没有感觉到那有多珍贵，毕竟我用不了魔法，本来就对信仰没有什么感觉。

所以我被魔法省所讨厌。我自己也不在乎他们怎么想，但他们会对我有怨言，比如亵渎神灵，冒犯魔法什么的，好麻烦。

「嗯，虽然有可能但还是行不通啊，暂时先收集资料吧」

「要不要和帕雷迪亚王国的精灵契约者见一面？有想问的直接问就好了吧。」

「你认为父王会让我去见精灵契约者？」

「…………」

「…………」

「确实会成为骚乱的因素啊。」

「我认为不会让您见的。」

「你们两个见解一致让我想哭。」

可恶。

我也知道我国有和大精灵签订契约的契约者。但却不知道是谁，住在哪里。也不能让父王告诉我具体情况，他认为让我见面的话我一定会闹翻天的。

所以只能暂时从现有的资料和传说中进行调查。再就是去那些和精灵息息相关的地方进行考察。这么想的话，接下来要做的事情就很明朗了。我还有点期待呢！

「还有一件事……公主大人」

「怎么了？伊利亚」

「是关于公主大人今后复习王族礼仪和处事方式的时间安排的事情。」

我立马从椅子上弹了起来，向着最近的窗户撞了出去，随着玻璃的破碎声响起，我也已经飞上了空中。

「为了自由——！！」

谁会去弄那些个麻烦的东西啊！

就在我打算全力逃走的时候，伊利亚跟我一样从窗户跳了出来。

「太乱来了！」

「您能说这种话吗。近卫骑士团！按计划进行，抓捕公主大人！！」

我看向着地点，那里聚集了早已准备好的士兵。一旦被他们抓住，我自由飞翔的心灵就将再次被束缚。

「没有人可以束缚我……！」

我要全力以赴的逃走！！

……几十分钟后，被捆成粽子一样的我被伊利亚摁回了房间。可喜可贺。可喜可贺……。

* * *

「我不要学习——————」

「请不要像小孩子似的发脾气……」

在我被监禁在屋子里的几天后，我躺在床上打滚以示抗议。为什么事到如今还要学这些王族的东西啊！明明之前都对我放任不管了啊！

就算用恢复王位继承权这种理由来说服我，我也无法接受啊。明明是为了缓解压力才想进行研究调查的，现在却反而增加压力了！呜啊啊啊，我好恨啊！

尤菲坐在床边，抚摸着神情沮丧的我的头。我瞬间被治愈了。尤菲就是治愈这一切的良药。这个助手太棒了。我抱住她的腰，额头贴了过去，但是却被讨厌了。失落……。

在我纠缠着尤菲的时候，门口传来敲门声，我立刻坐起来，冲门外说道。

「安妮丝菲娅现在不在，有什么事我可以代为传达……」

「蠢货，说什么瞎话呢」

门开了，父王跟在伊利亚身后走了进来。

「是父王啊，您贵安。我想那个安妮丝菲娅难以承受如此重压，行将就木，想了却遗憾。」

「别，让你那些遗憾无限制地了却的话，这国家就完了。」

「就这样全完了不也挺好的！」

「我要治你个大不敬之罪！！」

吵死了！无家可归的小安妮丝不会轻易被束缚！

「今晚我召见西亚男爵。届时。蕾妮小姐也会在场。」

「啊？这是要我也去？」

父王说出了意想不到的事情，我也稍微端正了姿态。

「嗯，你不是对她感兴趣吗？」

「那再好不过了，直接见面应该可以解决什么问题吧。」

这下终于可以拜见传闻中的蕾妮大小姐了。我很期待能和这个倾国美女候补见上一面。当然不只能期待，更要决定怎么对待她们一家。

但那是父王的事，我只是要看清事件的真相。这一连串的事件组成的拼图中，蕾妮小姐是很重要的一部分。

「所以，拜托尤菲看好家喽」

「…我不能去吗？」

「请让我拒绝吧，我知道你无处发泄，但现在需要冷静听她说。」

「……明白了，那我等您回来。」

尤菲有些失落，肩膀垂了下去。没办法。她心里的伤口还没愈合，接下来就交给大人们，妥善的处理完这一切，让一切回归平稳吧。

因此，我不得不伪装得像个公主一样去出席这种谒见的场合。虽然很不情愿，但还是乖乖地被伊利亚带着关进浴室，从肌肤的保养到衣着服饰的更换通通弄了一遍。这比想象的要费时间。老实说我很厌烦这些事情。

「……只要不开口还是很像个公主嘛」

「伊利亚，伊利亚。你这么对我是想弄哭老实忍耐着的我吗？公主要哭了哦？」

「请不要做那种会弄花妆的无聊的事好吗？」

「不敬——！」

结束了和伊利亚的日常拌嘴，我出发去往王城。因为一直都宅在离宫里，所以去王宫有些新鲜感。

宫中的侍女们都对我很好。近卫骑士团也有几个聊得来的。但毕竟现在是王女身份嘛，所以就面带微笑经过了。

「……这就是所谓的欺诈吧」

「要是能不开口就好了啊……」

你们几个，我记住了！

我发誓要报复这些个背后说我闲话的家伙。这么想着，我被带到了等待拜见时用的房间中。

「你来了啊，安妮丝」

在进入屋中的瞬间，我转身就要逃。因为那其中有我绝对不想见到的面孔。

「哎呦，你要去哪呢？安妮丝」

「啊，母后……！您为什么也在……！」

我的亲生母亲，西尔芬·梅斯·帕雷迪亚。这个世上最使我抬不起头的人。

明明是负责帕雷迪亚王国的外交事项，平时不会出现在王宫中的母后，为什么现在会出现在这里？

「你那是什么表情？我听说阿尔加鲁特擅自毁掉了和尤菲莉亚的婚约。发生了这么大的事我哪里还有心情去管外交？」

「不是的，您听我说……」

「虽然我很想训斥阿尔加鲁特，但是我听说你恢复了王位继承权，这让我很高兴。这下就有机会给你这榆木脑袋灌输一点常识了。」

「不，那个，是……」

面对母后我完全不敢抬头……！事实上我也听闻当初母后难产，母女二人一同到鬼门关走了一遭的事。

可能因为这层原因，母后十分的溺爱我。因为我是难产子，所以没有怎么管教我，让我自由自在地成长。

但在我突然宣称「我不结婚了！」同时又放弃了王位继承权的之后，母后受到了前所未有的打击，甚至让她有段时间都宅在家里了。

如果当时我能照顾好母后就好了。可当时我为了能使用魔法而疯狂研究，完美地错过了。母亲恢复之后就像突然变了个人似的，成了女中豪杰。也许这才是她本来的性格吧。只是为了可爱的孩子才崩坏了自己的形象。

变回女中豪杰的母后为了不让阿尔君误入歧途而在他的教育上投入了大量精力。就算是到现在都没什么闪光点的阿尔君，她也促成了他和优秀的尤菲之间的婚约，同时又在外交上为帕雷迪亚王国争取利益，不愧是位女强人。

而且，母后之所以对我继续放任不管，其实是虎视眈眈地盯住了对我的再教育的机会。就像是在告诉我「失败了就没机会了」，但是我在魔学上取得成就后，她就改变了看法。

也就是所谓的要榨干我最后一丝价值吧。 如果说父王是体谅下属的上司，母后就是铁面无情的类型吧。明明以前那么喜欢外出游玩，不怎么关心国事的……。

「而且再会的第一句就这样？我很心痛啊。这就是所谓的『父母在外，儿女不亲』吗……」

「不是的！好久不见，母后！见到您我无比开心！」

「我也是，安妮丝」

不好！我不能让母后认为自己果然是个失败的母亲，我必须用行动让她认识到我已经改变了。

其实母后有很多突出的功绩，所谓的女强人说的也就是她这样的人吧。而且听闻她在国外的知名度已经超过了父王。尽管如此，母后和父王的关系依旧很好，在这点上我也很安心。

在执掌内政方面略胜一筹的父王，加上拥有外交力和坚韧不拔的精神，以及大量女性羡慕的美貌的母后。。说他们两人支撑了整个帕雷迪亚王国也不为过。

也正因此尤菲才会受到那么大的期待吧，想到这真是诸事不顺啊。

「啊，我也是时候考虑一下退休了，但是阿尔加鲁特不中用啊。」

「啊？退休？」

「当然了，我也不能一直占着外交官的座位。我的继承人也成长起来了，也该想想退休的事了。」

连后继者的事都考虑到了，的确是母后做事的风格。除了一举一动展露出来的强人风范，她还是个极具魅力的人，能够在众人中树立起一个勤勤恳恳的形象。这点也让我十分憧憬。

非要说缺点的话，那就是身高吧……。

「什么？」

「没！什么也没有！」

母后比我还矮，而且还拥有一副像我一样的童颜。

火红色头发的下面是冷静知性的蓝色瞳眸。虽说是冰山美人，但看上去却怎么都是个年幼的少女模样。

虽然母后的威严冲淡了她的年幼感，但却不能否认这种不协调感。看着心里明白但表面上却摆出什么都不知道的笑容的母后，我觉得甚至可以用可爱来形容。

但要是对母后说可爱的话，就能感受到她那笑容下的巨大压力，就像是小小的身体中饲养了巨大的雄狮一样。大概是因为身体小所以压迫感也被浓缩了吧。太可怕了。

「我又不会一直年轻，总会变老的」

「欸，啊，是」

玩笑话也请适可而止吧。虽然我想这么说，但要是说出来不知道会带来什么后果。

母后虽然没有尤菲那样全面的精灵适应性，但却是属性专精，特别是在战斗方面。

作为风魔法师的母亲，小小的身躯却能在战场上挥舞长枪冲锋陷阵，现在仍是最强中的一人。

「伊利亚，照顾这傻姑娘辛苦你了」

「没有，有您这句话我就值得了。」

伊利亚完美地向母后回礼。不可否认，她是能制止我暴走的少数人之一。

「虽然我也想和尤菲莉亚见一面，但想想还是算了。看到我的话那孩子也会难受吧。」

「……是啊，母后体谅一下为好。」

由于母后平常给人的印象太强了，所以被人们认为是个严厉的人。但在这份严厉之下隐藏的是更为深切的爱。所谓的爱之愈深责之于切。母后完美地将这一点演绎了出来。

不是身处其中的人不会感受到这点。母后也有利用自己的气质的时候，但是却不是无脑的去用。能够区分使用时机，这正是母后的长处。

「等她情绪平稳下来请您和她见一面」

「好的。但是那之前需要处理一件重要的事」

「你是说阿尔君？」

「嗯，你也进行了调查吧？可以和我说一说你的见解吗？」

母后认真地看着我。我说出了与阿尔君撕毁婚约一事相关的人物，整个事件的过程以及其中有什么内幕导致事件发展至此。

母后一字不落地听完了我的整个汇报。

「……这就是我的见解。」

「辛苦了，也就是说你认为这不是阴谋，对吧，安妮丝」

「是的，可能性有八成。」

「剩下的两成呢？」

「直觉。……感觉奇怪但又没有根据，单凭直觉而已。」

「我认为你对此耿耿于怀是有意义的，我虽然不能察觉到这地步，但认为现在就结束了还为时尚早。」

母后单手托腮微微点了点头，事到如今，母亲还是选择相信我那没有根据的直觉。

我疑惑地抬起头，对上了母后的视线。

「因为是你，即使再无厘头，你的直觉也是值得参考的。不然你就不是现在的你了。因为你是我认同的女儿。」

「……谢，谢谢您」

她就是这样一个强大的，让我觉得胜不过的人，就像一个不好相处的严厉上司。一想到她是我的母亲，我便没法抬起头来。

第18话 男爵千金的真实面目

「您本次出游成果如何，母后」

「嗯，我这次啊，去了比邻国更远的国家呢……」

在男爵拜见之前我一直和母后进行着愉快的对话。母后虽然严厉，但是她很喜欢分享出游中见到的风景名胜，民风民俗，技术文化。也只有在这时候母后才会柔和地对我缓缓讲述她的所见所闻。

我们一边喝着伊利亚备好的茶，一边愉快的交谈着。时间过得飞快，不知不觉已经到了谒见的时间了。

「西尔芬，安妮丝，时间到了」

「啊，他们已经来了吗。下次我们再聊吧，安妮丝」

「好的，母后。」

跟随着来叫我们的父王，我们全家一起走向了会客厅。屋子里只有最低限度的人，护卫以斯普劳德团长为首，都是父王信任的心腹。

我为了不给王族丢脸而挺直了腰板等着，随后有两人进入了屋子。

其中一人是一位身材魁梧的大汉，他蓄着浓密的茶色胡子，灰色的双目炯炯有神。

他的装束只能用精彩来形容。虽说是贵族风格的装扮，但是很抱歉，看起来却显得不合时宜，他就是西亚男爵，如果知道他曾经是冒险者的话，就能理解他为什么是这幅样子了。

在西亚男爵旁边，跟在他一步之后的，正是贵族学院聚会时站在阿尔君身旁的那位千金、蕾妮·西亚。

乌黑的头发下露出灰色的瞳孔，静静站在西亚男爵身旁，更是强调了男爵那不合时宜的打扮。

最初她给我的感觉很虚幻，她沮丧的神情满是忧伤。用楚楚可怜来形同再贴切不过了。

「西亚男爵，然后是女儿蕾妮。来得正好。」

父王对着跪下的西亚男爵和蕾妮说道。西亚男爵似乎很害怕，我看着都觉得不好意思了，魁梧的身体似乎缩成了一团。

「抬起头，准许你发言。」

「是！都怪我这不肖的女儿做出那么无礼的事！求，求陛下宽恕！」

西亚男爵似乎相当拼命，就算父王让他抬头说话，他也依旧低头正坐，用着合乎他体格的声音，大声向父王乞求道。

父王微微皱了皱眉，但立马恢复原样，再次催促西亚男爵抬起头。

「冷静，西亚男爵。这次召见你是为了调查清楚这次的事情。在弄清真相前，我不会怪罪任何人，总之你先放松。」

「……是，是我失礼了，陛下的话，我铭记于心。」

西亚男爵终于抬起了头，但依旧显得十分紧张。他面容十分憔悴。考虑到立场，西亚男爵的处境也不好受。从做父亲的角度上来讲，他和父王一样十分辛苦。

这样的西亚男爵并没有给我留下什么坏印象。家教不良这条线索断掉了。这么想着我把视线转向了蕾妮。但蕾妮依旧跪在那里，完全看不到脸上的表情。

「关于阿尔加鲁特和尤菲莉亚解除婚约一事，有些情况变得更复杂了。我们所掌握的情况是阿尔加鲁特去接近你家女儿并和她互相确认了感情。」

「感，感情什么的……和身份相比那种东西不值一提，拙女连做妾的身份都不够，怎敢妄谈成为正式的婚约者什么的……」

「你的意思是阿尔加鲁特的一厢情愿了？」

「我不是这个意思，的确，作为我的养女，蕾妮在贵族言行举止的方面还缺乏教育。也因此使得她在学院里给王子带去了许多不必要的麻烦，为王子的援助表示感谢不是确认感情……。」

「但事实是阿尔加鲁特却为了你女儿大义凛然的撕毁了婚约，弹劾尤菲莉亚。这是事实，朕实在不认为这其中没有感情。」

西亚男爵一脸惶恐的将肩膀缩成一团。父王的目光转向蕾妮。

「蕾妮·西亚。头抬起来。」

蕾妮缓缓抬起了头，她似乎会随时消失一般虚无缥缈，她的表情虽然很紧张，但却看不出丝毫感情色彩。我看不到她眼里的一丝光芒，仿佛那是一对虚假的眼珠一般。

再次打量，我依旧觉得她是十分令人怜爱的千金小姐。如果能除去这份虚幻的氛围，再多多微笑的话，可以理解男人会被她夺去目光。

和尤菲相比确实是不同类型的美少女。但说实话我感觉她不像是一个人，某一瞬间我甚至觉得她是一个人偶。

「准你说话，说实话……你是不是和阿尔加鲁特互相确认感情了？」

父王直接问道。在场所有人都注视着蕾妮，蕾妮表情坚定，缓缓开口说道。

「——没有」

这个声音。

这过于甜美的声音，让我不禁怀疑自己的耳朵，仅是这一声，甚至让我陷入了一股整个场面都要被她支配了一般的错觉之中。

「……您说的事绝对没有发生，我不会去考虑这种不符身份的事。我的确很喜欢阿尔加鲁特殿下，但是我绝对没有给王室的未来抹黑的想法。」

她清澈的声音让在场的每个人都听得清。甚至她垂下眼神的动作，为了轻轻吐气而微微抖动的嘴唇都被在场的各位看在眼里。

屋内一片沉默。不知过了多久，父王似乎回过神来肩膀抖了一下，轻咳一声。

「……这样啊，你似乎没有在说谎」

违和感。这种好像在认知之间贴了一层膜的感觉在我心中扩散开来。

谁都没有对父王的话提出异议，都好像在说没办法一般，垂下了视线。

这种氛围，就好像大家一致认为蕾妮并没有错一样。

「——阿嚏」

因为鼻子痒所以我忍不住打了个喷嚏。

场面再度寂静，不过其中含义完全不一样了。啊，糟了，母后已经露出了那样的笑容，我之后死定了。

西亚男爵瞪大眼睛看着我，蕾妮也惊讶地张着嘴，我看到父王缓缓站了起来，肩膀抖得很厉害。

「……安妮丝……你这家伙……无论在哪都……！」

「不，不是的！父王！请允许我解释！我安妮斯菲亚，有重要的事要报告！」

「如果是解释我可不会停！」

「不是的！请给我一点时间！」

「哦，是要去擤鼻子吗！」

「请给我和蕾妮小姐单独谈谈的时间！」

「什么……？」

父王瞪着我，一副你这家伙突然说什么的表情。但我不能就这么退缩，如果我的猜测只是误解，是我想多了就好了。

但是如果留在我心里的违和感和无法释怀的地方是正确的话，那我就不能放任不管。如果不先把握状况就无能为力了。因此我想单独和蕾妮小姐确认一些事情。

「父王，无论如何请相信我。只有这件事我绝对不是在捣乱开玩笑。」

「……能让你说到这地步难道是相当重大的事吗？在这里不能说出来吗？」

「还请给我时间……」

父王看着我坚定的表情，沉默了。除了母后外，西亚男爵，蕾妮小姐，作为护卫的斯普劳德骑士团长也都一脸迷惑地望着我。

「随她去吧，陛下」

「西尔芬？」

「我相信安妮丝的直觉，这孩子想要时间，一定是想到了别的什么」

「可是……算了。就连让谁陪同也不可以吗」

「是，请准许我们两人独处。我并没有加害于她的念头，我愿意在一切结束后，为我的无礼接受惩罚。」

「……我知道了。那派人带你们两个去别的房间，这可以吧？」

「谢父王。」

我摸着胸口，松了一口气。向父王施礼后，我用目光向母后表达谢意。母后没说什么，只是微微点了下头。

西亚男爵和蕾妮小姐看着我，一脸的不明所以。我走向蕾妮，向她伸出手。

「蕾妮小姐，请。我想借用一点你的时间。」

「欸，啊……好的……」

蕾妮小姐呆呆地站了起来，战战兢兢地握住我的手。我带着她离开了会客厅。伊利亚不知什么时候跟了过来，为我们打开了房门。

我和蕾妮小姐一起进入了会客室旁的一间屋子。我催促伊利亚离开，随后确认门窗是否都关好。确认一切无误后，我吐了一口气。

「……那个」

蕾妮小姐一脸不安地看着我，我松开了她的手，后退一步，微笑着看向她。

「抱歉突然拉你过来。但是我必须确认一些事情。」

「确认……？」

「我其实是想调查一下你啦。」

「……那个，我，真的什么都没做……！」

蕾妮后退一步，脸色发青。摆出一副不知道要被做什么的恐慌的表情。

我知道这对她的精神来说是很大的负担，但是我不能就这么停下来。

「为了证明这一点，我才希望你相信我。……啊，不对，我知道你还不相信我。那这就王女给你的命令了哦。我知道调查你什么的很失礼。之后我会好好道歉的。但是现在不调查清楚的话，你的立场就会变得十分不妙。」

「……那种事情……」

「只能回答是哦，明白了吗？」

「……是」

蕾妮小姐低下头，漏出绝望的声音。我绕到她身后，用手指轻抚她的背。

「呀，做，做什么？」

「闭嘴，什么都不做。」

「但，但是……」

我无视了她的反应，意识集中在手指上，从后背脊梁，沿着肩膀到手臂，划过她的全身。

「……失礼了」

「诶呀！？」

接下来碰到的是她的胸部。蕾妮小姐发出了可爱的悲鸣声，为了不让她乱动，我一边从后面压住她，一边抚上了她的胸部。

「……呜姆，原来如此。已经可以了」

我松开了从后面压住蕾妮的手，放开了她。蕾妮小姐立刻抱紧自己后退，泪眼婆娑地看着我。

虽然不得不这么做，但是我的摸胸行为似乎引起了她的危机感。可能会闹得很不愉快，但我还是吐了一口气。

「————嘶！！」

一呼一吸之间一股凛冽的杀气骤然发出，我瞄准她的脖子掐了过去。突如其来的杀气让蕾妮身体一震，丝毫没有抵抗。

之后狠狠地折断她的脖子……才怪。我在这之前停下了手，观察者她的表情。她脸色发青，四肢无力地挣扎着，马上要昏过去一样。

「嗯，完全清白呢，这样的话……」

「干，干什么？你究竟想怎样！为什么这么对待我……！」

蕾妮终于忍不住哇的哭了出来。我低下头看着双手掩面哭泣的她，我蹲下来和她视线相对。

「虽说把你弄哭了，但是我还是有些话要问，是有关你的父母的。」

「……这件事和我父亲无关。我也是，并没什么企图……！」

「啊，不是不是，你搞错了，我要确认的是别的东西！啊真是的，为什么会变成这种麻烦的局面啊！？」

我不由得愤愤道。之后叹了口气，再次尝试和蕾妮搭话。

「——你对自己不是『人类』这件事有所自觉吗？」

「……诶？」

蕾妮·西亚男爵千金，并非「纯正的人类」。

「……不是，人类……？」

蕾妮的声音微微颤抖，仿佛没有理解我的话一般。

我理解她的反应。但检查了她的身体后我确信了。看到我并不像开玩笑一般的盯着她，她似乎相信了我是认真的，随后摇了摇头。

「怎么可能……我是人类！自觉什么的，你，你在说什么啊！？」

「那就是没有自觉喽？」

「你到底在说什么！」

「你的『魅惑』哦」

对我的指责，蕾妮睁大了眼睛，屏住呼吸，惊得说不出话来。

「利用魔力精神干涉是你的固有能力吧？这方面的知识我也只是了解一点。因为没有自觉所以只有这种程度，还是说因为没有自觉才会能力泄露，关于这点不调查的话就不清楚……。」

「……我，不是普通人，对吗？」

蕾妮似乎终于记起呼吸一般呼了口气，颤抖地问我。我重重地点了点头回应。

「嗯，毫无疑问很奇怪。」

「那，那么！之前总会有人用热烈的眼神看着我，也不是偶然了？」

「嗯。嗯？」

「请回答我！是因为那个魅惑的原因吗？是这样吗？一直都是因为那个吗？难道我刚才也，发动了那个能力吗！？」

蕾妮探出身子顺势扑向我，我握住她的手让她停下来，不停地点头同意。

「嘛，一直都是哦，我是因为一些别的原因对魔法有一定的抗性才……」

「真的是这样！？」

对她一副拼命的模样，我也数次重重点头同意。之后蕾妮仿佛脱力了一般，脚一软坐在了地上。

我慌张地把她扶起来，蕾妮突然开始放声大哭。这幅场景把我弄得也很狼狈。

「诶，等等，为什么哭啊！？」

「因为……是我……不正常啊……！大家都是……正常的……！哇，哇哇哇哇哇……！！」

「等，等一下……！伊利亚！救救我——！！」

突然大哭的蕾妮使我束手无策，只得呼叫屋外待命的伊利亚前来帮忙。我们两个一起安抚住蕾妮的情绪。

蕾妮尽管抽着鼻子但还算冷静地坐着。因为她大哭了一场，原本华美的妆容全都弄花了，因此伊利亚帮她卸妆。

「冷静下来了吗？」

「嗯……抱歉让你看到我这个样子。」

伊利亚罕见的关心起了别人，我无可奈何的心情就是像是被虫子咬过一般难受。

蕾妮的「魅惑」所招致的影响力十分棘手。哪怕她没有自觉都会给周围的人带来影响。当然，伊利亚也不例外。事情变得比想象的要麻烦了。

「那样最好，此外，公主大人，能请您详细说明吗？」

「啊，可以的。那么蕾妮小姐，我有好几点想要确认可以吗？」

蕾妮像小孩子一样不停地点头。变得坦率了呢，我一边这样想着一边向她提出了问题。

「首先，你以前有没有过被人喜欢并被异常执着地追求过的经历？」

「有……」

「你，丝毫没有意识到这是你自己引发的呢。」

「我不知道。我以为只是大家喜欢我而已，但是我也逐渐感觉不对劲。一旦和他们拉开距离他们就会变得十分可怕，所以我只能一直保持这种若即若离的态度……」

蕾妮的声音仿佛又要再次哭出来一般颤抖着。我已经知道她内心的创伤有多么严重。为了不引起她太大的悲痛，我也只能小心地选择着话语。

「这样啊……让你回忆起一些不好的事情呢，你的母亲已经过世了对吧？」

「……是的。母亲过世后，我被送到了孤儿院，后来就遇到了父亲……」

「这样啊……」

我双手抱胸感到十分为难。伊利亚像是在说很少见一般不停眨眼，但是我现在确实打心底感到为难。

「……那个，安妮丝菲亚往王女，我不是人类什么的……」

「啊，嗯。准确来说，应该还有一半是人类。」

「这是什么意思？」

不是蕾妮，而是伊利亚对我的回答提出了疑问，我立刻回答了她。

「刚刚，我为蕾妮小姐进行触诊的时候发现的，她的体内存在着普通人不存在的东西。」

「……是什么？」

「——是魔石。」

魔石，现在就存在于蕾妮的体内。听了我的回答，伊利亚睁大了双眼，震惊地看着蕾妮。

这是正常的反应。说起来之前，我和伊利亚还谈论过相关的话题，这还真是时机凑巧。

「魔石……真的？」

「嗯，虽然我还想多要些时间来详细调查，但是八九不离十了。多亏了我相信了自己的直觉。要是随意处置的话，无论是蕾妮小姐的安全还是这个国家的稳定都有危险了。」

「我的身体里，有魔石……？」

蕾妮一脸怀疑地盯着自己的身体。魔石可以说是魔物的证明，难以想象被告知自己身体里竟然有那种东西的蕾妮小姐会受到多大的冲击。

「就因为这点公主大人才判断蕾妮小姐不是人类的吗？」

「准确来说我判断蕾妮是人类的混血。毕竟西亚男爵毫无疑问是人类。如果这是实际存在的魔物的话，将会非~~~~常不妙。会让我坐立不安的那种不妙。甚至我都想自卖自夸在这里发现这件事的我了。」

我重复了几次后，似乎终于把我的危机感传给了伊利亚，她绷紧表情。

体内有魔石的人类，无意识中魅惑旁人的能力，这不是危机是什么。我也听闻过类似的可怕的魔物，倘若那真的存在，就真的大事不妙了。

「……公主大人，那种魔物是？」

伊利亚咽了一口吐沫，紧张地问我。听到关于自己的话题，蕾妮也朝我看了过来。

我重重地、缓缓地叹了口气后回答了她们。

「——是吸血鬼。吸食人的血液，使用高级魔法的传说中的怪物。」

第19话 传说中的怪物

「吸血鬼……？」

「传说中的那个？」

伊利亚和蕾妮小姐向我确认。先不说蕾妮，伊利亚少见的露出了困惑的神色。

两人的反应一点也不奇怪。至少在普通人的认识里面，吸血鬼只是传说中的存在。

据说是吸食人类血液的怪物。不听父母的话，日落了还要外出的人会被漂亮的人搭话。

由于实在太漂亮了，就会被引诱着跟上去，结果被吸尽血液，成为吸血鬼的同伴。

但是实际上没有人见过吸血鬼，也没被害报告。所以只是传说中的存在。被认为是为了让孩子听话而创作的故事。

「虽然有吸血鬼，但跟传说中描述的不一样。」

「不一样？」

我的说法让蕾妮和伊利亚都露出惊讶的表情。说实话，我并不想说。因为还没有确证。但是，如果我的假说正确的话，蕾妮就是吸血鬼了。

虽然没有确证，但如果不假设的话，对话就进行不下去了。我一边叹气一边沉重地开口说道：

「我所说的吸血鬼，是吸血鬼的原型。」

「吸血鬼的原型？」

「就是吸血鬼的传说的原型啊。当时的记录也很少，这只是从资料和遗物中推测的假说。所以没有确证，即使如此也要听吗？」

「……请告诉我。」

我抛出话题后，蕾妮露出认真的表情对我点头。因为是自己的事情所以非常拼命吧。我对着她点了一下头，继续说明。

「我认为吸血鬼的原型是通过某个魔法使的研究诞生的。」

「魔法使？」

「没错。所谓吸血鬼，就是通过魔法获得有限制的不老不死能力。虽然有一半是死者，但通过魔法的力量获得长久的生命，堕落为魔物。这就是吸血鬼」

我说出的假说让蕾妮吞了口水。也许是因为紧张，在胸口握着的手正在颤抖。我假装没注意到，继续说下去。

「这是以前的事了。准确来说已经不知道多少代以前了。在吸血鬼的传说流传开之前，那个时候确实有吸血鬼原型的人类。根据留下来的资料中读取到的情报，那是为探究魔法赌上性命，领悟死期后绝望，陷入疯狂的人。」

我能发现这个记录也是偶然。名为吸血鬼的存在在这个世界中也有，我为此惊讶，然后就调查了这个开端是从何而来的。

我阅览了成为吸血鬼原型的魔法使的研究资料，作为冒险者活动的我偶然之间得到了这样的机会。那被称为「禁书」，记载着不能流传的知识。这个研究资料也是禁书之一。

「为了方便，就叫做『他』吧。成为吸血鬼原型的他是非常优秀的魔法使。并且想通过研究魔法来追求世界的真理。但是，他遇到了一个难题。」

「难题……？」

「就是寿命。无论多么优秀的魔法使都不能违抗寿命。他害怕死亡。他不愿意研究到一半就死去。才能和执着的尽头，她完成了一个研究。内容就是『从他人夺取』。」

「……夺取？」

「老人从年轻人。如果不能自己补充生命的话，就从其他人移植到自己身上。就像补足缺少的东西一样从『其他人』那里夺取。他完成了这样的魔法。以其他人的血液为媒介吸收到自己身上，超越了寿命的极限。……这就是我的推测。」

「这是推测吗？」

我说完后，伊利亚露出惊讶的表情向我提问。都说了那么多夸张的话，最后却是不明确的。所以其实不想说的。

「我也不过是理解了研究资料，然后通过想象补足的罢了。再怎么说还是不懂术试的内容，而且说到底不过是推测，有可能不正确。但是如果我的推测正确的话，那个魔法使通过某种方法夺取他人的血液，维持快要死去的自己的生命。」

「……这种魔法能做出来？」

「我认为并非做不到。在决定做的时候，点子就会接踵而至，而且人的伦理观也会坏掉。如果做不出这个魔法我也不认为实际存在。但是有个东西提示了我。」

「提示？」

「就是魔石。没错，就是制作魔石。如果无法单纯通过魔法再现，那就制作『维持实现的愿望』的魔石就好了。在自己体内。」

也许我说的话太有冲击性了，蕾妮用手捂住了自己的嘴巴。伊利亚也少见的睁大眼睛吸了口气。

简单来说，这显然是使人类伦理观破裂的行为。而且想要的东西还是长生不老。为此将其他人当做食物，这已经不是人类，而是魔物了。

「死期将至的身体无法产生足够的生命力，所以就从其他人身上夺取。为此制作出必要的魔石，以血为媒介夺取其他人的生命。就这样，吸血鬼传说的原型，怪物诞生了。」

「……这种东西真的存在吗？」

「在看到你之前还是半信半疑的。不过，我也推测过不是事实。吸血鬼是『人类诞生的魔物』。反过来说，它不是自然生成的。因为原本是『人类』。要不吸血鬼就不会出现。然后，被吸血鬼吸过血的被害者也会同样成为吸血鬼，我认为这是类似感染的东西。」

如果能能制作魔石的话，如果它能让人类产生变化的话。然后，如果能增多魔石的话。如果这是真的话。被吸血的人也会成为吸血鬼的同伴这一传承也一致了。

「如果吸血鬼实际存在，不知道是本人的意志来行动的，还是被魔石的机能驱动的。……总之，不论多么擅长魔法，如果要超越人的话，一个人是有极限的。那该怎么做？蕾妮！」

「诶！？诶，那个，……我不知道。」

「那么公布答案。答案就是增加数量。然后成为吸血鬼的他是这么想的吧。只要埋入相同的魔法就好了。这样的话，总有一天大家都会成为同样的生物。」

蕾妮倒吸了一口气。也许是想象了那副光景吧。我也是想想就害怕。

如果靠埋入魔石可以增加同伴的话，之后只要让魔石吸收魔力就好了。只要没有尊重人道的伦理观就能做到这种事吧。实际上，我也做了类似的事，刻印……。

「因此，也许以前吸血鬼被当成魔物讨伐了吧。但人类是会学习的生物。从人类派生出来的吸血鬼，当然也想到了吧。不能光天化日下行动的话，待到时机成熟为止，遁入阴影中就好了。」

然后吸血鬼就在表历史中消失了。但并非吸血鬼的威胁消失了。至少不让人们忘记，留下了传说，时间流逝，他们也有改变样貌的可能性。

这只不过是推测。要将推测化为现实之间的资料压倒性的不足。

「没有遭到吸血鬼伤害的报告，说不定是全被狩猎了，又或者是躲到不被发现的地方了。未知的事情是最恐怖的。」

「……那么。为什么安妮丝菲亚王女认为我是吸血鬼？」

「因为如果我假定正确的话，吸血鬼传说的特征和我预测得一致。就是强力的魅惑，接近于洗脑的精神干涉。这对于增加同族来说是必要的，对于混入世间也是必要的。」

被吸血鬼袭击也会变成吸血鬼，我认为这是洗脑的力量。还有，吸血鬼美丽到能够勾引人，我认为这是变身或者魅惑的能力。

「蕾妮实际是不是吸血鬼先放在一边……不过，这本身也是问题，但其他问题也是堆积如山……」

「……我们整理一下吧。首先，蕾妮小姐假设是吸血鬼这一魔物的混血。……真的是混血吗？」

「那蕾妮是被埋入了魔石的魔法实验体吗？这实验本身也是问题了，而且被埋入魔石也不见精神异常。如果是偶然在体内生成魔石的特异体质的话，很有可能成为解剖对象。」

「解、解剖！？」

蕾妮脸色发青，虽然很抱歉，不过还是有可能发展成解剖的情况。毕竟没有其他例子。就算解剖太过分了，也很有可能被圈养。

「蕾妮是否真的是吸血鬼，问题不只这一点。最重要得是你的力量。本人没有自觉四处魅惑，其效力甚至俘虏了以王族为首的许多贵族的孩子哦？」

「无论怎么想都很糟糕。不论本人期不期望都会造成国家混乱。这样的存在不能置之不理。」

伊利亚皱着眉头低声说道。没错，实际上被蕾妮魅惑的人们引发了混乱。

「然后，如果蕾妮真的是吸血鬼，就确定了吸血鬼在现代依然存在。为了摸索对抗吸血鬼的策略，有可能使用蕾妮来做人体试验。虽说是贵族但也只是男爵，立场太弱不足以守护蕾妮。」

「最糟糕的情况下，你有可能被诱拐利用。」

「流出国外的话，不知会被怎么刁难。」

弯着手指数就已经全是问题了。

第一，蕾妮的魅惑效果有可能颠覆国家。

第二，如果这力量来自吸血鬼，就确定了吸血鬼实际存在，她有可能被当做研究素材。

第三，如果这个情报被其他国家知道，进而发展成争夺蕾妮的情况的话，那就非常糟糕了。

单是这三个就已经让人头疼了。实际上，只是举出了易于理解的危机，其他也有很多问题。

「本人无法控制时最危险的。」

「……说起来，公主大人有什么样的对策？」

「这也是怀疑蕾妮是不是吸血鬼的理由，魔石之间如果相性不是相当好的话，会起冲突。」

「……啊，原来如此，是刻印吗？」

「没错，因此察觉到违和感，能够抵抗了。」

我的刻印是融入了龙的魔石，然身体习惯了的东西。机能上跟魔石没有变化。更进一步说，我被刻印「诅咒」，受到了精神干涉。所以魔石之间发生冲突，察觉到了。

真的是，不知道会以什么形式出现幸运。也就是说，能抵抗蕾妮的无差别魅惑的人，就只有我这样的异端了。

「……这样的话就只能我来保护了啊。」

「……是这样啊。」

首先，不能放置不管。确实蕾妮很危险，但并非她自身的错。而且我对她很感兴趣。好好调查她的话，也许能用于我今后的研究。

再次跟她交谈后，发现她没有给人留下坏人的印象。她只是被自己的力量折腾。明明只是这样，却被不讲道理地要求死亡，或是被玩弄身体，或是被国家所翻弄。面对的全是严峻的现实。

放着不管的话心里实在过意不去。但是为了保护蕾妮就会有许多头痛的问题出现。

「啊———，不行了。我一个人处理不了，如果我收留她的话绝对会出问题。比如阿尔君，阿尔君的跟班，魔法省之类的，绝对会出骚乱的！」

「毫无疑问会出骚乱呢……」

一个接一个的问题让我头痛。只有我一个人绝对没办法。诶，困难的时候连父母都要利用！

「老实跟父王母后商量吧。也必须要听听西亚男爵怎么说，比如关于蕾妮的母亲之类的。」

「蕾妮母亲有可能是吸血鬼吗。」

情报不足以决定接下来该怎么做。说到底，这不是我一个人能有什么办法的问题，能使用的人才即使是父母也要利用。

决定方针后，对伊利亚做出指示，让她去喊父王和母后过来。即使要父王和他的心腹协助，首先也得跟他们两个说好。不能让现在的蕾妮跟不特定多数的人见面。

在伊利亚出去叫父王两人的时候，我和蕾妮留在了房间。她一脸憔悴地抱着自己的身体发抖。

……这也难怪。对我来说也是头疼的事实。我有自己是规格外的自觉，但蕾妮是普通的孩子。说实话不觉得能承受。

我下定决心，抱住蕾妮的头。她吃了一惊身体抖了一下，我一边注意她的反应一边抚摸着她的背。

「没事、没事的。不会对你做什么坏事的。约好了，我即使这样也还是王女，有保护国家，保护人民的义务。所以不会舍弃你的。」

她没有反应。只是静静地发出嘶哑的声音，并伸出手紧紧抓住我的礼服。

我为了让她冷静下来抚摸着她的背，这时父王和母后进入了房间。见到我们的样子后一瞬间吃了一惊，但立即绷紧表情看向我。

「安妮丝，听说你有十万火急的事要说。发生了什么？」

「父王，请您静下心仔细听我说。」

我尽可能简单地向父王和母后说明了蕾妮的事。关于她的魅惑，以及关于怀疑她是吸血鬼之类的。

父王听后，一副愁眉苦脸的样子捂住了额头。母后依然是平常严肃的表情，但放出了尖锐的气息。

「……无法相信，这种事。」

「不过这是事实。虽然真实还没确定，不过之后再解明也没关系。问题是该怎么处理这个事态。考虑到她的力量，我来收留她是最好的……」

「……你收留蕾妮的话，阿尔加鲁特不会沉默吧。」

父王用痛苦的声音喃喃道。真的是这样啊。

「是啊，最让人头疼了……。不能把蕾妮的事传出去，最主要的是，不知道可能被俘虏的阿尔君知道真实后会怎么样。啊，如果把蕾妮藏起来的话就解决了，但我反对，她也是这个国家的人民。」

「我知道，可是，该怎么办……」

虽然绕着弯子说只要处理了蕾妮就解决了，不过看到父王似乎没有想过要杀她，我放心了。问题是接下来的事……。

「……安妮丝。你说会对蕾妮的待遇负责是吗？」

「母后？嗯，我自认为我适合处理这个问题。」

「而障碍就是阿尔加鲁特？」

「……嗯，嘛。就是这样。」

「那么，我让阿尔加鲁特陪着我外出游玩吧。」

「诶！？」

这就是说，带着阿尔君出去！？母后突然的提案让我吃了一惊。

「理由要多少有多少。根据这次的事态，即使他有反对意见我也可以用还需要锻炼这个理由压下去。而且那孩子也需要实绩，是跟你的魔学并列的功绩。不能让尤菲莉亚当婚约者的他跟你比起来，就只有身为男儿这件事有优势而已。」

「呜哇，阿尔君被轻易舍弃了。」

只有身为男儿这件事胜过我，阿尔君的评价太过分了。不过，这也是自作自受就是了，我不会为你解释哦，阿尔君……。

「阿尔加鲁特我会想办法，剩下被蕾妮俘虏的公子们就由奥尔凡斯负起责任控制住吧。」

「唔姆，这边就是我的工作啊。为了压制阿尔加鲁特，只有我是不够的，希尔芬能带阿尔加鲁特出去的话，我这边也好行动。」

虽然父王的统治很出色，但不够强势。虽然被称为良王和尊王，但到这种时候，有身为女杰的母后在的话，选项就多了。

父王平时比拥有残酷一面的母后更有话语权，形成了理想的力量关系图，真的是一对不错的夫妇呢。虽然是我的父母。

「但是，能带阿尔加鲁特出去的时间不多吧。虽然找理由延长也不是做不到，但也是有极限的。可以吗，安妮丝。」

「是，母后。」

「你在这段时间尽力改善蕾妮的体质。如果阿尔加鲁特回来之前，你还没有改善蕾妮的现状，我就亲手把她藏起来。」

「等——，母后！？」

这就是宣言要自己解决掉她吧！？父王也吓了一跳，伊利亚也有一瞬间胆怯地抖了一下肩膀！？蕾妮脸色苍白，明明什么都没做，却要被杀了！？

「如果不能斩断祸根，我就要负起责任。如果会给国家带来灾难，我应该保护人民，不能让大家沉入泥沼中。到那时就做好觉悟吧，蕾妮没有意见吧？」

认真的。母后是认真的。责任重大啊……。

「那么要告诉谁，告诉多少？既然不能全部说明，就必须严选吧？」

「唔姆，必须跟西亚男爵说明吧。放到你手下这件事也不能公开，就当成为了疗养而离开家，秘密安置在你的离宫吧。」

「斯普劳德骑士团长说过他儿子也参与了弹劾。他也是相关人员，把他也卷进来吧。王宫也需要警备吧？那边由我和奥尔凡斯想办法。」

这方面政治的交流我做不到，所以只能交给父母了。藏在我的离宫是最理想的，人员进出也非常少。可能进出的人只有王宫的侍女，但她们基本都守口如瓶。离宫很适合隐藏蕾妮。

然后我会调查蕾妮，摸索她力量的对策。虽然想做些什么新的事，但好像会成为正式的工作，不能轻松地完成。心情有些沉重，但不能泄气。

「安妮丝，你也很辛苦……不过请好好做。」

「当然。毕竟是那么有趣的研究对象。虽然也有责任，但那个是那个！这个是这个！」

「……你真的就是这种地方不行呢。」

母后傻眼地叹了一口气。咦，好像没理解我的意图……？

「把蕾妮安置在你的离宫会有很大的问题吧。」

「问题？」

「你现在跟谁在离宫生活？」

「啊。」

对了，现在，尤菲不是在离宫吗！？

诶，这是来自国家的正式工作，万分紧急，这这样说的话应该能让尤菲当做无可奈何来接受，就算这样，接下来要跟尤菲和蕾妮一起在离宫生活？

「已经不是尴尬等级的事了！？」

怎、怎么办。真的该怎么办啊！？

第20话 和解成立与问题整理

我在从王宫回来的路上一直抱着脑袋，真的到底怎么办啊。不对，不是怎么办。

再怎么也说不出口不保护蕾妮了。已经确定蕾妮要住在我的离宫了。可以说只剩下这个选择。

为了来离宫，蕾妮也需要做些准备，还必须向西亚男爵说明，所以她过来也是几天后的事了。母后叮嘱我这几天要好好对尤菲说明。

我可没有忘记尤菲的事哦？只不过蕾妮的问题一下子冒出来，不小心把尤菲的事从脑中挤出去了。所以并非轻视尤菲，这算是不可抗力，也可以说是王女的责任。

「怎么办……」

「没办法。」

我的自言自语被伊利亚一刀两断了。太无情了。全部都是阿尔君引发的事态吧，我根本没错吧？倒不如说是个好姐姐？都在收拾烂摊子，有点回报也没问题吧？

「我现在想杀了阿尔君啊……」

「哦呀，要争夺王位继承权吗？」

「才不要什么王位啊！啊，真是的！为什么来的全是麻烦事啊！」

「如果不插手的话，不过，全都是只有公主大人能解决的案件呢。或者察觉到的时候，国家差点就要被颠覆了。」

「糟透了！」

真的是，来的全是棘手的问题，整个人都要消沉了。今年是厄运年吗，灾难大减价也要开始了吗。请不要推销灾难。

总之问题是尤菲。将尤菲安置在离宫主要是为了身心疗养。明明好不容易生活和心灵都稳定下来了，虽说有原因，但却出现了必须和蕾妮共同生活的状况……。

「……没问题吗。」

「我认为尤菲利亚大人不需要担心。」

「是吗？可那是蕾妮啊？」

「蕾妮小姐有对尤菲利亚大人做过什么吗？」

「不，并没有……」

「她不是心胸狭隘的人哦。不过，还请多多关心一下她。」

虽然尤菲不是坏人也不是心胸狭隘的人，但担心就是担心。她原本就在勉强自己了。哈——，前途多难啊……。

　＊　＊　＊

虽然有些忧郁，但还是回到了离宫，对出来迎接的尤菲说明了王宫发生的事。然后战战兢兢地传达蕾妮要到离宫住的事。

「……啊，是这样啊。」

战战兢兢地等着尤菲的回答，结果非常轻描淡写。她像是松了一口气一样，没有更多的反应。她这仅仅接受事实的反应反而让我不安起来。

「即使您说就这样……但这是必要的事吧？」

不是啦，即使你摆出这种不可思议的表情……。

微微歪着头的动作有些可爱，保密。「虽然是这样……」

「虽然是这样……」

「是不可抗力吧？既然如此，跟我怎么想没关系吧。」

「虽然是这样……」

「？ 为什么要这么困扰呢，我难以理解。」

尤菲一脸茫然。难道说她一直都是这样吗？

「虽然也有责备过蕾妮小姐，但既然她没有恶意，那就没有多说什么的必要了。而且跟阿尔加鲁特大人的婚约也废除了。我认为不需要有隔阂。」

「尤菲真的可以吗？」

「毕竟是不可抗力，那么就备有责备的意思，而且责备的话蕾妮小姐也会痛苦吧。所以我没什么特别的想法。」

嗯，嗯——……这也让人担心啊。虽然说不定作为人类很出色，但实在太没有人情味了。

……是啊，这也是尤菲的一面啊。我想尤菲对于蕾妮并非什么都没想。但她本人在认为不满之前就用理性处理了。不是压下去，也不是堆积起来。而是什么都没留下。

所以尤菲非常完美。我一直看到尤菲不完美的地方所以没感觉到，这也是尤菲心灵的扭曲之处吧。

「而且，如果因为我而让安妮丝大人舍弃了蕾妮小姐的话，我反而会看不起您。」

「虽然不会这么做，尤菲也因为那件事而痛苦吧，一想到这里就很复杂。」

「我没事的。请安妮丝大人按您所想的做。正因为您这样我才得救了。我不希望拖您的后腿。」

尤菲的回答让我产生了一些复杂的心情。

作为下任王妃被抚养长大，集众人的羡慕于一身。我想她的魅力就在这个举止上吧。

公平，不夹杂自己的感情。不满和愤怒都被坚强的理性消灭了。在人格上也许是理想的。

但同时也是缺点。因为她过于完美，所以被背叛了。她的完美会成为映照他人不成熟的镜子。有人会疏远尤菲也不奇怪。

我也亲眼看到了这样的事，并且不希望尤菲保持完美。这不是人类的生存方式。会成为王妃这种生物。王妃应该是一种生存方式才对。

「……那蕾妮来之后大家也要好好相处。毕竟接下来是一起生活的同伴了。」

「……同伴？」

「我不在意身份差，虽然这么说会被骂，所以在正式场合会懂得分辨就是了。不过在这里生活的时间就没问题了吧？这就是能让人休息的地方，如果不能休息的话人会坏掉的。我希望这里对于你们两人来说是这样的地方。」

「……非常感谢，有您这句话就足够了。」

对于尤菲和蕾妮来说现在是困难时期。如果我能做到什么的话，我要尽全力。毕竟这对我也有益。

过去无法改变。不想让过去变得没有意义，痛苦的经验如果不变成幸福的话就只是痛苦。所以，我希望至少我做的事能成为她们的力量。

就算现实再怎么痛苦，只要大家能笑着就好。因为无法忘记一开始胸怀的梦想。所以这样就好——我终于能这么想了。

　＊　＊　＊

在离宫准备好迎接蕾妮，为了不被发现而秘密来到离宫的蕾妮非常不安。

我也这么认为。毕竟蕾妮前面还有尤菲。虽然并没有直接发生什么，不过毕竟是围绕婚约者起争执的关系。

在蕾妮看来，尤菲不仅身份高，而且自己还是让婚约废除的决定性原因，因此很内疚吧。

看到明显吓得缩成一团的蕾妮，尤菲并没有露出什么特别的表情。并不是冷淡。而是没有任何感情。甚至看得我都烦躁起来了。

「那个——……今天开始我们就要在这个离宫一起住了，好好相处吧！」

我露出夸张的开朗表情，但两人没什么反应。平静的沉默伤到了我。

「……蕾妮小姐。」

「是、是。」

尤菲向蕾妮搭话。蕾妮的肩膀明显的抖了一下，然后面向尤菲。

然而，尤菲没有继续说下去。她只是面无表情地看着蕾妮，而蕾妮就像是被蛇盯上的青蛙一样。蕾妮几乎快要哭出来了，而尤菲的一句话让她没有哭出来。

「……对不起。那个，我在这种时候不知道该摆出什么样的表情。」

「诶……？」

「我明白你的情况。即使我对此毫不在意，但你并非如此吧。那么，干脆指责你好呢，还是原谅你好呢。虽然考虑过到底怎么样才能让你更轻松，但并不顺利……」

「怎、怎么会！？请不要这样！尤菲利亚大人不需要道歉！全部都是我，我不好……！」

尤菲谢罪的话语让蕾妮陷入了半慌乱的状态不断摇头。身份高贵的公爵千金，而且自己还做了对不起对方的事，被这样的对象道歉还是会狼狈吧，我事不关己地望着这些。

……稍微观望一下吧。

「蕾妮小姐，您是因为恶意而陷害我，为此而感到自责吗？」

「不是！绝对没有这回事！我完全没有打算陷害尤菲利亚大人！」

「这样的话，要对你与生俱来的不幸问罪实在是太不讲道理了。而且我也不觉得现状有多差。您也有原因，来这里是为了获得帮助。那么，我就不能甩开你的手。」

尤菲握住蕾妮的手，正面相对。用比刚才要柔和的表情看着蕾妮。被握住手的蕾妮不知该做什么，举动变得可疑起来。

尤菲没有多说什么。蕾妮拼命地想说什么，但却泣不成声，哭着握住尤菲的手贴在自己的额头上。

「对不起……！把尤菲利亚大人的人生弄得一团糟了……！」

「并非全是坏事哦。虽然身为下任王妃也许不该说，但尤菲利亚·玛泽塔个人现在还是活得相当快乐的，所以您也能享受接下来的人生就好了。」

原谅，承认。这是相当难的。能做到这些的尤菲果然很厉害，但总感觉有些遥远。如果说这是尤菲的强处的话，我也不想视而不见。年长者也有年长者的志气。

蕾妮最需要的一定是尤菲的话语。看到泣不成声紧紧抱住尤菲的手的蕾妮，我心想。

知道自己所不知道的事实，害怕即将到来的事实。虽然是不可抗力，但要如何偿还自己毁掉的他人的未来，蕾妮大概因为这个罪过而感到害怕吧。我认为这是理所当然的。

如果谢罪没被接受的话，将以自我满足而告终。所以尤菲原谅了，蕾妮被原谅了。这是非常可喜可贺的。希望有一天蕾妮能喜极而泣。困难从现在才开始。

「……让您看到丢脸的地方了。」

蕾妮一边吸着鼻子一边擦着发红的眼睛。但是表情很清爽。

我们重新围着桌子坐到椅子上。不知什么时候伊利亚已经泡好了茶，我喝了一口。嗯，是一直以来美味的伊利亚的茶。

「不打不相识吗。」

「安妮丝大人？」

「没什么。先喘一口气再谈论今后的事吧。毕竟有许多必须要做的事呢！首先是蕾妮小姐，加个小姐在后面感觉有些距离，直接叫蕾妮可以吧？」

「是、是！」

「谢谢。那么，首先整理一下围绕蕾妮的问题吧。」

我抛出话题后，尤菲和蕾妮的表情都变得严肃起来。站在我身后的伊利亚的表情应该也严肃了吧。

围绕蕾妮的问题有很多，每个都非常麻烦。

第一，她体内存在魔石，拥有魅惑，精神干涉的异能。

第二，这魅惑甚至连王族都有效，我只是恰好能够抵抗。

第三，这异能被知道的话，不知道会被怎么利用。

第四，在此基础上，她还没有后盾，立场薄弱不足以保护自己。

第五，为了保护她，虽然我合适，但阿尔君是个问题。

第六，如果她真的是吸血鬼的话，就证明了吸血鬼实际存在。

第七，无论是不是吸血鬼，如果控制不了力量，母后会亲手解决她。

虽然还有些琐碎的问题，但大问题就是这些。再次确认后，蕾妮也垂下了肩膀。

「尤菲怎么样？果然对蕾妮有好意？」

「……是呢。我不能否定，不过我本来就不会以个人感情行动，即使抱有好意也不会反映在行动上。最多会对她的举止提出建议，我想这也许是受到影响的证明吧。」

「啊，原来如此。感情和理性是两码事啊。无论感情如何，作为下任王妃的理性也不会察觉到违和感。」

多么可怕的精神力，铁壁一般的理性。就算是我都有些怕了。过于完美而被疏远了呢，尤菲……。

「所以尤菲利亚大人会责备我呢……那个，跟大家相处得越久，大家就变得越奇怪，一开始还好好对我的人也会骤变，所以尤菲利亚大人挺少见的……」

喃喃自语的蕾妮露出了清澈的，似乎感觉不到情感的微笑。跟尤菲的无表情又有些不一样。

「一直都是这样，即使关系变好了，一旦对不同的人有了不同的距离，大家的态度都会改变。所以即使跟谁关系变好了，也只能保持一视同仁的距离……」

「……真是麻烦啊。」

虽然一开始抱有好意，但因为好意才要保持距离，却因此对蕾妮不满。也许是因为魅惑导致的膨胀的好意发生了反转吧。毕竟爱恨是表里一体的感情。这样的话，控制不住的状态将会非常糟糕。

「也许是这个原因，家人都很重视我。即使不知道是哪来的孩子，义母她也……如果没有这个力量的话，被疏远也是没办法的。」

蕾妮自嘲的笑容让人觉得很痛苦。人们会喜欢自己，也许只是因为自己的异能打乱了他们的心。这样的疑虑一定会绕在心头吧。

「所以说实话，离开家后觉得有些放心了……一旦有疑虑，距离一定就会发生变化。这样的话他们说不定也会疏远我。虽然是理所当然的，但还是觉得可怕……」

「嗯嗯。你想依靠我就依靠我。毕竟也要你帮忙我以后的研究呢。这一定会帮助你控制力量的。」

实际上，我就像是前例，我根据自己的身体调整了刻印，不过蕾妮是生来就有的。那么，应该能比我更容易地控制这个力量。

「我能帮您什么吗？安妮丝大人。」

「尤菲虽然抵抗不了魅惑，不过即使抵抗不了，还是能保持平常的交往，所以只要以客观的角度守望蕾妮就好了。这点就算伊利亚也做不到吧？」

「……是，这样。深感自己不成熟。」

站在后面的伊利亚惋惜地说道。不管怎么说，伊利亚的感情也有很大的动摇呢。相应的，还希望伊利亚能亲切对待蕾妮。只有这点，能有尤菲在真的太好了。分工很重要。

「那么，有很多想确认的，蕾妮擅长魔法吗？」

「不，魔法还一般……不过以前就有人说我魔力很多。」

「并非完全用不了？」

「是的。不过算不上擅长。感觉上，就是，有些抓不住……虽然有接受过启蒙，但跟大家说的感觉不一致。」

呼姆呼姆，原来如此。这个感觉的原因，我有一个头绪。

「大概是因为魔石吧。」

「……魔石？」

「魔石是精灵石变质后的东西。虽然能加强特定的魔法，但这以外的魔法的适应性就会变低。啊，这是推论也有可能不正确。希望你不要受困于这个观点，灵活接受事情。」

也有可能单纯是因为没有适应性。这样一来，眼下的目标果然是要探究蕾妮的魔石的性质。

「蕾妮擅长魔力操作吗？」

「……魔力操作吗？我想大概不擅长。跟刚才说的一样，我不擅长使用魔法……」

「啊——不对不对。魔力的操作跟魔法的巧拙并不是同样的意思。」

「不一样？」

尤菲也睁大了眼睛，说出了疑问。哎呀，是啊。还没说明过啊。

「因为蕾妮你是第一次听说不定会惊讶，魔法是将魔力交给精灵使其变化成的东西，这要求跟精灵的亲和性，但魔力操作是别的技术。能说会道跟手巧不是同一种才能吧？」

「……魔法操作需要跟精灵的亲和性，还有能够以何种精度放出魔法，魔力操作跟只跟魔力相关，在技术上是不同的，没错吧？」

「就是这样。」

「那魔力操作是？」

「就是感知魔力，让其流动。尤菲也试过吧？把魔力注入精灵石。说起来，这也可以用来测量魔力操作的熟练度。」

虽然很讽刺，所谓魔力操作，只要是能使用魔法的人都能理所当然地做到。我使用了一些特殊的方法才做到的。

「你说不擅长魔力操作的话会发生什么？会陷入墙壁。」

「陷、陷入墙壁……？」

「啊，就是那个往大量风精灵石注入魔力，结果陷入城墙的事件吧。」

「数量太多也是败因之一。还有就是在浴室全身烧伤的事件也是这个原因……」

「室内大洪水也是？」

「唯一做得好的就是一瞬间耕好土地的事件吧……」

「想在王城领地内耕田，结果被狠狠训了一顿。」

嗯，好怀念。因为我无法使用魔法，所以在日常生活中没有操作魔力，一旦往精灵石注入魔力，就用力过头发生了预想之上的效果。也就是说我的魔力操作遭到不行。

不止我这样吧！虽然也这样生过气，但说到底，像我这样使用的人很少，一般来说往精灵石注入魔力也是魔法使的工作。因为他们能使用魔法，所以对力道的掌握早已烂熟于心。

就结论来说，这只不过是得意忘形的结果被众人知道了，这先暂且不提。

「顺带一提，为了操作魔学的发明品，魔力操作是必不可少的技术。跟魔法不一样，上限已经定好了。」

「魔法没有上限？」

「精灵是万物自然的显现。理论上，只要是世界做得到的事情就能做到。不过想引起天地异变的话，就需要不知多少魔力和多少跟精灵的亲和性了。」

「我觉得想用魔法引发天地变异也有些问题……」

「想法太奇怪了」，三人以这样的眼神瞪着我。如果能做到的话，首先不应该确认手段吗？只要不实施不就行了吗。而且，如果都能够做到这种程度了，那么缩小点规模也是能做到的，那么梦想不就能扩大了吗。

总之先回归话题吧。首先要让蕾妮掌握如何控制魔石的力量。

「魔石跟精灵石的用途虽然不一样，但原理相同，只要注入魔力就好了。你可能不是有意识地让魔石活性化，所以就是失禁的状态。也就是漏……」

「公主大人，蕾妮小姐就要哭了，到此为止。」

「……咳咳。也就是有可能无意识地漏出力量。不过学习的话就有可能进行控制。你首先要做的事就是再次学会控制魔力，以及操作魔石。……啊，还有一个，先说还有一个方法。」

说实话，我不想用这个方法。因为成功率非常低。不过作为一种可能性，只能说了吧。这是最后的手段。

「虽然刚刚一直在说控制的事，不过并非没有其他手段。不过风险很高。是事关生死的。」

「……是什么样的方法？」

「把魔石从你体内取出来。」

蕾妮的脸色一下子变得铁青，尤菲也吓了一跳看向我。

我知道，我说的话的意思。实际上，跟说要杀了她没什么两样。

「确实取出来后放着不管的话蕾妮会死。所以在取出的同时进行治疗，把根本原因摘除。」

「……这有可能吗？」

「我认为有八成几率失败。首先，有可能疼痛引起休克死亡。有可能取出魔石的过程中失血过多死亡。而且也不能保证失去魔石后蕾妮还能活着。即使保住一条命，也有可能留下后遗症。绝对是不能保证的最后的手段。」

这个世界上，外科手术的技术还不发达。毕竟是被魔法这一恩宠保护的世界。只要使用魔法就能疗伤，还能治病。在这意义上来说，这个世界的医疗技术跟前世有不同方向的发展。

所以我所想的事情是异端中的异端，即使被忌讳也是当然的。而且我也没有实际做手术的知识和经验。我只不过是将朦胧的知识进行再验证，然后再配合这个世界的常识，最多就是「并非做不到」的程度。

「母后说过，在没有办法的时候她会亲手解决。但是，我想直到最后都面对蕾妮的性命，负起责任解决。如果真的用尽手段也没办法的话，我就采取最后的手段。」

「…安妮丝菲亚王女。」

「但并非想放弃。为了不放弃，我要负起责任到最后。所以希望你也不要放弃。你的力量确实很危险，不能控制的话也许就连活着都不被允许。但是，这也太悲伤了。」

魔法是让人露出笑容的力量。即使这是梦话，即使这是远不可及的理想。

我也绝对不会放弃。我决定了只要有可能做到就会不断伸出手。

「你能相信我并跟着我吗，蕾妮。我想展现你力量的价值。」

没有回答的声音。但是，看到几乎要哭出来的蕾妮不断点头的样子，我也松了一口气。

第21话 来检查身体吧

我在工房里陷入了思考。从今天起就要开始调查蕾妮的魔石的来历，以及摸索控制魔石力量的方法，同时我还在担忧另一件事，还没有告诉其他人。

（注入魔力并且成功控制魔石之时，蕾妮还能保持人类的模样吗？）

之所以自己一个人埋头思考这个问题而不和其他人讨论，是因为我自己心里也没什么底。

吸血鬼是魔法使转变而成的魔物，可以说是已经死掉一半的人。当魔石之力觉醒，就算身体突然腐烂掉一半之类的事，也不是不可能发生。虽说之前给她粗略检查的时候还正儿八经是个人类。

「成功控制魔石之后，能不能维持人类的形态还是个未知数啊。」

尽管蕾妮声称自己是吸血鬼和人类的混血儿，但我还是不太相信吸血鬼真的能生小孩。难道是有个体差异？还是说真的有如神迹一般，以那样微小的概率生下了蕾妮？

将魔石的力量置于控制之下时，蕾妮身上会发生什么变化尚且未知。毕竟这种事前所未闻，除了臆测别无他法。正因如此，我不可能直截了当地说出来「你就算得救也可能变成妖怪」这样的话。

「要是能往好的方向发展就好了。」

真希望能够顺利。至少能把吸血冲动降低到偶尔扰乱心情那样的程度，就可以算作理想结果。话虽这么说，就算知道世上存在吸血鬼，我对他们的生态也还是一窍不通。我手里掌握的也不过是一些仿佛画蛇添足般的传说故事罢了。

就算烦恼下去也无济于事，时间不等人，我们只能尽量做一些力所能及的事。

原本来工房只不过是为了拿一些用得到的道具而已，因此那样下定决心之后我便走出了出去。快步走向院子，在那里等待我的，是尤菲、蕾妮和伊利亚几人。

「久等了！那么废话不多说，我们开始练习控制蕾妮的魔力吧。」

「是，请多多指教！」

蕾妮仿佛给自己打气一般点了点头。直到前几天为止还缺乏锐劲像个不知哪来的薄命美少女一样，现在却充满干劲。有热情倒是件好事。

首先交给蕾妮的是「魔剑」。这是在魔法道具之中兼具卓越完成度和安全性的数一数二的绝品。先用这个上上手吧。

「这是我制作的魔法道具，名为『魔剑』。魔法里也有可以制作出刀刃的魔法吧。」

「是的，这个是模仿那个魔法制作的吗？」

「没错。那么，这个的使用方法是，先注入所需的魔力，然后……」

我稍微离开一段距离之后架起魔剑。看到魔力构成的刀刃，蕾妮投来了很感兴趣的眼神。旁边的尤菲看到蕾妮的反应，仿佛在说自己当初也是这样似的点点头，露出了微笑。

「那么蕾妮也来试一试。」

「好。注入魔力……就像用魔法那样……」

反复嘟囔着步骤，蕾妮向魔剑里注入了魔法。嗯，看起来魔力的流动没什么问题。没有奇怪的感觉，也没发生什么异常。

接着魔剑轻松生出了魔力刀刃。蕾妮目不转睛地观察着魔剑，轻轻挥动着。

「哇，好厉害。比使用魔法制作有意思多了！我可能更喜欢这种呢。虽然以前从来没有拿过剑……」

「我更喜欢魔法呢，不过对于不擅长魔法的人来说还是这个比较好吧。」

「那个……要我和尤菲莉亚大人比的话……额……有点……」

听到尤菲莉亚的话，蕾妮不由得露出苦笑。那是肯定的，毕竟尤菲莉亚可是数一数二的天才儿童嘛。有能力的人才有自由选择的余地。

接下来的话，虽然蕾妮魔力的流动没有什么问题，还是再检查一下比较妥善。

「蕾妮，可以试着反复启动魔剑吗，我有点在意魔石会有什么样的反应。」

「啊，好的……说起来，魔石在身体的什么地方呢？」

诶，我没说过吗？于是我指向歪着脑袋的蕾妮的胸口。所指的地方是蕾妮的心脏

「这里，和心脏连在一起。」

「……心脏吗？那个，如果把这个取出来，我会不会直接死掉呢……」

「没事的，那个是最终手段，在那之前祈求平安无事吧。」

「我不想被剜胸而死……」

好像在奇怪的地方干劲满满啊。嘛，不管什么原因，有干劲终归是好的。

「那么就失礼了。」我念叨着绕到蕾妮身后，从后面紧紧抱住她，接着用手牢牢托住蕾妮的胸……嗯，好像比我大一些。不对，好像大了不止一些……？

「那，那那那那那，那个！？安妮丝菲亚公主！？为什么要揉我的胸！？」

「为了更仔细观察魔石的反应哦。不过，你还真是带着一对不得了的『东西』啊……」

「呀！」

「你干什么呢！」

伴随着沉闷的声响，我的脑袋隐隐作痛。虽然差点发出尖叫，但因为抱着蕾妮，所以无论如何都得忍住。伊利亚，下手就不能轻一点吗！？话说要怎样打才会发出那样的声音啊！？

下次送伊利亚一把纸扇吧，不然一不小心给我打出什么毛病就遭了。用纸扇的话既不会痛，伊利亚也能打个开心。之后得好好研究一下。

「那么蕾妮，试一试吧」

「好，好的……」

满脸通红的蕾妮开始反复启动魔剑。尽管我尝试探寻流向魔石的魔力，但却感受不到魔石有什么反应。

当然，并不是指完全没有魔力通过魔石。具体来说，尽管回路之中有魔力流经，并与回路紧密连接，但魔力的流动却并不活跃。

尽管如此，魔力穿流的路径中确确实实有魔石存在，并且正在吸收魔力，但奇怪的是并没有积极地利用魔力。如果要概括这种状态的话，可以说是不活性化状态吧。

「嗯——原来如此。已经够了，谢谢啦。」

「只是检查，这只是检查，这只是检查……」

蕾妮获得解放之后，立马抱紧胸口与我拉开距离。明明我没有别的意思。嘛，至少赚到了，呼嘿嘿嘿。

正幻想着那些事，视线却突然和面无表情的尤菲撞到了一起。那不带一丝感情的瞳孔仿佛在向我控诉着什么。我赶紧咳了一声，摆正姿态。好！认真干活！

「我大致明白蕾妮的魔石处于什么样的状态了，既然操纵魔力没有什么问题，那就赶紧进入下一个阶段吧……虽然想这么说，还是再考虑一下？」

「有什么问题吗？」

「说有的话倒是有。嗯，确实。来这边说话吧。」

要说的话比较长，因此我催促他们前往院子里专为举办茶会准备的场地。只有伊利亚独自一人离开为我们准备茶。

伊利亚把茶端来后，我喝了一口润了润嗓子，之后重整姿态环视众人。

「蕾妮操纵魔力倒是没什么问题，但魔石正处于不活性化状态。虽然在以弱小的力量活动，但因为缺乏控制，可以说正处于失禁一般的状态。因此虽说要控制住魔石，但在那之前还有必须做好觉悟的事。」

「觉悟……吗。」

蕾妮不安的皱紧眉头。我边点头边回答道。

「当激活魔石的时候，肉体有可能发生变化，也有对精神产生影响的可能。简单来说就是真的有可能变成吸血鬼。」

「……我会变得不再是我吗？」

「可能会，也可能不会。在那之前谁也下不了结论，毕竟我也不想让你误会。关于这个真是对不起呢，蕾妮」

「……没有。」

蕾妮带着消沉的表情左右摇着头。让你心情这么低落虽然很抱歉，但我还没打算在这里打住，于是继续说下去。

「嘛，不用这么担心也可以哦。因为至少还有一个到现在为止还在活蹦乱跳的前例在。」

「前例？」

「就是我哦。」

没弄明白我在说什么的蕾妮歪着头疑惑不已，尤菲的脸色微微一变看向我，似乎要求我进一步说明。

虽然我一直认为不值一提，因此从来没有说过这件事，但如果有机会，仅仅是这种程度的话我还是会好好说明的。

「我利用魔物的魔石在体内刻下了刻印。也就是说和在体内放入魔石差不多。」

「还有这种事吗！？」

「下次给你看看。然后——是那个。我想说利用魔石的力量应该不会有什么问题。只不过我是先把它碾碎变成涂料，与蕾妮前提不一样。之所以推断蕾妮可能会变成吸血鬼，是因为我也受到了相似的影响。」

「那个意思是安妮丝大人也有可能变成魔物吗？」

尤菲带着略微尖锐的声调发出提问。我没有否定，用力点了点头。

「因为是像诅咒一样的东西。而且原本在我把魔石刻进体内之前就稍微被龙诅咒过了……」

「龙！？」

「嗯，是啊，厉害吧？但是即便如此我还保持着自我，所以说蕾妮也没必要太担心哦？会变成什么什么的……我要说的就是这个，诅咒也不是什么大不了的事。既然杀了龙，就会被赋予成为比龙更强的强者、更像龙的龙的诅咒，之类的。」

当初竭尽全力才得以成功杀死龙。气绝之前龙给我下了这样的诅咒——败者一无所有，胜者将一切收入囊中，既然如此，你就成为下一条龙吧。

在体内刻入刻印之后，似乎受到刻印的影响，不管是力量还是强度可以说都变得更加接近龙了。

使用刻印时会更容易受到诅咒的影响，变得更加好战，更加斗志昂扬。但我早就意识到这个问题，所以可以斩钉截铁断定自己不会就这么轻易地被它反噬。反正平时也没什么不方便的。

「因此，就算受到诅咒，身体习惯之后也不会有什么危害。只要多加小心就不会影响生活。不过万一暴露的话，就可能吃不了兜着走了。」

比如说坐在那边的尤菲，以及在我身后散发出可怕气息的伊利亚。这么担心我，我确实很高兴啦，但又没有什么大问题！结局又不坏，真希望能切切实实放过我。

「蕾妮跟我的区别在于魔石本身。魔石激活之后有可能出现吸血冲动之类吸血鬼的特征，希望你能把这点放在心上。」

「好的……」

「因此如果不是直接控制魔石的力量而是想方设法将其封印，虽然有可能实现，但想必会很花时间。更重要的是那有可能会对身体造成负担，毕竟对身体而言不是什么自然的事。」

因为对蕾妮而言魔石存在于体内才是自然的状态，降低魔石的机能可能会对蕾妮产生什么影响。结果，不管怎么选择都存在风险，接下来只能看蕾妮本人的想法了。

「……安妮丝菲亚公主不害怕吗？」

「嗯？」

「可能不再是人类……什么的。」

「额，无所谓……」

「这么轻松！？」

面对一脸严肃向我抛出提问的蕾妮，我没多想便做出了回答。其实非要说的话，我觉得比那还要无所谓。

「我觉得这是人类的定义的问题吧。」

「定义的问题？」

「我思故我在。就算变成龙，我也不打算放弃做人。当然万一真的身形都无法维持人类的样貌的话，我也不敢说自己仍能断言。但是能做出选择的只有我自己，只要还存在理智，我就会坚持自己是人类，不管别人怎么说我都不在乎。」

我一直都是如此随心所欲，所以我知道自己不但作为王族而言已是失格，也不适合贵族的生存方式。恣心所欲、为所欲为、自由自在，这才是我。

这个世上明明有魔法，我却没办法无拘无束地使用，于是到今天还在寻找、创造可以使用魔法的道具。这就是我的本性，大概一生也不会改变。在这一点上我既不会对别人让步，也不想让步。为了这个不管做什么都可以。

当然，话虽这么说，也不代表我会随便舍弃那些我生来就用有的东西。这是优先顺序的问题。

「人也是各不相同的。有像是才能代名词的尤菲，也有刀子嘴豆腐心的伊利亚，还有可能是作为魔物的混血儿诞生的蕾妮。也有像我这样只喜欢魔法的与众不同的人。人和人的差别这么大，想用一句话定义整个人类怎么可能做到呢。」

「真是不得了的理论啊。」

「想做人的话，坚持自己是人就好了。大家都会把你当作人对待，更何况我说过会照顾蕾妮呢。就算你变成吸血鬼我也会想办法的。」

「真拿安妮丝菲亚公主没办法啊」

蕾妮像是很为难似的笑了，但已经看不到之前那样悲伤的表情了。

「看到安妮丝菲亚公主，就会觉得自己这么烦恼真的像笨蛋一样呢。」

「虽然可能有些失礼，但我还是想提醒一句，如果变成公主大人那样的话，很可能会丧失一部分常识，请小心。」

「伊利亚还真是特别自然地贬低我呢。」

「因为是事实。」

「不否定啊！」

不知道从谁开始的，但意识到的时候大家已经笑作一团了。

当然，就算那么说也不代表「变得不再是人类」的压力会消失。不被人类社会所接受的话，怎么还能有勇气自称人类呢，就算是我也明白这点。

但是我也不愿意变成除我以外的任何事物，大家应该也是这么想的。因此成为自己想成为的人之后，仍能昂首挺胸作为人类活下去就好了。毕竟做出选择的永远是自己。

「蕾妮。」

「我在。」

「你想怎么做？」

问起来很简单，我不过是想要确认一下罢了。

蕾妮闭上了眼睛。再次睁开的时候眼神已坚定不移。

「我……想要接受自己的力量。因为一直陪伴我到现在。」

「这样啊。」

「是。」

既然你希望的话，我就帮你一把。

「施放魔法的时候，记住魔力注入体内的感觉。首先要好好感受自己的魔力在体内的流动。」

跟随我的指示，蕾妮尝试着将意识集中。她双目紧闭，反复深呼吸的同时慎重地想象我描述的那种感觉。

为了保持轻松的姿势，蕾妮坐在椅子上。我将双手置于她的肩膀确认魔力的状态，以便同步掌握蕾妮的魔力操纵以及魔石的状态。现在似乎没有什么问题。

我稍微转移视线，看到了在稍远的地方注视着我们的尤菲和伊利亚。为了让她们安心，我向她们点了点头。现在，还没有问题。

「好像，抓到感觉了。」

「嗯，那试着将魔力慢慢集中到心脏。怎么样，有什么违和感吗？」

「好像有什么东西堵在胸口一样。但是，又好像魔力在慢慢把它融化似的……」

「嗯。不要忘记那种感觉。那就是魔力正在注入魔石里的感觉。慢慢来就好，不要着急。」

一滴汗水从蕾妮额头滑落。我拿出手帕轻轻擦拭了一下。

不知道过了多久，放在蕾妮肩膀上的手终于捕捉到了一些变化。聚集在蕾妮心脏的魔力开始向全身扩散。

「蕾妮？没事吧？」

我绕到正面观察蕾妮的脸。蕾妮紧闭的双眼缓缓睁开。

赤红。那个颜色染红了蕾妮的眼眸，虹膜深处浮现出怪异的朦胧光芒。我继续观察着这显而易见的变化。

「……安妮丝菲亚公主。」

「嗯，是我哦，怎么了？有感觉到什么变化吗？」

「……身体，好热，就像发烧一样。」

「嗯，那试着放出魔力吧。不要一口气放出去，慢慢来。」

「好……好的。」

为了让她冷静下来，我轻轻握住蕾妮的手，并且催促蕾妮释放魔力。蕾妮再次闭上眼睛，像是吐气一般缓慢释放魔力。

大概是终于冷静下来了，蕾妮再次睁开眼睛。尽管那诡异的光芒消失了，但蕾妮的双目已经完全染成了红色。这是什么变化。

「眼睛的颜色改变了呢……能让我看看吗？」

「诶？是那样吗？」

我观察着蕾妮变色的双眼。仔细看的话，能发现瞳孔内还残留着魔力的残渣。这是……如我的刻印一般的东西吗？这仿佛被魔法灼烧侯后残留下来的痕迹。

「视野有改变吗？」

「没有……只不过，眼睛有种违和感。」

「什么样的违和感？」

「该说是魔力流动很顺畅呢，总觉得有股魔力在向眼睛里汇集……可以再试一次吗？」

「可以哦，这次看着我做。」

蕾妮点点头，按照我的指示再次将魔力注入眼睛。诡异的光芒再次浮现，在蕾妮的眼内轻轻摇晃。

注视着那道光芒时，我突然感到背部一紧。明明后背的刻印没有启动，却正被夺走魔力。我对这种感觉十分惊讶，如果继续和蕾妮对视的话似乎会持续下去，因此别开视线。

「你对我做了什么，蕾妮？」

「诶……我……我不知道。只是……眼睛好像在用魔力施放什么魔法。」

「难道是……魔眼吗？可能有精神干涉之类的效果。还有其他的违和感吗？」

「全身，都变得好热，特别是眼睛和心脏。其它的话……啊—」

「怎么了？」

「嘴……不对，是牙齿。总觉得痒痒的。」

「张嘴，蕾妮。啊——」

蕾妮张开嘴巴，可以看到犬齿变得十分尖锐。看起来跟画里的吸血鬼一模一样。

「牙齿变得跟獠牙似的。」

「唔——虾米意洗？啊，细几像野秀一样吗。」

「抱歉，可以闭上嘴巴了。怎么了？」

「啊，好的。好像只要停止注入魔力就会变回来。看。」

蕾妮闭上嘴，像是咀嚼一般磨动牙齿。再次张开嘴时，之前那样的犬齿已经消失了。呼？魔力影响产生的暂时性变化？有意思，我很感兴趣！

到底是什么原理？好奇心涌上来了。这种魔法导致的变化，对我而言太过新奇了。而且我一直担心蕾妮变成吸血鬼之后再也变不回来，现在看来好像也不用担心了。

「这个啊……很值得研究啊！呼呼呼，真是太有趣了。」

「咦！尤、尤菲莉亚大人！伊利亚大人！安妮丝菲亚公主的眼神好可怕！！」

「喂，还有别的变化吗！？有觉得可以做到什么事吗！？快点告诉姐姐！！快！喂，快点啊！快—一—点—！!」

吃下一记来自伊利亚的强打差点昏倒之后，我才意识到一不小心变得情绪高昂吓到了蕾妮。话说想让我停下来，明明还有更温柔的方式啊！？

打起精神之后，开始帮蕾妮进行检查。魔石的状态有没有改变？全身有没有什么变化？不用说，是在尤菲和伊利亚的监视下进行的。伊利亚怎么那么可怕。好好，我老老实实检查行了吧。

「唔……确实挺有趣，不对，是相当有意思。原来如此，变成这样了吗……呀，老实说这可真厉害。不过，如果这是自然发生的话……哇，了不起，这可是世纪大发现！！！」

「那个，安妮丝菲亚公主，情绪又……」

「哈，抱歉抱歉，一不小心就兴奋了。呀，如果跟我的推测是真的话，第一个成为吸血鬼的魔法师可真是不得了的鬼才啊……呼呼呼，没错！我就是想看这种东西！！啊啊，多么幸福啊！！太感动了，今天真是个好日子！！」

越是调查越是欣喜若狂，皮肤上已经长满了鸡皮疙瘩。调查下来已经大体明白了，这个原理还真是出乎意料。虽然与我预想的有所差别，但正因如此才会有趣！

「不要一个人在那兴奋啊，给我们说明一下吧？」

「当然！听好了啊伊利亚！先说结论！吸血鬼这种魔物可以说存在，但也可以说不存在！！」

「什么意思……」

不明白很正常哦。因为，这可是前所未有的理论啊。如此与众不同，简直就像是我素未蒙面的亲兄弟提出的理论一样！

「吸血鬼的真面目，是一种 『魔法体系』！」

第22话 致使疯狂之物

「吸血鬼们很可能已经延续到了现在。我曾经认为吸血鬼本来就是人类转变而成的魔物，但这既对也不对。正确的说法应该是『吸血鬼这一魔法体系的继承者』」

吸血鬼的起源，始自一位明知自己死期将至的魔法使最后的挣扎与挑战。

摒弃伦理观念之后得到的，是夺取他人的生命让自己活下去的魔法。

「比如，从别人那将血液作为食粮夺取，以及为了不让对方察觉而使用的精神干涉之类。」

为了制造同伴，或者说为了魔法技术的传承。

毕竟可以超越寿命的极限，就算抛弃伦理踏上邪道，也要追求永恒的生命与青春的大有人在。

不难想象有希望拜师学艺，受魔法之慧的人。

正因如此吸血鬼才会被当作魔物。就算作为异端被驱逐世俗也不为过，既然危害人类，这也是理所应当。

但就算如此那个魔法使依然对超越死亡念念不忘。不知是采取了何种对策，还是进行了某种优化之后实现了进化。不管是什么动机都不重要，他们已经将自己改造成世间称之为吸血鬼的存在。

「而那集大成之作就是魔石。或许这就是作为继承魔法体系、获得成为吸血鬼所需的能力的器官扎根在人的体内。并且，随着宿主的成长，魔石也在『成长』。接下来，那个魔石也会不断继承给下一代吧。」

吸血鬼正是通过这种方式增加同伴。虽然不知道是通过人类生小孩那样，还是传说中通过牙咬那样来继承就是了。

尽管答案不确定，但至少可以推测。因为吸血鬼与人类十分接近，可以说是从人类当中诞生的新种族。

「蕾妮之所以至今也没有产生吸血冲动，大概是因为身体还不需要，毕竟魔石处于不稳定状态嘛。这样的话，比起后天的吸血鬼，蕾妮更有可能是天生的吸血鬼，也就是所谓吸血鬼的孩子。」

「那么如果魔石发挥力量的话，会怎么样。」

「从一开始就知道自己是吸血鬼，有意识地将魔力注入魔石使用魔法的话，身体自然需要补充魔力。大概一般人的魔力并不足以使用魔石之力，因此自然会想到从他人那里夺取的手段。就像是铭刻在心底的本能一样吧。」

「但是，说我自己想要干涉别人的精神什么的……」

蕾妮不禁迷茫地左右摇头。看到她的样子，我竖起手指。

「关于这点我有个猜想。蕾妮大概有不得不进行精神干涉的理由。」

「理由？」

「蕾妮，我就直问了。你人生中最幸福的时刻是什么？」

听到我的提问，蕾妮露出了困惑的表情。稍加烦恼之后蕾妮带着有些痛苦的语气说道。

「母亲活着的时候……」

「不是现在西亚男爵家的后母，而是你的亲生母亲吗？」

「是的，那段时光是我最幸福的日子。」

「那么，之后还有可以称为幸福的时刻吗。」

「没有……」

母亲亡故之后不得不一个人生存下去。但在那时遇见了自己的亲生父亲，并且开始作为贵族千金生活，甚至来到了魔法学院。我不知道蕾妮怎么看待自己的人生，但是看到她的反应，我也说不出她应该很幸福之类的话。

原本作为平民生活的少女，突然有一天不得不成为贵族生存下去、受到严格的教育、限制自由、遵守贵族的礼节。对于憧憬贵族的华丽生活的少女来说这自然是无上的幸福，但对蕾妮来说却并非如此。

「嗯。这么说蕾妮受到了不小的压力呢，因此才会无意识干涉别人的精神。魔石的机能对于吸血鬼而言说是本能也不为过，所以才会无关本人的意志发挥力量。」

「原因就是感受到压力吗。」

「身体会本能地抵抗压力。感受到疲劳之后身体不想活动之类就是一种防卫反应。同理可以推断，蕾妮会出于自卫的目的本能地使用精神干涉。比如不想被别人讨厌的时候、想让别人对自己温柔一些的时候，就会无意识魅惑别人。但是魅惑虽然很简单，之后如果不加控制，就会成为失控的力量。扰乱感情，出现相反的效果也不奇怪。」

尤菲和伊利亚像是听懂我的说明一样点了点头。也就是说蕾妮完全是出于不可抗力，很难要求她负责。不然的话就得从她出生开始一件件追究责任。那就有点难以接受了。

蕾妮之所以魅惑别人，是她为了生存本能行动的结果。问题在于没有人能够意识到自己被魅惑，因为一无所知所以没办法抵抗。毕竟谁也想不到世上真的存在吸血鬼，而且对他们也不怎么了解。

「魅惑对尤菲似乎不太起效，之所以如此我认为应该是尤菲的思考和价值观的原因。」

「这么说的话……确实是呢。」

似乎只要感情变得激烈，尤菲就会强行让自己冷静下来。大概已经成为习惯了吧，为了好好履行作为王妃的责任，任何多余的感情都会被迅速排除。

正因如此，尽管对蕾妮产生了好感，但尤菲却丝毫没有动摇。正因为没有动摇，才能认真做好自己的工作。这个……该怎么说呢，跟别人很难相处吧，毕竟除尤菲以外没有人拥有那样的自制力。

「尤菲之所以遭人排挤，大概就是因为尤菲的自制力和蕾妮的精神干涉过度影响到了周边吧。这么说虽然不好，但在那种精神不成熟的小屁孩聚集的学院里，你们两人简直是致命般糟糕的组合。」

「是啊……」

尤菲双目失神望向远方，至于蕾妮则是用双手捂住脸颊。连伊利亚也是一副不知道该说什么的表情。

对于无可奈何的不可抗力，现在只能一笑了之了。谁也想不到对策的情况下，竟然没出人命，这都多亏我那天闯进晚会啊，我真棒！

「我要怎么道歉才好呢……」

「没关系……要是我当时再灵活一点也不会变成这样……不过现在说什么也没用了。」

「怎么会，都是我不好……」

「没有……」

蕾妮和尤菲带着仿佛死掉一般的眼神互相道歉。我明白她们的心情所以忍住没说多余的话。

「嘛，既然弄清楚了原因，就能采取对策了，都高兴点嘛。而且如果控制成功的话，会成为很不错的力量哦。要我来说的话，可是丝毫不输于尤菲的才能哦。」

「真的吗……可是，迷惑别人的力量什么的……而且还可能变得渴求人血……」

「那只不过是体质罢了，谁也没法选择自己诞生时的模样。正因如此，更要让这股力量为人所用。我觉得干涉别人的精神也不会只有坏处。只要使用得当就能物尽其用，比如说自然疗法什么的。」

「自然疗法？」

一不小心说出别的世界的词汇，但她们好像没听懂。啊，对了，在这个世界魔法才是主要的治疗手段。

「人是很容易得心病的生物，但是只要使用蕾妮的力量或许就能缓解痛苦。比如可以理解别人的烦恼，也能帮别人打起精神，这么一想不是很不错的力量吗。」

「是那样，但是……我做得到那种事吗……」

「让现在的你去做肯定不行，谁也不是生下来就是天才，不锻炼的话永远也没法成长。不过如果搞错锻炼的方法，很容易就会伤害别人。蕾妮什么也没做就可以在学院里魅惑这么多人，不小心谨慎的话，岂止是学校，让整个国家陷入混乱也是有可能的。」

必须让蕾妮意识到自己的力量有多危险。虽然蕾妮露出了怯懦的表情，但这点程度还远远不够。

「蕾妮，不可以逃避。已经存在的东西不管你愿不愿意都不会改变，就算你压抑自己的力量，那也不是自然的状态，总有一天会露出破绽。不管你使不使用那股力量，为了避免变成那种结果，你都要学会控制魔石。绝对不可以逃避现实。」

「不可以……逃避……」

「我也不会逃的。拼命挣扎到最后找到的真相或许会很可怕，但就算那样我也不想半途而废。一方面是不想半途而废，另一方面我也不打算逃避责任。」

「那是因为安妮丝菲亚公主太强了……」

「才不是强不强的问题。只不过是有很多不愿舍弃的事物而已。从一开始我就不愿意被别人当作很强什么的，因为那样的话想哭的时候就不可以哭了。」

知道自己用不了魔法的时候，我的大脑一片空白。但是，就算如此我还是开拓了魔学这一道路。只不过，为了沿着这条道路前进，我不得不拼尽全力。

现在想来，我既是面对现实，又是不愿面对现实，因此才会胡作非为。不这样的话，我很怕自己会驻足不前，到那时就只能面对现实了。

「嗯？这么说我确实在逃避现实？不对，应该说可以逃避，但不能一直逃避下去。逃避不是为了回避责任，而是为了更好地的未来，所以才不能一直逃避下去。」

「不能逃避下去……」

「因为用不了魔法我曾经想过自杀，因为这那想法而胡闹给伊利亚添了不少麻烦，有时还干出把父王和母后吓得够呛的蠢事。但是，尽管走了不少歪路，我还是做好了心理准备面对无可奈何的现实，何况我也找到了可以代替魔法的东西。」

尽管主观上认为自己并没有逃避，但客观来讲确实可以说在逃避现实。嗯，意识到这点很重要，我大概也稍微明白魔法省的那些榆木脑袋们为什么那么讨厌我了。

不但逃避作为王族的责任，还为了不明所以的研究坐吃山空。一开始的时候也没什么成果，所以更不喜欢我。看到我在苦苦挣扎大概也只会嗤之以鼻，但自从取得不错的成果就很少有人会嘲笑我了。

但是！这也不代表我会反省，我才不管呢！！

「嗯，只要最后能赢不就好吗？」

「也太敷衍了吧！？」

「呀，要是变困难的话会很麻烦……」

「公主不是每次一觉得麻烦就会逃跑吗？什么不要逃避嘛，难道不是一直都在逃吗？」

「多嘴，伊利亚！我那只不过是为了更好地前进而已！这就是我前进的方式啊！」

我承认自己是逃跑惯犯，因为讨厌学习嘛。但是，这是为了前进，可不是单纯的逃避。我一直都在自己的道路上笔直前进，只不过在别人看来像是逃跑一样！都是价值观不同的问题！

在我内心为自己辩解的时候，蕾妮突然「噗」得一声笑了出来。没有贵族样儿，像一个普通的少女一般花枝乱颤。她抬起脱力的食指擦去了眼角浮出的泪水。

「真的很奇怪呢 ……好久好久，没有这么笑过了。」

「开心吗？」

「开心？……确实呢。这么说可能有些不敬，但是安妮丝菲亚公主真的好有趣。但是好奇怪呢，待在这里感到特别安心……而且……对、对不起，我，不知道自己在说什么……已经不知道自己想说什么了。」

尽管想说什么，但什么也说不出来。蕾妮吸了吸鼻子，身体仍因为笑声而颤抖，已经无法压抑自己溢出的感情了。

我轻轻抚摸着蕾妮的脑袋。蕾妮的肩膀由于吃惊跳了一下，但我没有在意，继续抚摸她的脑袋。

「不用勉强哦。」

「好……」

「总有一天，就算不放弃也能好好说出自己想传达的话。但是如果放弃的话，一生都说不出来了。」

「嗯……！」

「可能已经来不及了，也可能早就错过时机了。但是就算如此也不要勉强，不然失败的话会很痛苦。蕾妮只要按着自己的步伐就好了，想走就走，想跑就跑。你已经自由了。在这里既不用拘泥男爵千金的身份，也不用成为不得不被人所爱的女孩子。」

坦率地哭，坦率的笑，坦率地生气，坦率地快乐就好了。

就算身为贵族或者王族，就算不能只凭感情行动，我依然认为不能一味地压抑自己。不然的话人会变的奇怪的。

当然、谁也不可能永远都自由自在。所以至少要给予她能在那里无拘无束生活的场所。

「安妮丝菲亚公主……真像姐姐一样。」

「嗯？」

被我抚摸脑袋的蕾妮好像稍微冷静一些，突然嘟囔着这么说道。

「好像要这样的姐姐啊……」

「认真的吗 ？」

「闭嘴伊利亚。现在可是很动人的场面啊。」

为什么要突然插嘴否定啊，明明连我都要哭出来了。

「我要是看到这样的姐妹，可能会发疯。」

「胆子还真大啊！？啊，连尤菲也笑我！？」

「没有，我的心情和蕾妮小姐一样……但是也明白伊利亚的心情……」

蕾妮一边偷笑一边回答。伊利亚露出了复杂的表情，蕾妮也笑眯眯的。真是和睦啊，尽管对我的评价却是「那样」的！

「那个啊，可能你们都忘了，我可是个实实在在的姐姐哦？有阿尔君在吧 。」

「啊……我差点忘了，因为一点都不像……」

「说实话，就算说是姐弟……」

蕾妮一副欲言又止的样子，尤菲也带着同意的表情点了点头。不是，毕竟是男女有别，彼此之间不一样也是很正常嘛。

「嘛，反正也没做过姐弟该做的事。真要说的话，也只是血缘关系的敌人罢了。」

「关系这么不和吗？」

「我倒是不讨厌阿尔君，但是阿尔君有讨厌我的理由，所以没办法。」

「是因为王位继承权吗？但是，阿尔加鲁特大人从不一直都是第一顺位吗。」

「虽说那也是原因……嘛，说出来没关系。不过那可是一点也不有趣的旧话哦。」

虽说我的本意并非破坏这么和谐的气氛，但这些孩子跟阿尔君也不是没有关系，更重要的是，我想预先和他们说清楚。跟以后的事多少也有点关系。

既然来到我这里，还是最好了解一些我和阿尔君的关系。这么想着，我开始讲述以前的故事。

第23话 姐弟间的往事

「我与阿尔君之间的关系什么时候变差的呢？至少肯定在和尤菲缔结婚约之前就开始恶化了。不如说，大概就是因为我才会有这段婚约。」

「诶？是这样吗？」

一脸脸震惊的尤菲紧紧盯着我。尤菲还不知道那些事啊。

「结果上来说是这样的。虽说也有尤菲确实很优秀的原因，但当时让母后下定决心遴选婚约者确实是因为我。」

「为什么安妮丝菲亚公主会是原因呢？」

「嗯——虽然我没打算让事态变成那样来着。」

蕾妮会产生疑问是很正常的。说真的，如果非得解释为什么会变成那样的话，只能先从结果开始吧。

「当时有人认为我想要阿尔君的命啊。」

「……啊?」

「其实，差点就把他杀掉了……或者说差点害他死掉……」

「为什么会这样啊！？」

面对我所宣告的真相，尤菲哑口无言，但是马上就回过神来。这种反应再正常不过了，是我也会这样。

「我绝对没有那种打算，只不过当时的我只是个笨蛋，为了哄弟弟开心，就在度假地点偷偷把阿尔君带出去了。」

「啊啊，那么小就患上逃亡癖了……」

「当时就已经很有名了哦。虽然年龄还小没有发挥全部实力，但已经很让人头疼了。」

伊利亚回忆起当时事的了吗？我小声抱怨着。那些事我确实很抱歉啦……

「我把阿尔君带到森林里。只不过是打算收集点精灵石，顺便教他一些没听说过的知识以及我拿来寻开心的不怎么好的游戏罢了，因此心情还很愉快。现在回想起来的话，只觉得真是幼稚，根本笑不出来。」

「从那时起就开始研究魔学了吗……」

「嗯，毕竟我这人想到什么就做什么嘛。从很久以前开始就经常把阿尔君也给卷进来，然后一起欢笑、一起哭闹。所以当时才会失误。」

「失误……什么？」

「失误……不对，是我太无知而已。既不考虑身为王族的责任，也不在乎周围的看法，都怪我这么笨才会发生那样的事。」

当时的事至今仍历历在目。那是我和阿尔君最后以姐弟相称的时刻。

阿尔君虽说总有些懦弱，但只要我伸出手就会默默跟过来。没错，那天阿尔也跟在我身后，一如以往进行我们的小冒险。

「为了寻找精灵石而闯进森林之后，我们马上就遭遇了魔物。」

「诶……」

我话音刚落，蕾妮便不由得发出惊呼。听到没有护卫陪伴的小孩遭遇了魔物，肯定会万分紧张。

「王族的小孩子们偷偷溜出门，结果撞上了魔物。真是笨蛋一样啊。」

「还好没事啊……」

瞪目结舌的蕾妮呢喃自语道。我摇摇头表示否定。

「只有我没事哦。」

「……阿尔加鲁特大人发生什么事了？」

「当时的我自负于阿尔君姐姐的身份，做事总是非常鲁莽，而且把阿尔君带出来也是我的责任，因此我拖住怪物，让阿尔君逃跑。阿尔君没有违抗我便逃走了。」

虽说是我的责任，但那点程度还不至于自怨自艾。但是我也很后悔，就算想找乐子也不该把阿尔君一起带出来。

因此就算用不了魔法我也不在乎，不论如何必须保护好阿尔。幸好当时搜集了魔法石，千辛万苦，总算操纵精灵石从魔物手下幸存了下来。

「察觉骚动赶来的骑士马上把我保护了起来，但是，怎么也找不到阿尔君。」

「……被别的魔物袭击了吗？」

「没有，只不过是躲得太隐蔽没能早点找到他而已。我为了找他又擅自在森林里乱跑，最后找到阿尔君的也是我。」

「这是关系不好的……原因吗？」

「虽然也有点关系，但我猜后面的事才是问题所在。我当时毫发无损，还在活蹦乱跳，所以找到阿尔君的时候单纯只感到很高兴。」

「然后做了什么？」

「我什么也没做哦。」

面对尤菲猜疑一般的问题，我露出苦笑。只要了解我的为人，想必肯定会怀疑我做了什么多余的事吧。我也没资格否定。

但是那一天，除了为阿尔君平安无事感到高兴以外，我真的什么也没做。

「就是因为还在活蹦乱跳啊。明明遇见了那样的魔物，多少受了点伤的话还可以解释。因此不知从哪里开始，出现了『安妮丝菲亚大人是不是想要暗杀阿尔加鲁特大人啊』这样的议论。」

尤菲和蕾妮倒吸一口冷气。我没有在意二人，继续用平淡的语气说下去。

「我不但毫发无伤，还最先被骑士找到，所以开始有人在背后谈论，是不是我计划好的。虽然我一再否定，但谣言一旦传播开来，就没那么简单消失了。而且在别人看来我也有动机。」

「动机？」

「毕竟大家都知道我一直就对魔法执迷不悟嘛。自然有可能嫉妒会用魔法的阿尔君，想要杀掉他。」

无风不起浪。也就是说，既然我有相应的动机，自然有人猜测与魔法无缘却痴迷于魔法的我，会嫉妒并想杀掉阿尔君。

就算我否认，周围的人也不一定会相信我，何况连我都知道自己是个怪人，就更不用说了。被当成疯子的话，不管我怎么辩解都会有人怀疑。

「然后，我突然意识到自己也是拥有王位继承权的孩子，只要有我在就有可能阻挠阿尔君，所以大家才会对这个话题如此感兴趣。因此我主动消除了成为阿尔君政敌的关键因素。」

「……所以才会宣布绝对不结婚吗？」

「为了不让人怀疑我对王位感兴趣，或者嫉妒阿尔君，我可是拼了老命了。而且被别人当成疯子真是正合我意。疼爱阿尔君是一个原因，另一个原因是我是真不愿意扯麻烦导致不能继续做研究。」

「啊，安妮丝菲亚公主真是一如既往啊……」

毕竟是我嘛。从回忆起前世的那天开始，对魔法的执着就深深铭刻在了我的脑海里。

所以我想要的从来都只有拥有魔法而已，既不会想要妨碍阿尔君，更不会想要他死。

「不过非常顺利哦。虽然过程很不堪，但如我所愿，这样的话就再也没有人觉得我想成为王了。所以我告诉阿尔君再也不用担心了，而且天真地还考虑着彻底消除疑虑前要不要暂时回避，要怎样为把阿尔君带进森林里那件事道歉之类的事。」

「已经道歉了吗？」

「道过歉了哦，但是阿尔君没能接受。已经太晚了，不管我怎么努力都没法挽回了」

从那天把阿尔君带进森林的那一刻起，我们的关系就注定不可能和睦下去了。

「阿尔君并没有怀疑我想要谋害他。我和阿尔君分道扬镳并不是因为那件事。」

「那阿尔加鲁特大人到底为什么与安妮丝菲亚大人感情不和呢。」

「为了让父王和母后制止谣言，让周围的人闭嘴，我拼尽了全力，最后在魔学上取得了珍贵的成果，从而争取到了自由。一个小孩子取得了让大人自叹不如的成果，你会怎么想？」

「会觉得……很异常吧」

「没错，很异常哦。在阿尔君看来我简直是个疯子，还有着不输给大人的头脑和行动力。阿尔君这么对我说——不管姐姐怎么想，别人都会想杀了我，毕竟姐姐更好，而我什么都做不到……听起来像在开玩笑一样吧？」

我干笑了两声，但是空洞的笑声比我想得还要无力。

那个时候，阿尔君因恐惧和绝望而扭曲的表情，我至今也无法遗忘。

「不管谁都喜欢拿我和阿尔君放在一起比较。就算我放弃了继承权，也对此无能为力。阿尔君觉得我是个怪物，只要我存在就会夺走他的容身之处、存在价值甚至一切，因为阿尔君本来就是王位的第一继承人，我放弃王位继承权的行为看起来反倒像是在威胁一样。就算我说过自己想要阿尔君继承王位。」

我似乎情不自禁地笑了起来。本来说这种话的时候不应该笑的，但这种实在事太少见了了吧，实在忍不住，脸上不由得浮现出笑容。

「不管怎么为阿尔君的未来祈祷，我也没办法为他做什么了。阿尔君已经深信只要我愿意就能夺走王位，万一我能用魔法，他就更没有什么价值了。自己只不过是作为男性出生而已，只不过能使用魔法而已，除此之外完全比不上我，我才更适合成为王，所以我就是敌人。」

我出于好心和阿尔君保持了距离，结果反而给了周围的人灌输给阿尔君一些多余想法的机会。

结果我们只剩下了姐弟的名义。分道扬镳之后，我潜心研究魔学，阿尔君则踏上了通往王位的道路。

「因为我做得太过头，阿尔君受到了更多期望。必须取得足以压倒我的魔学的功绩，必须擅长我不具有的魔法，必须拥有成为王的资质，必须拥有出色到可以引领国家的王妃。我嘴上说是为了阿尔君才会离开，其实不过是怕麻烦罢了。所以我随心所欲地生活，既不妨碍他做王，也不想妨碍，一点也不想扯山关系。」

「所以才会关系不和吗？」

「之后虽然有很多原因，但最主要还是觉得只要不履行王族的责任和义务，就不会有想要我做王的人，因此从那时起我便一直隐居。事实上确实没有人那么想了。对我而言怎么样都无所谓，我还考虑过离开这个国家来着。」

事实上，要是没有父王和母后的话我早就离开了。父王和母后在尊重我的自由之上也把我束缚在这个国家，因此不管是单独居住的住所，还是我所信赖的随从伊利亚，还是冒险者的工作，就算父王和母后生气责难我，最后还是会满足我的要求。

连接我们的不像是正经的家庭关系，反而像上司与部下那样不牢靠的上下级关系。之后我也变得成熟了，和幼时相比更明事理了许多。

「嘛，说得有点沉重了，不知道是不是因为现在的气氛呢。不久之前我的想法还是『大家都不容易，发了生了很多事所以也没办法』呢。」

「啊……所以态度才会那么轻率，一点都不认真啊。」

「虽说确实有做给人看的意思呢。既不想让阿尔君感到棘手，也怕扯上关系会很麻烦。」

「会不会有点钻牛角尖了呢……」

嘛，说是或者不是都不算错。我只不过在此之上选择了相对来说不太需要烦恼的一方而已。

虽说我想要要阿尔君成为王，但也没打算过要帮忙。我只想自由生活罢了。反正不管别人说什么，父王和母后都会帮我处理掉。

嘛，这样也算是一笔勾销了吧。嗯？笑不出来吗？哎呀，还真笑不出来。阿尔君，讲笑话这一点上肯定能赢过我吧？

（まぁ、それもご破算になってしまったのだけど。うん？　これは笑えないのか。いや、笑えないな。アルくん、ここから巻き返せるんだろうか本当に。

这段大意应该是在表达王女想用比较轻松的方式吐槽自己，但又笑不出来，接着又吐槽自己笑不出来的样子。但是后面那句「アルくん、ここから巻き返せるんだろうか本当に」，我横竖也没想明白是什么意思，只能试着翻一下。如果看懂的话请告诉我。）

「总觉得……自己真不应该生下来……」

「等……蕾妮？姐姐没有怪你的意思啊，真的只是现在状态不好而已啊！？」

虽说彻底打破了现状的人是确实是蕾妮。不要用死掉的眼神看向远方啊！看这边啊，蕾妮！

「但是只要没有我的话……」

「或许是这样，但也不代表阿尔君没有做错事。没有按照正当程序就擅自解除和尤菲的婚约。而且蕾妮也有不可抗力在。」

「是……」

「说到底，导致现在这种状况也有我的不对。都怪我不了解阿尔君，要是能多了解一点的话……」

对此我也抱有一些……不对，是相当的罪恶感。

如果还能像小时候那样牵着阿尔君的手的话，说不定还能迎来大家一起欢笑的未来。

我知道这已经是不可能的事了，但依然忍不住会那样想。

因此默默陷入悔恨中的我，没能注意到一直注视着我的尤菲。

第24话 莫名其妙的邀请函

关于蕾妮魔石的真面目——吸血鬼的实态调查正在进行中，今天也是眼花缭乱的充实一天。

从蕾妮那儿得到了魔力注入魔石之后感官发生变化的报告，关于这一点今后有必要进行详细的研究。现阶段各方面进展都十分顺利，让我忍不住想要哼首小曲儿。

果然研究有好处呢，可以探索未知的事物，贯穿融会，吸收为自己的知识。蕾妮今后能做到什么？想象着如何拓展蕾妮的可能性，理想仿佛也随之扩大。我为那未来预想图不由得感到心潮起伏。

夜深人静之后我依然点灯在案前俯首振笔。人的记忆是有限的，因此想到的事一定要留在纸上。我的笔记常常杂乱无章，除我以外的人大概很难理解其正确的含义。

突然，像是瞄准了我写完一个段落之后停笔休息的时机一般，某人敲响了房间的门扉。

「谁？」

「安妮丝大人，是我。」

「尤菲？欢迎，我这就开门。」

门扉另一侧传来的是尤菲的声音。打开门，站在我面前的是好像已经洗漱完毕，准备好休息的尤菲。我把她招呼进房间里，开始准备茶水。

「我给你倒茶，先坐着等一会吧。」

「我有话要说……您好像看出来了。」

「多少感觉到了吧。」

让尤菲坐下之后，我准备好了两人份的茶水。我面向尤菲坐下，喝了一口茶。到刚才为止一直专注于写字，身体变得有些僵硬。为了舒缓身体我转了转胳膊。

尤菲抿了一口茶，轻轻呼了一口气，似乎正在犹豫如何开口，因此我等待着尤菲组织好语言。

「泄气的话，还真难说出口呢。」

「嗯？」

「我根本不知道安妮丝大人和阿尔加鲁特大人之间还有那样的矛盾。」

「没有对外公开过嘛。不过就算不知道原因，我跟阿尔君关系不和也已经是众所周知的事实了。」

对现在对我而言，那是无可奈何的事。是我未经考虑擅自行动的结果，所以只能选择接受。

当时的我从未考虑过王位继承权的重要性，只是乐观的想着，阿尔君会成为王，所以我又不会成为王。

将来我只要作为姐姐支持阿尔君就好了。我一直都觉得能够一边帮助阿尔君，一边研究魔法的话就问题不大。

我想法过于简单，没有好好进行过思考。和阿尔君发生冲突，是一个我悔恨至今的失败。

但也我也不光是后悔。说实话，要说我对阿尔君一点不好的念想都没有，那是骗人的。他为什么就是不理解我呢？

我从未打算伤害阿尔君，也没想过要和他成为敌人，希望他不要在意那些闲言碎语，阿尔君只要成为王、变得了不起就好了——我真的想这样把我的想法传达给他。我想要他理解我。

但是如果拼尽全力去传达，却到最后也没成功的话，我为了能够相互理解而做出的努力就全白费了。所以我选择了自己的人生，只要不和阿尔君有牵连就好了。就这样，我跟阿尔君的关系也降到了冰点。

「阿尔加鲁特大人也很痛苦吧。」

「大概吧。毕竟被拿来跟我比，好像比我想的还要严酷。」

明明我的行为如此没有王族的样子，却还是有很多人支持我，从父王那儿得知这点的时候真是意想不到。

反正阿尔君要成为王，我一点继承王位的打算都没有，所以才一直做出被称为怪人的举动。我还以为只要那样就没有人会推举我了。

（事实上伊利亚的双亲就曾是我的支持者。伊利亚刚成为我的专属女仆时还跟他们有些交往，但因为受不了他们把伊利亚当成棋子而发生了一些摩擦）

从那之后我就跟伊利亚的双亲没什么瓜葛了。不管在哪我都是破天荒的王女大人。就算有魔学的功绩我也不打算借此成为王。

因为整天跟平民们混在一起，在民众之中可能很有名望。但是统治国家的是贵族们，就算我再有人气也止步于此了。

很多贵族将能使用魔法引以为傲。所以没人会支持不能使用魔法的我，就算有，也不可能压过那些人。

所以谁也没有期待我。就算有能理解我的人，也没有改变舆论的能力。如果能在魔学上不断取得成果，将其推广普及的话或许可以做到，但那么大的变化肯定会为国家招致混乱。

所以阿尔君成为国王是最好的结果，应该可以让事态好转。但是最后却变成了这样。

「要是我在多与阿尔加鲁特大人亲近一些，会不会有所不同呢……」

「尤菲还真的对难以挽回的失败无法忘怀呢。」

那是无可奈何的失败。并不是哪个人做了错事，而是大家多少都有些责任。错误不断积累才导致了这次的事件，所以怪不了任何人。

如果非要苛责的话就得向所有人问罪。虽说每个人责任的大小也不一样就是了。所以我觉得为现在这种状况惩罚而某人并不是什么理智的行为。

「虽然这次的失败已成定局，但可以用下次的成功来弥补。虽然不可能一直顺利下去就是了。因为不可能一直顺风顺水，所以大家即使害怕失败也在努力下去。我觉得尤菲这次好好吸取教训，下次搞个大事就好了。」

「真羡慕安妮丝大人能一直往前看啊……」

「没时间往后看而已，因为世界那~么广阔，我的理想那~么遥远。」

曾经魔法什么的对我而言只是梦话，是我的手无法触及的梦幻。但是现在已经有可能触及了，因此更加无法抑制伸出的双手。所以我没有回首的闲暇。毕竟时间有限，说不定在哪天就结束了。

我就是我，但是说不定某天我会变得不再是我。因为我能取回前世的记忆只不过是个偶然而已，到现在也不清楚原因。因为不清楚原因，所以我做好了不管突然发生什么也不会感到奇怪的心理准备。

所以我一刻也不愿停下，只想一心一意朝着梦想笔直前进。这个人生我要拼尽全力活下去。

「我……还没下好决定变成什么样……」

「慢慢考虑就行了。不管是我、尤菲、还是大家，都是这样活着的。现在还走在同一条路上，或许下一刻就会迎来分别。但是就算分开或许也还能在某个地方相遇，或许道路还能再次交集。未来的事现在就算想也不一定想得明白。」

「说的……也是呢。」

尤菲扑哧笑了出来，接着又仿佛陷入迷茫一般垂下眼睛。尤菲思考了一会，再次缓缓睁开眼睛，把目光直直投向我。

「安妮丝大人，我有一个请求……」

「嗯？什么？」

「今天可以陪我一起睡吗。」

「一起睡？可以倒是可以。」

「谢谢……我总觉得有些不安，就这样睡觉的话有点害怕。」

「那样的话，我很乐意。」

真是可爱的请求啊，我忍不住偷偷笑了起来。但是我觉得这个倾向很不错。尤菲再撒点娇也没关系，至今为止应该没做过这样的事吧，那现在补上就好了。

我的床是王族常用的那样宽阔的床。就算两个人一起睡还有不少余裕的空间。我先一步爬上床招呼尤菲过来。

「以前有跟谁一起睡过吗？」

「小的时候，和母亲一起。」

「这样啊。那今天我就来好好疼爱尤菲酱吧。来，过来。」

「不过我已经不是能叫做酱的年龄了。」

「不用在意，不用在意。」

我们并排躺在床上盖好被子。面对面睡在床上，不知从谁开始一起笑了起来。

「晚安，尤菲。」

像对小孩子那样撩起尤菲的刘海，轻轻在她的额头上留下一个吻。平时站在一起时尤菲比我要高得多，根本不能这样做！被我亲了的尤菲瞪大眼睛，害羞地笑了起来。

「晚安……」

我们很快就睡着了。睡着之前，我感到尤菲抓住了我的手。我轻轻回握一下，接着沉入梦乡。

「那么！今天就开始正式确认蕾妮的能力吧。」

「好的，请多多指教！」

不知道是不是得到了良好休养的原因，蕾妮的脸色变得很不错。果然人只要感受到自己在进步，就可以努力嘛。希望能就这样保持自信，好好做到控制能力。

「先从检查身体开始。魔石的状态怎么样？」

「嗯，身体状况没有什么问题。不如说感官还变得更清晰、十分敏锐。而且也感觉魔力能更顺畅得流过魔石。」

「魔石的力量被抑制住了？」

「是的。比起直接停止注入魔力，一点点注入魔力的话才不会有呼吸困难的感觉。不过那样的话注入魔力的地方会感觉不太使得上力……」

「原来如此。」

随着诊察的继续，逐渐掌握了蕾妮的情况。果然蕾妮的魔石与我的刻印性质十分相似。

不同点在于经常性处于运转状态这件事。主要不注入魔力，我的刻印就不会发挥力量。虽然有时会出于自卫反应自动使用魔力，但从来没有失去控制。我觉得这也是多年来不断调整的结果。

与之相对蕾妮的魔石时常不受控制地处于运转状态。大概是因为和心脏一体化的原因，只要试图停止机能，也就是指停止魔力的流动，就会感到呼吸困难。

但同时魔力经常性流经魔石的话也有好处。这是我的刻印所不具备的优点。因为向刻印注入魔力的话影响实在太过强烈，只能在必要的时候使用。

而吸血鬼想要不发动魔石的力量的话，只要有意识地将减少魔力就可以做到。这可算是个好消息。

「伊利亚，跟昨天比起来，你觉得现在的蕾妮看起来怎么样？」

「说的是呢……不过似乎没什么特别的改变。」

「嗯……看样子只要魅惑一次之后，就算不再继续魅惑，认知也不会恢复呢。差别我大概明白了，这确实还挺麻烦的……而且也不能再实验一次。」

「给您添麻烦了……」

虽说我想对蕾妮使用力量和不使用力量的状态进行比较，但是不能暴露蕾妮的能力，所以只能作罢。

据蕾妮所说，主要吸收魔力部位的有双目、喉咙、牙齿和指甲。逐次确认之后，发现眼睛和喉咙与精神干涉有关，指甲和牙齿会改变形状增加强度。不由得感叹真的跟传说中的吸血鬼一样。

「强化身体时比之前轻松了许多。但是尽管感觉变灵敏了，也没有感到使用驱使精灵之类的魔法的能力有所提高……」

「因为精灵魔法和使用魔石的魔法之间虽然相似但并不相同。虽然同归同源，但经过了分化，所以蕾妮对一般魔法的适应性可能并没有想象的那么强。说不定是因为适应了吸血鬼的魔法所以更倾向于那一边。」

「原来如此。而且虽然吸血鬼是魔法使，但我的父亲只是个不能用魔法的平民。」

「但我听说是个优秀的冒险者哦。蕾妮也试试锻炼身体怎么样？说不定很有天赋？」

「我会考虑的……」

虽然有些烦恼，但蕾妮脸上依然浮现出让人看不出阴影的微笑。虽然不像大小姐，但现在的笑容更适合蕾妮。

但是锻炼身体这个选项说不定真的有可能很适合蕾妮。手足的指甲不但强度会提高，形状也会改变，不断注入魔法的话，似乎能得到不逊色于钢铁的强度。不过进行了验证的蕾妮本人是最感到震惊的。

「这么看的话吸血鬼还真是可怕的存在呢……就算不隐藏暗器，也能将指甲一瞬间变成武器。加上能够精神干涉的魅惑和强化身体的魔力，如果这是种族的普遍性状的话只能说很具有威胁性。」

「真是适合进行暗杀的人才啊……说不定，还可能作为哪个国家派来的间谍混进来呢」

「真是笑不出来的想象啊。」

但是我明白伊利亚的担忧。吸血鬼早已从历史舞台上消失，但是蕾妮站在这里，就是他们已经延续到现代的证据。

想到有可能从事谍报活动为他国卖命，便感到毛骨悚然。因此不管发生什么都不能让其他国家得到蕾妮。

最好让母后留意一下蕾妮的危险性以及可以充当对策的措施。现在母后似乎还没有受到魅惑被他国夺取心智，但既然已经知道了吸血鬼的存在，就必须想办法制定一些对策。虽说没有办法，但由于蕾妮的身世，她对于自己的未来没有多少选择。

「其实让蕾妮当王妃也不是不可以有……」

「打算把平民洗脑吗？」

「哈哈哈，那样的话就是独裁国家了，开玩笑而已，开玩笑。」

听到我与伊利亚的对话，蕾妮变得脸色发青，带着不得了的气势左右摇头。最近自从理解了自己的情况之后，蕾妮总是会露出柔弱的表情，看起来就像小动物一般，让我不由自主的想要疼爱她。

但是，重新为蕾妮检查之后，我便一直思考着刻印和魔石的不同之处。从掌握的信息来看，刻印只是将力量借给我使用，而魔石则会改变宿主的性质。不管如何调整刻印，都没办法发挥魔石那样的作用。

（之间的差别，在于我不打算放弃做人吗）

如果出于对魔法的欲望，直接将龙的魔石原样移植到我身上的话，恐怕我现在已经不是人了吧。虽然也不觉得那是什么坏事，但最终我并没有选择那条路。

所以我不过是想象一下，如果自己就算变成龙，也要追求魔法的话，会怎么样呢。

「如果做到那地步的话，我也不再是我了吧。」

没有选择那条路才会有现在的我，如果有选择了成为龙的我在，那对我而言不过是「别人」罢了。那样的我还能记得自己即使放弃做人也要追求魔法的理由吗？还能记得到底要为了什么而使用魔法吗？

「……安妮丝大人 ？」

「尤菲？」

一不留神发起呆来，被尤菲出声叫了一下。我的意识被拉回现实，发现尤菲在盯着我的脸看。

「抱歉，有点心不在焉。什么事？」

「其实刚才有使者来过。」

「使者？」

「是的，从魔法省来的。」

「唔……」

魔法省来的使者？平时他们不会做这种事吧。到底有什么打算啊。

「传话内容是什么？」

「前几日，陛下骑乘的魔法道具是什么，希望能进行说明的事。」

「小飞龙？原材料被盯上了吗……」

那是我的私人财产，虽然不觉得会被没收，但恐怕会被故意为难。我想象得出他们会问「独自一人猎获什么的肯定是骗人的，是不是从哪购买的？资金是不是来自国库」之类的问题。真是不爽。

「不是的……说是魔法省希望一定要向他们介绍一下，为此会举办宴会。不只是小飞龙，为了加深相互之间的理解，干脆举行魔法道具的展览会什么的。」

「哈？」

魔法省嘴里也能吐出这么了不起的话？天上要下刀子了吗？那群人明明见到魔法道具就要找碴儿啊？竟然要为了展览开宴会？还是那边主办？

虽然魔法省也有理解我的实践派魔法使，但大部分都是魔法信仰和神学的研究者。实践派的地位并不算多高，而且我们的关系说不上好也说不上坏。

其中一个原因是实践派的魔法使更关心政治和提高地位。所以虽然有个人间的好意，但对于我和魔法省本身的矛盾处于中立态度，算不上我的伙伴。

「而且也表示希望作为助手的我也能一起出席……」

「目标难道是尤菲吗……」

确实现在如果要尤菲一个人赴会的话，我会以她是我的助手为由拒绝。但如果我也一起的话，就很难拒绝让尤菲作为助手同行的要求。

如果对方表示既然我要出席，尤菲作为助手不在我身边的话不太合适的话，那可真是麻烦到极点。

虽说如此，如果我拒绝魔法省的要求的话会怎样呢？恐怕我们之间的对立会更加严重吧。那样的话我都很难开口要求预算了。某种程度上说，如果不去露面的话，那些家伙会很麻烦。

这么看的话，魔法省的目标恐怕就是尤菲。不管说魔法道具是有多么优秀，魔法主义者的魔法师们齐聚的魔法省的性质不可能马上发生转变。所以说想和我改善关系什么的不过是狡辩罢了。

正因如此我才会怀疑尤菲才是目标。如果是打算趁这个机会拉拢魔法才能卓越的尤菲的话，就说的通了。

脑海中突然浮现出沃泰尔伯爵家的兰格那张脸，我不禁气得牙痒痒。

「最想要的是尤菲，顺便如果能发现魔法道具的缺点就更好了，大概是这样吧。」

「想要我？」

「想娶你当老婆呗。给下一代留下优秀的血统，什么的」

唔……没忍住说出来了。虽然知道对于贵族而言这是很正常的想法，但并不怎么让人喜欢。不如说尤菲的才能才不是为了生小孩。我才不会把尤菲交给不想给尤菲幸福的家伙。

不过只要尤菲觉得幸福的话，就算再怎么讨厌我也只能忍耐下来。嘛，只有这点不是我能说三道四的地方，虽然我不愿意承认。

但是不管怎么说我现在是尤菲的保护人，那就算我稍微监视一下也不能抱怨吧。

「真是没意思的话呢……抱歉。」

「只要我不把精灵当作信仰，魔法省这辈子也不会主动来接近我。不过我也说过我并不是没有信仰的就是了。」

「但也不怎么关心呢。」

「嘛，嗯，那个我倒是不否认。」

那么，该怎么办呢？要是拒绝的话会很不妙。现在本来就是不愿意发生纠纷的时期，却来了个这么大的麻烦事。

我和尤菲肯定都要出席。让尤菲一个出席什么的本来就不在考虑范围之内，虽然这么说，只有我去的话，关于尤菲的事很可能会被找麻烦，但是两个人一起出席的话又着了对方的道。嗯，好火大。

「虽然也想让伊利亚一起来，但他们肯定会说让侍女退下什么的。」

「也不是没有能让伊利亚出席的办法，但是……」

全员的实现集中到了蕾妮身上。感受到那股视线的蕾妮缩成了一团。

没错，考虑到伊利亚必须看着蕾妮的话，就更没办法带伊利亚一起去了。这样的话，只能顺着对方的想法走了吗？真是生气啊。

「嗯，没办法，参加吧。尽量带一些不会惹他们生气的道具去。蕾妮就交给伊利亚照顾了。」

「遵命，公主大人。」

啊……好郁闷啊。要是能顺利结束就好了……

「——准备好了。」

「是吗……」

避人耳目、不招惹注意的昏暗房间内，有几人正议论纷纷。

「一切都是为了大人您，以及我等……」

「嗯。不管变成什么样，你们可都得跟着我。」

「当然，都帮您到现在了。不可能会失败的」

「……我明白。」

说话的几人仿佛融入黑暗一般，气息消失不见。

留下来的人轻轻叹了口气。

「马上，就快了呢」

低声呢喃的话语里，包含着无法忍受的感情。

那就是愤怒，以及憎恶。消极的情绪仿佛烈焰一般灼热。

同时，其中混杂着的冰冷而透彻的感情，压抑着烈火，让他的感情无比矛盾。

极为高涨的感情以及将其压抑的冷静，二者重叠的影子也融入黑暗。

影子们悄无声息地潜伏于暗处，蠢蠢欲动，等待着那个时刻的来临。

第25话 阴谋随之拉开帷幕

时间终于来到魔法省主办的魔法道具展当天。先不说手头拿得出来的魔法道具，单是运送小飞龙，人手就相当不足，最后不得不从王宫叫人来帮忙。

话是这么说……为什么魔法省那群家伙也混在里面？明明平时连靠近离宫都不愿意啊。不过，虽然我也知道他们想干什么就是了。

「安妮丝大人，眉头皱起来了。」

就算尤菲指出来，深深皱起的眉头也没有放松下来。说实话，我才不愿意让魔法省那群家伙碰魔法道具，说不定会偷偷弄坏然后拿来找我的碴。

魔法道具不会像魔法那样，根据使用者的能力差异，使用同样的魔法，性质也会有所不同。如果魔法道具的规格不完全统一的话，量产的时候会很困难。

因此魔法省那些令人作呕的家伙们一致认为，魔法道具不能完全反映使用者的能力，所以比不上魔法 。

虽然确实是模仿魔法的效果制造出来的，但我的目标可不是像魔法那样难以普及的魔法道具！谁都能轻松使用才是最重要的！

而且他们要是像「在用作日用品的魔法道具上使用精灵石算什么话」这样不停追着我叽叽歪歪的话，恐怕我积攒的怒气就要彻底爆发了。

平时嫌麻烦会尽量避免跟他们作对手，但是因此积攒的烦躁不可能会凭空消失，所以才会不由自主发出了呻吟一般的声音。

「安妮丝公主。今天为了展览而准备的魔法道具就这些了吗？」

「目录没有什么问题。那么之后会为每个魔法道具的使用方法附上说明书。请事先过目注意事项，未按照说明书的要求使用发生的事故概不负责。另外请务必听从我指定侍女的要求，如果发生什么的话，会给展览带来麻烦。」

把写满概要的厚厚的说明书分发下去之后 ，终于从魔法省的一个男人那边传来了我等候已久的苦笑。这读得完？那人脸上浮现出这样的表情，但因为是工作所以没有出声抱怨。说到底本来就是你们那边邀请的吧，所以死心老老实实给我读。

……不对，不能这样。这种态度不好，万一这边先吵起来的话算什么样子嘛。今天的目的是平安无事结束展览会，所以面带笑容真心诚意来应对他们吧。

「如果有什么问题请向我和尤菲询问。我们尽心尽力为各位解答。」

「咦……」

咦你个鬼啊。负责人行个礼之后便快步返回指挥现场。我感到浮在脸上的笑容似乎再次紧绷起来。明明我都带着笑容对待他们了，他们的反应真是不可理喻。

「安妮丝大人，现在从笑容里露出杀气了……」

「啊呀，是吗。」

「明明自己说过平安无事就好……」

尤菲像是吃惊一般叹了口气。所以我不是都对他们笑了吗！都是他们不好！我没错！

一边像小孩子一样想着这些胡搅蛮缠的事，一边为了整理着装不得不朝王宫走去。今天伊利亚要在离宫留守，所以变成了王宫那边的人帮我们换装。

明明平时偶尔去一次王宫都会觉得好麻烦来着。所以说再也没有比职务更沉重的东西了，真想赶紧把这东西扔到一边去。干脆把王位继承权写在纸飞机上朝父王扔过去吧。啊，不可以，母后看见的话会杀了我。

「果然母后才是最终boss。」

「您在说什么呢，要走了哦」

尤菲一边叹气一边催促我。我勉勉强强朝她点了下头。

「那么伊利亚，我们走了。」

「是，还请多加小心。」

「发生什么的话就赶紧联络我们。」

「了解。」

试作的魔法道具中也有可以在离宫到王宫这个距离间使用的魔法道具。其实本想实现远距离通信来着。但果然想不明白要怎样制作电话，要是能有灵感就好了。

哈……虽然很麻烦，但只能去了。心情仿佛肚子里积攒了什么沉重的东西一般糟糕。我和尤菲一起向王宫走去。

魔法省准备的展览会现场，位于王宫用来举办宴会的其中一间大厅。王宫中有许多间用来举办宴会的大厅，根据宴会的规格不同，会场也不一样。

这次的规模也不算多大，所以在最低规格的大厅里举办。但不管怎么说这可都是在王宫里举办的，所以装饰品都是一流的物件，考虑到规模的话可以说相当华丽了，因此参加者们也不必说，每个人都得盛装打扮。

「裙子好沉，下摆也太长了。碍事」

「安妮丝大人……」

我抱怨着被王宫侍女们清洗干净、最近经常穿的裙装。穿裙子可真是又沉又苦的活儿。啊啊，受不了受不了。平时穿的骑士服样式的连衣裙多好。给现在的裙子戴上勋章的话会不会很有那种感觉？

大概会被伊利亚或者母后带着笑容驳回吧。但就算那样我也不会放弃脱掉这身死板的裙子……

「安妮丝菲亚公主，尤菲莉亚大人。已经准备好了，请前往会场吧。」

侍女低着头毕恭毕敬地说道。展览会场已经放置好了魔法道具，之后我的流程是进入会场为魔法道具进行解说。

这次的重点是小飞龙。嘛，他们大概也想知道使用了大量龙素材制造的小飞龙究竟是什么样吧。

其实今天的预定是演讲，但是我们观念差异那么大，就算讲给他们听，大概也不会赞同我吧。反正本来就是冲着我出岔子来的。

「没关系哦，安妮丝大人。」

「尤菲？」

「我明白的。」

尤菲那仿佛察觉到我心中的想法、伴随着笑意传来的话语让我不由得精神恍惚。那话语仿佛浸入我的身体一般让我的肚子痒痒的。我不由得有些难为情。「绝杀！」我这么想着，步伐变得轻快起来。

刚才那下可真狡猾。不过，我不讨厌。有理解我、明白我价值的人在身边，感觉还不坏。这样我就很幸福了，所以没关系。

我一进入会场，视线便向我集中过来。我与尤菲相伴走到安置着小飞龙的台上，向观众们行了一礼。

「各位贵安。今天非常荣幸得以在此召开展览。本次展览旨在帮助各位加深对于魔学的理解，十分感谢各位大驾光临。」

抬起头之后对下面做了问候，反应各种各样。如我想的一般，已经有人开始围着魔法道具估价了。让我意外的是，竟然还有不少人在认真听我讲话。

嗨呀，为什么呢？我完全想不出来他们盯着我的理由。虽然对意料之外的事感到惊讶，但我依然继续说明。

「首先是各位或许已经期待已久的、我所开发的飞行用魔法道具小飞龙。使用了龙的素材，活用龙进行吐息的结构产生推进力，并且加装了足以承受那股推进力的船体。虽然这台是以将性能发挥到极致为目标而制作的，但以此样品的设计为基础，进行量产的方案正在构思当中。」

深呼吸之后，继续在小飞龙等飞行用魔法道具的使用目的、普及魔法道具可能带来的经济效益和旅行革命等方面进行说明。

听我讲话的人，反应也是各种各样。尽管我看到了他们的样子，但仍坚持到告一段落。

「……关于飞行用魔法道具的说明到此为止。」

当我的说明告一段落之后，尤菲突然走上前。咦？有预定这个情节吗？

我有些困惑，但尤菲行个礼之后开口道。

「我是担任安妮丝菲亚公主助手的尤菲莉亚·马泽塔。这次魔法省的各位能够召开展览，给我们讲述魔学的未来的机会，我感到十分荣幸。刚才安妮丝菲亚公主已经陈述了魔学将会带来的经济效益，但我们还是担心魔法省的各位依然抱有这些发明是否会亵渎精灵和神明的疑问。」

诶！？尤菲，你打算从这里切入吗！？你看，不少人脸色都变了。

「确实安妮丝菲亚公主的想法前无古人，换句话说对别人而言很难理解。但是让一直在安妮丝菲亚公主身边注视着的我来说的话，所谓魔学即是对形态不同的精灵信仰和神学表达敬意的一种形式。」

尤菲带着平淡的语气说道。所有人的视线都不由自主被她吸引，连我也无法将目光从尤菲身上挪开。

「知世，明理，钻究魔法，将一切融合而成的，便是魔学。魔学即等于学问，绝不是对信仰和传统的蔑视。不如说其受到我们传承至今的传统与睿智的洗礼才得以诞生。我认为安妮丝菲亚公主所具有的才智足以使我国感到自豪。」

呜哇就算不自豪也没关系啊……虽然我这么想，但碍于气氛，不得不绷紧表情、挺直胸膛。一瞬间，我似乎感受到尤菲将目光转向我笑了一下。但因为只有短短一瞬间，我也没什么把握。

「请不要斩断进步的道路，因为这一切都是精灵和神的意志。我想告诉大家，安妮丝菲亚公主的才能得到了精灵和神的认可，才会获得精灵的加护，所以绝对不是泛泛之辈。我国的历史源于与精灵缔结的契约，从那时起究竟已经过去了多久呢？我认为，现在正是接受变化、共同进步的好时机。我衷心希望可以带着积累至今的基础，与各位一起走向未来。我深以为，今天，正是适合踏出那第一步的好日子。」

尤菲面带微笑结束了发言，与此同时会场响起了热烈的掌声。掌声还在不断扩大，不久便响彻整个会场。

……尤菲可真厉害啊。刚刚那些都是尤菲发自肺腑的真心话吧，所以掌声才会那么响亮。我的话压根做不到那样。

尤菲似乎注意到了我的视线，向我温柔地露出笑容。我忍不住想到，尤菲果然很狡猾啊。正因如此，尤菲能够留在我的身边才会让我总感到自豪。她仅仅只需要站在我的身边，对我而言就有着无法估量的价值。

（尤菲可真狡猾呐……我也得好好努力吗）

接着尤菲的演讲，我进行了关于其他魔法道具的说明之后，展览终于平安无事结束了。接下来是宴会，看到拿着水壶（注：王女的魔法道具之一，作用即倒出热水）倒出热水的侍者，我忍不住笑了出来。

希望他会觉得很方便。说实话我倒是不在乎会不会成为我的功绩，只要使用者觉得用起来很方便就好了。

会场的气氛始终非常平稳，我与魔法省，尤其是实践派的每个人挨个进行问候。

「安妮丝菲亚公主，还真得到了一个不错的助手啊。」

「是啊，在我这里实在太屈才了。」

「哈哈哈！不要开玩笑啦。已经恢复了王位继承权还这么谦虚实在太过了。」

「哈哈哈哈……」

「所以我不是早就说过不想做王吗！？」这话，我当然说不出口，所以只能在脸上贴上笑容。

「我只要看到这样的场景就很满足了。魔法道具作为便利的道具普及，让人民的生活更加丰富，这就是我最大的愿望。」

「真是看不懂您有没有欲望呢……安妮丝菲亚公主果然很有趣啊。」

虽然我也觉得跟你们谈笑很有趣，但说实话我想稍微离开一会儿。我有些担心尤菲。因此匆匆结束对话，转身寻找尤菲。

我发现尤菲身边聚集了我无法与之相比的人数，不禁露出了苦笑。世上果然存在那种能把别人吸引到身边的人啊。

总算快挤到了尤菲身边，但我的脚步突然被人停下。那人仿佛堵住我的道路一般站在我的面前。

「安妮丝菲亚公主，如果可以的话请允许我打个招呼。」

「额……你是？」

虽然心里觉得很碍事，但因为不能露出厌恶，所以我的脸上有礼貌地浮现出笑容。啊咧，总觉得这人在哪见过似的。年龄与我相仿，或者稍稍比我小一些，再加上有些神经质的印象。

发卷的银发下长着一双妖媚紫瞳的青年笑着向我伸出手。我没有多少和人见面的机会，所以有印象的话马上就能想起名字，但现在的我一点头绪也没有。

面前的青年面带笑容，向我行了一礼，随后报上了自己的名字。接着我终于明白了他的身份。

「莫里兹·夏尔特勒。」

「啊啦，魔法省部长的儿子？」

「是的，魔法省部长是我的父亲。」

嫌弃我的魔法省部长的儿子……啊，想起来了。要说在哪见过的话，这不就是拍阿尔君马屁的那群人里的一个嘛。这么说，这家伙也被蕾妮夺走心智了吗？

是我不怎么想与之交谈的类型，但我留意自己的笑容，没让心里的想法表露出来。

「承蒙安妮丝菲亚公主的关照，真是给您添麻烦了。」

「我？什么事？我们好像没有什么接触。」

「是关于尤菲莉亚大人的事啊。父亲狠狠斥责了我一番，要我好好反省自己草率的行动。」

「这样啊……」

虽然满脸笑容，但我不太明白他在想什么。不如说根本看不出他真正的想法，是个怎么都让人觉得头大的对手。虽然他嘴上那么说，但我可不敢确定他心里是怎么看尤菲的，因为我在他的话语里根本感受不到诚意。

「这次提议举行宴会的人也是我。我想好好把握住这个挽回名誉的机会。如果可以的话，还请记住我的名字。」

「你提议的？可以问一下原因吗？你不是阿尔君……阿尔加鲁特的朋友吗？」

还真没想到这是魔法省部长的儿子计划的，说实话真是出乎意料。而且他原本还是阿尔君身边的人，不管怎样都看不出他的动机。

「啊，说的是呢，但是我也改变想法了……原本魔法道具是看也不愿意看一眼的，但是聆听过公主大人的说明之后就不那么想了。」

「改变想法？打算投靠我吗？」

「不是不是，说的并非那种事。今天只是看清了事实而已。我对父亲也会这样说的。」

怎么也摸不透他。我不想和这种看不清真心的人打交道。而且原本是打算与尤菲汇合来着，现在却被拦在半路上，我已经变得相当焦躁。赶紧结束对话告辞吧。

「这样啊，那今后还请多多关注我的行动吧」

「当然，安妮丝菲亚公主。如果可以的话，关于魔法道具，可否再让我请教一下？」

「下次有机会再说吧。」

「今天不是个好机会嘛。怎么样，难道不可以吗？」

这人还真不肯罢休啊，好烦。眉头又一次不由自主得皱了起来，我只得用力绷住面部肌肉。怎么回事，纠缠到这地步，我甚至有些觉得他想把我和尤菲分开。

「我还有其他客人需要接待，请再等候一下。我今晚的讲解已经结束了。」

「那请您再想想办法……」

别缠我了！干脆别理他直接去尤菲那儿吧。虽然不知道他为什么要靠近我，但我可没时间跟他耗下去了。

正当我打算断然拒绝、转身离去的时候。

哔——尖锐的声音从远处疾驰而来。

会场里的人全都听到了那个声音，但只有我惊讶地睁大双眼。我知道那声音，不可能不知道。因为，那个就是我开发的。

「伊利亚！？」

那是我交给伊利亚用来在发生紧急情况时通知我们的警报器。听到这在今天之前从未使用过的警戒音，我正想马上开始行动，然而，行动却被打断了。

「那声音怎么回事！？会场内的人快聚在一起，不要出去！」

身边的莫里兹用粗暴的声音下达指令。人们一边小声议论纷纷一边听从指示，在工作人员的引导下向一个地方聚集。

我仿佛逆流而上一般往出口跑去，却被莫里兹一把抓住了手臂。

「您要去哪啊？安妮丝菲亚公主！」

「请放开我！我必须出去！」

「有人吗！谁过来一下！安妮丝菲亚公主发疯了！快来人拦住她！」

哈！？你知道你在说谁发疯吗！？好嘞，我让你知道知道！

「碍事！！」

「咕唔！？」

我抓住他的胳臂，把他背起来狠狠扔了出去。比久经锻炼的骑士要轻不少的莫里兹很轻松就被我扔的远远的，终于放开了我的手臂。

我正打算继续向出口走去，却看到通道已经被骑士们堵住了，不由得咋了下舌头。

卷起裙子，从绑在小腿肚上的支架里拔出魔剑、切开裙子，将撕裂开来的裙子绑在一起。我丝毫不在意暴露在外面的腿部，全力奔跑起来。我的目标，是会场的窗户。

「唔奥……你们干什么呢！还不快点拦住安妮丝菲亚公主！！」

听到莫里兹的怒吼，骑士们满脸困惑地动起来。这家伙，一定要这么碍我的事吗！？

「安……安妮丝菲亚公主！？您打算去哪！？」

「别碍事！给我退下！」

虽然也有想要阻止我的骑士，但都没有莫里兹那般纠缠不休。一边甩开骑士们不知所措伸来的胳膊，一边进行身体强化，接着交叉双臂护住脸颊朝着窗户冲去。

我直直得撞破窗户，将身体投向空中。落到地下之前多少有些高度，就这么落地的话轻则骨折，不小心撞到要害的话死掉也有可能。

「安妮丝大人！」

「！？尤菲！？」

在我身边的是跟在我后面跳下来的尤菲。不知道是不是用了魔法，她以快得多的速度下降、抓到并紧紧抱住了我。

尤菲似乎满脸气愤，在抓住我的同时怒吼起来。

「乱来的时候至少带着我！」

「待会再吵！尤菲，快飞到离宫那儿！落地也可以交给你吗！？」

尤菲一边用力抱紧我一边点了点头。她召唤来风之精灵让我们的身体仿佛子弹一般飞向离宫。看到地面逐渐逼近，尤菲展开风翼，像弹簧坐垫一般将我们弹起，在空中反复弹跳几次之后我们终于回到了大地。

尤菲以跪下的姿势保护自己，我从尤菲的手臂中挣脱出来，用翻滚消除了冲击。我抬起头，看到离宫已近在眼前。

「这是……怎么回事？」

映入我眼帘的是能让我怀疑自己眼睛的景象。

无力地垂下脑袋的蕾妮浑身是血，连我的鼻腔中都萦绕着鲜血的味道。伊利亚紧紧抱着蕾妮，泪如泉涌。那个伊利亚竟然在哭。不知道她有没有受伤，浑身的衣物都破破烂烂的。

「……请回答我。」

在那里，还有一个人。

这时，被云遮挡住的月光倾泻下来，照射在那人身上。最让人无法挪开视线的，是那双眼睛，在夜晚散发出摄人心魄的红色光芒。

其次是在上半身扯开衣襟裸露的胸口中，那块如宛如扎根一般嵌入的「魔石」。

「……姐姐。」

我的弟弟阿尔加鲁特·伯纳·帕雷迪亚静静地站在那里。

第26话 王女与王太子

「你还真擅长给我捣乱……」

阿尔君带着一丝厌恶的语气说道。睥睨我的红色巩膜里不加掩饰地透露出恼怒与憎恶。

面对阿尔君的视线，我只能深深叹了口气，但为了保持冷静，我并没有放任情绪打乱我呼吸的节奏。

这时另一个人表现出比我更加强烈的反应。那就是尤菲。

「阿尔加鲁特大人……！」

「……是你啊，尤菲莉亚。还真是，讨厌的人都到齐了。」

尤菲带着凶狠的目光瞪向阿尔君。看到尤菲的样子，阿尔君以面对我时同样憎恶的眼神瞪了回去。

我努力让自己镇静下来把握状况。阿尔君那与往常不同色彩的巩膜，以及埋在胸口的魔石意味着什么，我心里已经有了答案。

（原来……如此啊）

一边提防着阿尔君，一边快步走向伊利亚。我弯下膝盖，观察蕾妮的伤势。伤口在前胸，深可见骨，血流不止。

万幸蕾妮一息尚存，胸口还在微弱地起伏。没有焦点的瞳孔仿佛在虚空彷徨。

「对……不起……公主大人……」

伊利亚抑制住哭声，垂首向我谢罪。

虽然我并不清楚原委，但至少「蕾妮的魔石被夺走了」这一事实，我已了然于胸。

伊利亚的实力绝不算弱，但奈何对手是阿尔君。不论如何 ，阿尔君是王族。被这样的对手袭击，就算掌握了主导权也无可奈何。大概阿尔君就是这样夺走蕾妮的魔石的吧。

「……蕾妮，听得见吗？」

「…安妮丝、菲亚……公主……？」

对我的声音有所反应，蕾妮的视线与我交汇，流下的泪水打湿了脸颊。

蕾妮表情痛苦，从口中挤出一个词。

「……对……对不……起……」

「不用道歉了。这样下去你就要死了，我只问一个问题。」

留给蕾妮的时间已所剩无几。比起谢罪之类，我还有必须要问的问题。

「想活下去吗？」

听到我的问题，蕾妮有些茫然，但并没有岔开视线

「我能救你。想活下去的话，就说吧。」

是的，只要我救你，你绝对不会死。

蕾妮之所以能够活到现在，是因为她已经觉醒了魔石的力量。吸血鬼是「反抗死亡」的魔法，只要不放弃就还有希望。她已经有了可以做到这件事的睿智。

在我催促她回答的提问之下，蕾妮嘴唇颤抖。她紧紧闭上眼睛，在身体里凝聚力量。

「……想……还想活下、去……」

蕾妮喘着粗气吐出重复的词汇，接着口中咳出了鲜血。伊利亚牢牢支撑住蕾妮无力摇晃着的身体，用稍微轻松的姿势抱起蕾妮。

听到这些话就够了。那么我就给你活下去的理由吧，不管是什么。

「蕾妮，那我就命令你了。就算『不再是人』，也要活下去。就算那样我也会接受你。」

「……安妮丝、菲亚……公主……」

「不到最后绝对不要放弃哦。既然你希望活下去，我也对你下了命令，那就绝对不能违抗。」

听到我的话，蕾妮眨了眨眼，露出困惑的笑容。接着蕾妮再次闭上嘴，眼睛也阖上了。我听到蕾妮的气息变得更加痛苦，于是站了起来。

尤菲警惕着阿尔君，架起阿尔肯谢尔。阿尔君纹丝不动，默默看着我们。

「尤菲，你来治疗蕾妮。伊利亚，两个人拜托你了。」

「……公主大人……是，我明白了。」

听到我的呼唤，伊利亚如停止呼吸一般睁大双眼，但又马上停下哭泣，擦干眼泪。然后带着平时那样坚毅的表情回答我。

而另一边的尤菲则向我偷来困惑的视线。

「安妮丝大人，那种伤的话……」

「我知道。但是只要争取一点时间就好了。如果让蕾妮完全成为吸血鬼的话，还有活下来的可能。」

「但是，魔石已经……」

「那原本就是蕾妮身体里长出来的东西，让它再长一次就好了。如果不行的话，就从阿尔君那里抢回来。不管哪样都需要时间。既然我说了要救蕾妮，那么就全力以赴吧。可以帮我吗，尤菲？」

「我明白了……」

蕾妮向我点头，接着马上在蕾妮身旁跪下，开始向精灵祈祷使用魔法。精灵回应尤菲的祈祷，散发出光芒，向尤菲身边汇集。

如果不是现在这种状况，我很想仔细观察那幻想一般的景象。我只是瞥了一眼，接着将视线转回阿尔君。

阿尔君一步也没离开刚才的位置，只是用昏暗的瞳孔看着这边而已。

「全都是阿尔君安排的？不管是展览会，还是莫里兹？」

「是怎么回事呢。聪明的姐姐应该全都明白了吧。」

「我不是神也不是精灵。没看见的事不可能清楚。」

现在的状况太过头了，阿尔君似乎也不打算伪装。看来莫里兹之所以召开展览会，就是为了把我从蕾妮身边引开。

就算再怎么封口，也会有闲言碎语流出去。所以阿尔君知道了我在保护蕾妮，于是制定了这个计划。虽然不知道到底是谁告诉的阿尔君，或者阿尔君从谁那听来这件事，但从现在的情况来看，事实就是那样。

「这个魔石吗……只不过把那边那个女人当作人质而已。」

阿尔君用下巴指了指伊利亚。伊利亚满脸不甘心，一边咬牙切齿一边拔出了魔剑。

……原来如此。确实比起蕾妮本人，先把伊利亚干掉更方便啊。没想到只把她们两个人留下会办了坏事。

我思考着，同时确认了一下鞋子的状况。嗯，似乎没有问题。

「……你不是被蕾妮魅惑了吗？」

「确实『被』魅惑了，所以想把她放在我身边罢了。但你搅乱了我的计划，我只能改变计划了。」

「……吸血鬼的事，你知道了？」

「从莫里兹那儿听来的。」

又是那家伙？因为是魔法省部长的儿子，有机会接触到机密文件，所以知道了蕾妮的真面目？

虽然很在意那件事，但现在不重要。问题是阿尔君是为了成为吸血鬼，才会确保蕾妮在自己身边这件事。

难道魔法省长官也参与了计划？我不知道他们谈到了哪一步，但可以说，这是针对我彻头彻尾的敌对行为。

「然后呢？为了成为吸血鬼，就演了这么一出戏？」

「我本来打算得到蕾妮之后再成为吸血鬼。而且如果不需要的话，我也不会那样做。但是你竟然不但得到了尤菲莉亚，还抢走了蕾妮。我只能判断除了强硬手段之外别无选择。」

「这是你咎由自取吧。这么想要蕾妮的话，当作小妾迎娶不就行了。」

「蕾妮的魅惑对尤菲莉亚无效，会碍我的事，所以要把她排除掉，然后正式迎娶蕾妮，赋予她权力。我也早就预想到父王和母后都抵抗不了蕾妮的魅惑。」

「还真是夸张的计划啊。打算篡位吗？」

「反正早晚是我的，提前一点也无所谓。」

和阿尔君的对话，让我不禁深深叹了口气，心里面仿佛有什么东西停滞了。

「都是因为你乱闯进来，一切都被打乱了。原本应该已经得到蕾妮了，现在却进退维谷，在那之间你还把尤菲莉亚和蕾妮都握在手心里了。」

「可以别把我说得像变态一样？请说我在保护她们。」

「哪边都无所谓。重要的只有姐姐妨碍到我了这件事。」

「……哈？还真会说呢。阿尔君，可以适应吸血鬼的力量了吗？」

在我问出口的一瞬间，阿尔君的眉毛跳了一下。本来只是怀疑之所以进行这么漫长的对话，是为了给适应吸血鬼的魔石争取时间，现在看来蒙中了。

那是理所当然的。埋入魔石，相当于移植他人的器官。魔石是从蕾妮身体中自然生长的，所以蕾妮能够适应。但不管吸血鬼的魔石与人多么具有亲和性，阿尔君也不可能轻轻松松就能移植魔石。

「既然是从蕾妮那儿夺来的，也就是说蕾妮没听你的话吧？」

「有必要说到这地步吗？你什么都知道吧？就算没亲眼看见，你不也也有推测真相的头脑吗？」

「你把我当成什么了啊，阿尔君……」

「怪物。」

听到阿尔君脱口而出的回答，我的嘴唇不禁颤抖。想要出口反驳，却没能组织出完整的句子，只能让思维冷静下来。

「……说得真果断啊。」

「我无论如何都想超过你。为了超越你，我需要力量，不管是在姐姐之上的功绩，还是在其他什么都好。但我没有。不管是魔法才能、政治水平还是学业，都只有人的水平……！」

阿尔君抬起将要呲出鲜血一般紧握的拳头向我怒吼着。倒映在那双布满血丝的双眼中的我，是否一脸冷漠呢。嘶吼的阿尔君，与默默叹息的我，仿佛身处截然不同的温度之中。

谁能想到这是血缘相连的姐弟呢？罢了，我也不知道说什么好。

「所以打算做我也做不到的事？就算会因此杀人、成为怪物也没关系？」

「国家。我要这个国家。因为是给我的啊，不是你的。我可是王太子，我要成为下一任国王，我要站在国家的顶点上。既然如此，这力量也应是我的！」

「为了支配国家？你觉得那也可以算是你的力量吗？」

啊啊……真是的。

「——你还真无聊啊，阿尔加鲁特。」

我倍感失望，不禁脱口而出，但下一瞬间，却似脱落一般恢复到面无表情的模样。

我压抑自己的思维和感情，但内心的怒火却仍旧熊熊燃烧。愤怒好似烈火席卷我的胸腔，感情的热量却化食粮让我的想法更加清晰。

「……真的很无聊。我妨碍你？难道不是你一直摆出我在妨碍你的姿态？」

我打心底里觉得无趣，因此不带一丝笑容平静地向他宣告。

「你清楚我为了什么才会一直扮演疯子吗？不就是为了告诉别人『别来我这边』吗？难道你这儿也想不到？阿尔加鲁特哟。」

但我知道说什么都已经无济于事了。不管是我是愤怒还是悲伤，阿尔君都不可能理解。

「只有人的水平？不是很正常吗？因为你就是人啊。拼尽全力活下去的才是人啊。那算什么，因为我是怪物，你就也得成为怪物？哪个人、什么时候让你那样做了？啊，不对。你自己决定的？这样啊，看来你真的很烦恼啊，真的很痛苦啊。但是啊，阿尔加鲁特，为什么你没考虑过最根本的事呢？」

我稍微压低身体，让重心前移，保持住可以随时冲出去的姿势。

手中的魔剑释放出魔力的光芒组成了剑刃。魔力的剑刃不管在何时何地都如湛蓝的天空似的平静清澈，那没有一丝波动的剑刃仿佛在昭示我的内心。

「——站在同一个擂台上，你怎么可能赢得了我呢？」

我轻松的口吻仿佛在说今天天气不错一般。听到我的话，阿尔君的表情剧烈扭曲。

「姐姐……」

面对面部狰狞的阿尔君，我继续刺激他的自尊心。

「你只要做一个贤王不就够了？像人一样烦恼、交流，在别人的帮助下统治国家不就够了？到底为了什么才要缔结婚约？为了什么才要搜集亲信？贵族、王族和父母对你而言意味着什么？作为人来说，能够继承前人的希望继续前行不就是至高无上的珍宝吗。」

「……你可能觉得那些很宝贵，但是——！」

「——被阴云蒙蔽，看不到那些事物价值所在的眼睛，不是王的眼睛。」

我一口气将阿尔君急着脱口而出的辩驳击碎。

「请不要搞错了，阿尔加鲁特。就算别人拿你跟我比较，也不过把我当作你口中的怪物而已。所以我也一直觉得干脆做怪物好了。为什么你非要跟我站在同一个擂台上？就这么想跟我比试一下吗？我觉得那样才叫愚蠢吧。」

我左右摇头，心中只觉得遗憾。我是最明白自己有多么反常的人，为了不妨碍这个国家得到真正需要的人，我早早选择了退出。我所想要的，只不过是默默追求我的梦想罢了。

「难道要怪物治理国家吗？那样的话受苦的只有百姓啊。不会这也不懂吧，阿尔加鲁特？」

我狠狠地瞪着阿尔君，不由得咬牙切齿，臼齿摩擦发出的声响传到了我的耳朵里。

「用吸血鬼的力量支配国家？你没想过会有什么后果吗？让其他国家知道了会怎么看待我们？」

「这力量就是为了那种时候！那样的话就吞并一切、支配一切……！没错，那样的话成为大帝就好了！统治一切的才算王啊！」

「思想扭曲到这地步了啊，教育主管干什么吃的？你不是被洗脑了吧？说起来，你说过蕾妮的魅惑对你无效啊。那不会是你自以为的吧？难道已经丢了魂了？」

「……闭嘴！别用那种眼神看我！别那样评价我！」

「都怪你一直做掉价的事吧。我本来还以为你会索性成为王，然后给我这怪物套上项圈……看来是我太高估你了。」

我轻蔑地用鼻子哼笑起来。

「真是的，父王和母后知道了都会叹气吧。生下来的小孩怎么净是些没出息的家伙。王国的未来真是岌岌可危啊。」

「……为什么？」

「什么？」

阿尔君突然用与方才截然不同的语气向我提问。

「既然优秀的人才能成为王的话，既然你说自己很优秀的话，那从一开始就由你来做王不就好了！」

阿尔君盯着我振臂高呼道。

「我是王太子，我生下来就是王太子。可是我要怎么做王？谁也不承认的王算得了什么？没人期待的王算什么王！别人承认的只有尤菲莉亚，我只能当她的陪衬！」

阿尔君的哀嚎中郁积着的暗淡感情，如呕血般丑陋，如妒火烧灼过一般溃烂。

「我什么也没有！除了别人强塞给我的东西，我什么也没有！连所谓的『我』也是虚假的，我只能按别人的要求做王太子、做王！除此以外我什么也不是！」

「……那是父王和母后对你的爱。」

「爱？你说爱？这也算爱？这种事竟然也叫爱！？才不是，这怎么可能是爱！？只不过是为了选择祭品、制造王这个棋子进行的伪装而已！！」

阿尔君双眼布满血丝，牙齿几乎要撕裂嘴唇，向我哀嚎着。

「这是爱的话，那你怎么回事？不就等于父王和母后不爱你吗？那为什么你还能笑到现在，为什么能一直自由活着？你能做自己，姐姐。不管什么时候什么地方你都能随心所欲……」

「阿尔加鲁特……」

「那也算爱吗！而且连你也要我做王！那我不要爱了……我要自己决定自己的路，我要把我的自由夺回来，用我自己的手夺回来！如果必须吞噬一切的话，就算不做人也无所谓！！」

面对阿尔君的怒吼，现在的我，是怎样一副表情呢？

压抑在深处的感情让我的思考保持冷静。一个没有温度的想法，在我心中打转。我必须做到最后。

尽管悲伤，尽管痛苦，但无可奈何。心中编制的话语伴着淡淡的语调缓缓而出。

「……这样啊。那没办法了。既然你说那就是你的『王道』，那我也得让你听听我的『王道』。所谓王，是百姓的基石，国家的楔子，其中不需要个性。王的责任是维持安定，避免国家这个容器出现破损，让国家繁荣昌盛。你说的没错，王确实是祭品。」

「没错！你、父王、母后和这个国家想把那些全部推给我！那就是我的一切！」

「不知道的话，或许还能幸福吧。但是不明白这个的话就成不了王。若是渴望个性的话，王一定永远与幸福无缘。因为王所能拥有的，只有身为王的幸福而已。」

我大概露出了困扰似的笑容。阿尔君的指责在我的心中留下了裂痕。

很难受吧，面对这荒谬的痛苦，大概很想哭泣吧？但那是不被允许的，因为我们是王族。

「我们心底期望的幸福，不管哪个都是无法实现的。」

「姐姐……！不对，安妮丝菲亚！安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚！！」

「如果你不愿成为国家的基石，执意要超越我的话，那就踏过我的尸体吧。你一定会在那无法实现的幻想里永远后悔下去。我们从最初开始就注定不幸，如果无法接受这个事实活下去——那就在这里自尽吧。这是『非人』的我给予你的仁慈。阿尔加鲁特·伯纳·帕雷迪亚！」

我向前踏出一步，与此同时阿尔君从手中释放了魔法。

与亲生弟弟之间，寄宿者超越人类之力与意志的战斗开始了。

—————————————————————

——我还记得那只手的温度。

就算失败，也不曾有所斥责。

只是冲我一笑，告诉我下次小心。

若是成功，欢呼如鼓乐响彻王宫。

带着闪闪的目光，那人这样鼓励我。

「——阿尔君！」

牵着我四处翻捣的时光，日日瞬息万变。

懵懵懂懂的儿童，自有懵懵懂懂的幸福。

我知其所未明，其知我所未知。

兜兜转转，相随而前。

那时光炫目，炫目又分明，分明而寂寥。

「走吧，阿尔君！这次的发明可不得了！」

没有，世上从无完美的存在。

永恒是骗人的把戏，所以迎来终结。

开端是逃亡，中场是顺从，终章是无能为力。

「……对不起啊，阿尔君。」

彼此之间渐行渐远。

所有人向我勾勒出的，是不曾期望的世界。

所有人向我勾勒出的，是生来守护它的义务。

我情非得已，但却无能为力，因而无可奈何。

——忽的，仰望天空。

无人被囚禁，宽广雄阔的穹宇里——那人却在那里。

伏于大地的苍生，理应与霄汉无缘，那人却在那里。

无处可逃的自己，本已接受无处可逃的现实。

于是黑夜将我埋藏，名称化为符号。

一无是处的我为人所期望，期望我的人却不识我的一无是处。

「——我是你的姐姐哦，阿尔加鲁特！就叫你阿尔君吧！」

我还记得那只手的温度。

「我是为了你」，那人曾这样说，真诚的热量仍温暖我心。

无论如何都想要力量，想要触碰天空的力量。

——所以，阿尔加鲁特·伯纳·帕雷迪亚永远无法幸福。

不生羽翼之人怎有遨游苍穹之福？

——所以，安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚永远无法幸福。

生有羽翼之人也将被宿命和国家的枷锁夺走自由。

要说有所不同的话。

能在空中飞舞的人，选择了脚踏实地。

不生羽翼的人，没有选择的资格。

这是仅此而已，仅此而已的道理罢了。

第27话 两人是姐弟

「定义，开始。」

脱口而出的词汇，将我的思维切换为战斗模式。

（目标定义，「击倒阿尔君」以及「回收蕾妮的魔石」）

为了得到期望的答案，我脑海中浮现出方程式，可条件不足无法得到我想要的答案。

我对阿尔君的威胁还没有准确的估测，因此为了搜集情报，需要稍微进攻试探一下。

阿尔君会做什么？面对我的攻击进行反应的速度又有何种程度？魔法的精度、种类又如何？应对措施是什么？决定性的一击又是什么？

策马奔驰般的思维中，我的身体早已先行一步。魔剑于空中闪过，向阿尔君逼近。阿尔君猛地将手挥下，吐出了注入魔力的词语。

当然，阿尔君的攻击并没有就此结束。他如指挥交响乐一般挥下手臂，接连不断形成的水刃划出一道道曲线向我逼近。（注：原文是「様々な孤を描いて迫ってくる」我猜作者打错了字，把「弧」写成了「孤」）

（这个规模没法移动的同时迎击啊，得停下来。）

我止住脚步，停留在原地。如起舞一般变换脚步，随身而动的剑光将袭来的水刃悉数击破。

我保持这样的动作一步步缩进距离，然而察觉到我的行动的阿尔君立刻改变了动作。

「冰柱——」

阿尔君打了个响指，之前被我击碎化为雾的水刃成为媒介使气温快速下降。在我意识到的一瞬间，寒冷的空气已经降低到冰点以下，凝结在我身上的水汽几乎将要把我裹住。

「——牢笼！」

如果要形容的话，那就是冰狱。覆盖在我体表的水迅速转化为冰。这样的话身体就要冻结了，我不得不踏向地面使身体后退。

我聚集魔力抚摸正在结冰的手臂，冰如鳞片一般剥落。确认手臂的知觉没有受损后我重整旗鼓。

将身体压到几乎趴在地上，正要冲出去之时，却瞥到阿尔君将手高高举起。阿尔君的手掌形成一个庞大的水球，但随之便开始压缩。

「冰枪！」

接而连三射出的冰枪将要堵住我的退路。

（可以全打下来吗？做得到吗？——推论……可行。立即执行！！）

我后退一步，向魔剑注入魔力，准备用伸长的剑刃击落冰枪。

在我跃起的一瞬间，阿尔君也向我冲来。他的手中，已经凝结成疮痂覆盖在伤口上的血转变形状化为一把赤红的长枪。

「安妮丝菲亚啊啊啊啊！！」

阿尔君双手架起长枪枪杆，自斜上方向我刺来。见状，我解放魔力，将魔剑伸长的剑刃恢复为原样。

侧身躲过赤红血枪袭来的一击，顺着力道弹跳两三下便闪到阿尔君侧边，迎着阿尔君的腹部就是一脚。

「唔……！」

「好硬……！」

阿尔君的腹部简直就像里面塞了块儿铁板一样坚硬，如果没有身体强化的话估计脚会痛的够呛。对于这件事稍微有些吃惊，再次和他拉开距离。

阿尔君脸上浮现出痛苦的表情。知道并不是完全没造成伤害我稍稍松了口气。这根本已经是魔物了啊，人类可没有这种耐力。

「别小看我……！」

「……！？」

能够放松的时间只有短短一瞬间。阿尔君似乎察觉到身体有某种魔力正在流动，于是露出了冷静的表情。

「顽强得有些惊人啊，这就是吸血鬼的力量？」

对于我的问题，阿尔君没有作答，而是将掌心对准了我。空中再次闪过光芒，这一次逼近我的是水组成的弹丸。

「魔刃、限制解除！」

砍向阿尔君的魔剑接收到了我的声音，刀身随即瓦解转变成了别的形状。

魔力组成的刀刃化为一只展开的利爪。利爪并不如原本的刀刃那样长，但根根纤细。我向其中强行注入魔力，使三根利爪更加强韧。

盈余的魔力化为紫色的雷电溢出，我没有在意，向阿尔君发动了攻击。

「界限突破!龙之爪!」

瞄准先前魔剑砍出的伤口将爪剑挥去，爪剑抓住伤口将阿尔君的身体几乎完全撕裂开来。难以忍受的冲击让阿尔君身体后仰，双脚离开了地面。

但是拼尽全力的一击也使我受到了冲击。为了消除冲击，我不得不再次与阿尔君拉开距离。

化为爪剑的魔剑光芒逐渐消去，不再有所反应。我确认之后将其插回大腿的腿包里。

（……花点时间才能再次使用真是个缺点啊）

为了不至于过度使用而损坏，再次使用之前必须放置一段时间。而且只要使用一次过后就需要修理，否则不知道什么时候就会坏掉。是一把文字意义上的双刃剑，但是其威力也不容小觑。

阿尔君的身体血如泉涌，连嘴里也吐出鲜血，显然受到了不小的伤害。

但阿尔君却没有倒下，血液再次汇聚成红色的疮痂堵住伤口，止住了流出的鲜血。

「呼……哈……」

大概白白浪费了很多体力和魔力吧。阿尔君呼吸急促，双眼充血。

「怎么了啊……我还没倒下啊！接着来啊！」

「……」

「哑巴吗……！觉得我不配当你的对手吗！！你不是想救蕾妮吗！那么，想要这块魔石吧！？」

阿尔君胸前的魔石进一步向阿尔君体内深入，仿佛就要完全埋进里面去了。

「——……好无聊啊。」

「……什么？」

阿尔君扬起眉毛，一脸不解我话中含义的样子。

被问到的我只是觉得徒然到令人悲伤。我明白自己的心正在变得空洞，所以脱口而出。

「我说好无聊啊，听清楚了吗阿尔君？。」

「……你想说什么？」

「明明得到了力量，甚至还能承受我的攻击，可阿尔君一点也不开心。」

「所以说，你到底想说什么？」

阿尔君用尖锐的声音烦躁地向我宣泄感情，而这时我的空洞的心也像着了火一样开始恢复热量。

这是从战斗伊始便封印的感情……不对，应该是从更久远的过去便延续下来的感情。

——这是我一直以来对阿尔君抱有的感情。

「再高兴一点啊，阿尔君。」

我自己也不明白，为什么话语中会带着哭泣一般的声音。应该……没有想哭的理由的。愤怒已经消散了，更不会变成憎恶。只不过是空洞的心再次燃起热情罢了，我以为这也算不了什么的。

「不是很期待现在这样吗？可是阿尔君却看起来很无聊。笑也不笑一下，只是一直在生气。这样很奇怪吧。阿尔君不是已经做到想做的事了吗。」

如果阿尔君一直在期待这场战斗的话。

为什么从阿尔君的愤怒里，我只能感受到空虚。

所以才会感到难以忍受的悲伤，满溢的悲伤在心中化为了虚无。

「再多开心一些，就算再愤怒一些也没关系……不然的话，我也下不了狠心出手啊。不是一直想这样吗？一直都想赢过我吧？既然做了想做的事就笑一下啊。」

「……你在说什么啊。是啊，我、我一直都想超越你！一直想要强过你！为此才要一直挑战下去啊！」

「那是不可能做得到的，因为可以说我更优秀，而且唯独不想输给你。」

我毫不客气地回击。但是尽管愤怒点燃了内心的火焰，热量却没有维持下去。

悲伤、空虚、痛苦、难过。这样的感情压倒了愤怒，使我眼睛深处逐渐变热。

「……现在的阿尔君是在按照心底的期望那样活着吗？在我看来明明痛苦到窒息。」

「……什么？」

「阿尔君看起来辛苦啊。喂，阿尔君，现在笑不出来的话，就算赢了我也笑不出来吧……」

「我可以笑啊！笑得出来啊！我也有能比得上你的地方！我也能保护我想保护的东西！！」

「只能让自己安心吧？这也叫实现愿望吗？——不是的哦，阿尔君，我在说的可不是那些哦。」

——很痛苦啊，阿尔君，单是看着你就如此痛苦。

「多享受一下人生吧。」

「……享受？」

对于我脱口而出的话语，阿尔君双眼圆睁。是感到惊讶还是愤怒呢？还是说只不过是在发愣呢？我不知道。对我而言已经完全不明白阿尔君了。

「享受不了的话就没有意义了，没有意义了哦。这样下去的话，阿尔君就算成为王，也只会成为一个穷兵黩武的暴君，和装点门面那样的王同样无聊。还是说你想享受杀戮？虐待别人才是你的幸福吗？」

「你问这些干什么！？可怜我吗！？」

「不想被我可怜就做些与你身份相称的事啊！」

我心中再次涌起的感情不是愤怒，而是无可奈何，是黯然无色的空虚。所以我只能向阿尔君怒吼，除了点燃这空虚以为我什么也做不了了。

「觉得不开心的话就想想怎么开心活下去！不愿意被束缚就想想怎么自由活下去！所以才会选择挑战我吧？不能好好享受的话，超过我又有什么用？除了冷冰冰的王冠你还能得到什么？」

阿尔君仿佛被我的呼喊戳中了痛处一般表情扭曲起来。他猛地后退一步，就像被我的气势所逼。

就像要缩短距离一样，我向前踏出一步。不知为何步伐显得极为沉重。我的神经仿佛发出悲鸣拒绝进一步向前。

但就算如此我依然迈出了那一步。即使这一步完全无法填补我们之间隔绝的距离。

「现在你感觉怎么样？只有后悔吗？还是在害怕？是呢，你一定很怕我。就算如此你还想让我动真格？对于这样的自己就没什么想法吗？即使犯下罪行、舍弃一切也要得到的东西就这么一文不值也没关系吗！？」

我的一只手紧紧抓住胸口。抛出的感情过于沉重痛苦。我曾几何时还体会过这样的懊悔呢？

——对啊，这与我明白自己无法使用魔法时的绝望无法相比。那是我的人生中最糟糕、最恶劣的事实。

那曾让我想一死了之的绝望屡屡以另一种形式让我再次品尝到，那样的话，我怎么甘心放弃呢。

明明身在存在魔法的世界，却不能使用魔法，简直就像不能呼吸一般。对我而言这就已经很绝望了，然而阿尔君却又给我带来了同等的绝望！

「开心一点啊！你变强了吧!不管什么手段什么原因都好，我都奉陪！我也是……就算这样我也算是你的姐姐！你唯一的姐姐！」

讨厌我也没关系，憎恨我也没关系，因为这是我唯一能为你做的事。尽管我明白这样的想法只是安慰自己。

但是，其实——我从来没有忘记牵着阿尔君手的那些日子。

阿尔君是我重要的弟弟、可爱的弟弟、必须要保护的弟弟、我醒悟自己无法保护他而放手的弟弟。

至少，希望他能健健康康的活下去。但连这样的祈求也遭到背叛。最后因为我的错让阿尔君的人生变得乱七八糟。可那些是我不得不做的事。

「我一直以来都在享受我的人生！一直都在努力拥有我憧憬的魔法！就算不论如何都使用不了魔法也一样！迄今为止都很快乐！！」

算了，干脆把实现不了的愿望一把火烧尽好了，带着虚无、绝望和祈祷一起燃烧殆尽。

什么也念想也不用留下来，就这样直到最后也没关系。反正也没有留下的理由。王族这种头衔，对我们而言是只是妨碍罢了。

「这种无聊的战斗，就算赢了我，阿尔君就能满足了！？再多带一些渴望再多一些感情和我战斗吧！不是一直都在后悔吗！不是一直都在渴望吗！那为什么现在的战斗毫无激情、简直是一潭死水！你什么时候才能想到愤怒以外的事啊！？」

如果是我把你推进深渊的话……那就全部，给你烧得一干二净。

「要是你说自己只知道愤怒的话，我就让你想起来别的。你不愿意记住的话，我就来记住——因为我是你的姐姐啊。这些事都不做的话，就不是你的姐姐了！！」

我没有考虑对方的感受，仅仅单方面将我心中所想呐喊了出来。

对于我的呐喊，阿尔君只是一脸不知道该做什么表情好的样子。好，这样就好，阿尔君。很任性吧，我自己也明白的。

——尽管如此，就算诅咒只能这样任性活着的我也没关系哦。

「……你说什么啊。打算放过我吗？」

「当然不能放过你啊笨蛋！阿尔君要是不在了我就得继承王位了啊！？不要开玩笑了，明明还没赢我就想着做傻事！！笨——蛋！笨——蛋！大——笨——蛋——」

「什……」

「一直都想这样吧！？王族什么的，规则什么的，命运什么的，才不想管那些！只想说想说的话！做想做的事！才不想忍耐！不是一直都想这样！」

「那些……谁都不允许我。」

阿尔君咬牙切齿，仿佛呻吟一般呢喃自语道。那些事，我才不管呢！

「怎么可能允许啊！而且现在说什么了都晚了吧！你也明白吧！那样的话只能笑了吧！那就给我笑啊！为了从今以后把讨厌的事全部而给我高兴啊！这样的话不就好了吗！」

「那也太不讲道理了吧！？」

「啰嗦啊，笨蛋！！」

「从刚才开始就在干什么啊！？小孩子吗！？」

「是啊！是小孩子！还是小孩子啊！当小孩子不行吗！！所以现在才会吵架啊！！」

「……吵架……?」

阿尔君眨了眨眼，仿佛不明白我正在说什么。啊啊，说了这么多都没能让他明白。我们到底为什么要这样啊。

「是吵架啊，只是吵架罢了。」

「……你说吵架？怎么可能是吵架！这个是……这是复仇！我一直都想向你们复仇！」

复仇吗？这样啊。这是阿尔君对我们的复仇。是对于向他施加了夺走他走上其他道路的自由，只能成为王的诅咒的王族的复仇。

「——但是，关我什么事！」

「……什……什么啊你！？为什么你从来不在乎别人的反应啊！？所以大家才叫你破天荒王女啊！可是除了魔法以外都很优秀，让我不得不和你比，你明白我的感受吗！？」

「我现在知道了啊！但是不关我事！！反正要当王的是阿尔君！！」

「我才不想当傀儡啊！！」

「那你就成为你想成为的国王大人不就行了吗！！」

「姐姐比我优秀得多，你才应该做王啊！我是男的所以就得继承王位，也太不讲道理了吧！！」

「是啊，那样就好啊！阿尔君！」

「……不对，你很奇怪诶！？到底在说什么啊！？」

「明明之前还说想做王，结果现在又否定的阿尔君才奇怪！笨——蛋——！」

「啊啊啊算了，你到底怎么回事啊！！你想做什么！？」

「我不是说过吗，吵架，仅仅是吵架！」

「这是吵架能解决的问题吗！？」

阿尔君一脸不可置信地看着我。对此我想自己大概不由得露出了苦笑不得的表情。

因为那个反应……也太像「普通的人」了。阿尔君或许从来没有过这种表情。

不知何时牵着满脸嫌弃的阿尔君的手的回忆在我脑海中浮出。尽管如此，我们还是姐弟，我心里想。

「啊啊不管了，怎么样都无所谓！反正都无关紧要！」

「怎么可能无所谓啊！？」

「——既然我也明白你在不满什么了，那还有什么问题吗！！」

——喂，阿尔君。我啊，还想着能再牵一次你的手就好了。

「我不会再说王族什么的了，反正说了也没意义！既然你把那些舍弃了，那我也不管了！想吵架的话、对我不满的话，就直说试试吧！」

————————————————

——姐姐斥责一般的话语清晰地传入我的耳朵。

仿佛遭到那言语鞭挞一般，我什么也说不出来，只感到感情在体内弯弯曲曲蔓延开来，填满每一个角落。

我是想要哭泣呢，还是想大发雷霆呢？我不知道，但我一下子松了气。已经无可奈何了，我只想笑了。

「……已经到这种地步了啊。」

「是啊，到这种地步了。」

姐姐的脸上依然是那哭笑不得的表情。明明应该一直抱有愤怒的，就算现在愤怒也没完全消失。但那已不再是纯粹的愤怒了。

「要是早点听到那些话就好了。」

「要是早点告诉你就好了。」

我们的话就像无限镜（注：一种利用光的反射制造出隧道的效果的镜子。）一样。

「我想成为『非人』。」

「什么『非人（注：原词有『忘恩负义之人』的意思）』啊，向蕾妮道歉，笨蛋。」

「姐姐才应该道歉。这样下去蕾妮就要死了。到那时还能道歉吗？」

「约好她不能死了！要说不能打破约定的话蕾妮也一样！都没遵守约定，那就各打五十大板！而且我是王族！！我的命令必须优先遵守！！」

「什么过分的歪理啊。真是的，太过分了……眼泪都要出来了。」

浮出的泪水流下脸颊，我笑了。我能笑出来了啊。

明明应该已经悲痛愤怒到极点了才对，可却无论如何也止不住笑意……我大概是很开心吧。

真是笨蛋啊，我这样想到。我也是，眼前的姐姐也是，彻头彻尾的笨蛋。明明不是这样的场合，却说「来吵架吧」。

「喂，姐姐。」

「什么啊？」

「你能去死吗？」

「不行。」

「是吗。」

「是啊。」

「那，没办法啊。」

「真没办法呢。」

「吵架吧！」

「继续吧！」

——啊……肯定会变成毫无意义的吵架。

放下承担的一切，跟随内心宣泄自己的感情。真希望你去死啊，我打心眼里想要痛打那个蛮不讲理的「化身」。

那个蛮不讲理的姐姐一定会说「那也没关系」吧。明明是那么离奇古怪、难以理解的人，却能灵巧地刺中我的内心。

「我最讨厌你了啊！！姐姐！！」

一直、一直、一直最讨厌你了。

我一直最讨厌自由自在的你，但却没法移开视线。

我从心底里憎恨、嫉妒、羡慕着从来不考虑别人，每天随心所欲的你。

我突然想起了从前的笑容。不知何时、姐姐的笑容。这个人还真是从以前开始一点也没有改变过。

这一点让我恨得不得了，但却没有积攒在心中，而是毫无顾忌地宣泄出来。

这个人很可憎，我一直想打倒这个人。明白这一点后反而让我的心情无比轻松，让我体会到之前从未有过的自在。

只是我没能阻止笑声从我的喉头滑落。

第28话 终局

「动作改变了」，看到那副景象的伊利亚如此想到。

尽管依然如先前那般狂暴，但战斗的性质已经改变了。血脉相连的姐弟起舞般的招式招招致命，二人于刀光剑影之下有来有回。彼此之间同样带着面对对手的认真眼神。

阿尔加鲁特接连放出的水媒介魔法在月光之下闪闪发光，而安妮丝菲亚则用其手中带着魔力光芒的刀身划破黑夜击碎阿尔加鲁特的魔法。

即使明知他们赌上了性命，但那宛如光影交错般的舞蹈在旁人看来甚至会以为他们十分乐在其中。难以言喻的美让人不由得胸口发紧、呼吸困难。

伊利亚注视着安妮丝菲亚的背影。只是注视着，那个如果不伸手就会飞向远方的背影，那个如果谁也不挽留就会从眼前消失不见的背影。

「我本来一直都打算追随她的，可是……。」

伊利亚也听到了安妮丝菲亚的呼喊。安妮丝菲亚一直说自己不愿意成为王，伊利亚也明白她的目的，而且也知道其中包含了对弟弟阿尔加鲁特的爱。

但是自己的所谓的理解究竟占了安妮丝菲亚全部想法的几分呢？尽管知道安妮丝菲亚的鲁莽，但认真面对阿尔加鲁特以命相搏的身姿看起来十分遥远。

这难道就是王族与贵族的隔阂吗?那两人之间果然存在只有王族之间、只有他们姐弟之间才可以理解的事物。想到这儿便感到一阵苦涩，那个背影看起来未免也太过遥远了。

「尤菲莉亚大人，蕾妮小姐她……」

「不行」，伊利亚想着，用力晃晃脑袋，将视线转移回尤菲莉亚和蕾妮身上，专心治疗。

尤菲莉亚的额头已布满汗水，她的双手重叠按在蕾妮胸口不断施放魔法。尽管淡淡的光芒包裹住了伤口，但伤口看起来并没有消失的迹象。

（倾斜魔力一样……注入……！）

这是对普通的魔法师来说即使因此耗尽魔力也不奇怪的魔力量。现在能够继续治疗也是多亏尤菲莉亚的资质。

但是就算如此也难以维持蕾妮的生命。保不住蕾妮正在凋零的生命就毫无意义了。

蕾妮的气息逐渐微弱。她稍微睁开因痛苦而闭上的眼睛，目光有些游离

「尤菲……利亚大人……」

「蕾妮小姐，先不要说话！」

「……能听见我吗……？」

「……有什么事吗！？」

对于蕾妮突然的提问，尤菲莉亚有些焦躁的回应道。

虽然想让她不要浪费体力，但这也许是本人想要维持意识而为，因此还是大声回应比较好。

「总感觉……能理解阿尔加鲁特大人……和安妮丝菲亚公主了……」

「你明白什么了吗？」

「我……本来是平民，所以当贵族……很辛苦……那些人，一定……比我更辛苦……但是像我一样……无法死心……」

蕾妮断断续续说出自己心中所想。

打得天昏地暗的安妮丝菲亚和阿尔加鲁特的声音清晰可闻。听到二人的话语，在蕾妮心中翻涌的是同感、空虚，以及憧憬。

「我自己……什么也做不到，所以放弃了……但是那些人不一样……因为不一样，所以只能那样……是因为不能哀号吧……」

「……哀号？」

「我觉得……这就是……他们的悲哀号……」

尤菲一边继续蕾妮的治疗，一边将视线偏向了安妮丝菲亚和阿尔加鲁特的战斗。

可以看到将挥动手臂生成的无数水刃弯曲成鞭以此拉开距离的阿尔加鲁特，和斩断逼近的水刃向前突进的安妮丝菲亚的身影。

二人丝毫没有多费口舌，而是全力以赴要将对手击溃。那副景象真的可以看作哀号吗？

尤菲莉亚很难与蕾妮产生同感。尽管尤菲莉亚明白他们的痛苦，但怎样才能将那样的行为当作哀号？尤菲莉亚难以想象。

「……痛苦到极点……就会想要把手……举起来……大声吼叫……反过来说……要是什么也说不出来……那大概就是……痛苦地难以忍受……但必须忍受吧……」

「蕾妮小姐……」

「两个人都……太能忍耐……太过努力了……但是，我也明白……只能这样……」

蕾妮眼角浮出淡淡的眼泪。本应脱力的身体却鼓起力量攥紧了拳头。

「所以……对不起……我有……个请求……」

「请求？什么？」

「请……给我血……我做好……心理准备了……」

尤菲莉亚突然注意到，蕾妮红色的巩膜颜色更加凝重。看见那非人的色彩尤菲莉亚不禁屏住呼吸。这难道是蕾妮正在转变成吸血鬼的征兆？

「做的到吗？你的魔石已经……」

「魔石是……精灵的变质……有尤菲莉亚大人……给我注入的力量……利用它……让魔石再生……」

尽管断断续续，但蕾妮仍将自己的打算说了出来。在死亡深渊边缘挣扎的蕾妮看到了什么、理解了什么，对尤菲而言不得而知。但既然蕾妮坚持的话……尤菲莉亚想着，但并没有将手挪开。

「那样的话，就用的我的血。」

「伊利亚……

「我的错就由我来承担。可以吗，蕾妮小姐？」

「……我还没有完全……成为吸血鬼，请放心……」

「没关系哦。就算是吸血鬼，只要有公主大人的力量在就一定没关系。」

「这样……啊，说的也是……所以……尤菲莉亚大人……」

「什么？」

「您也……您也去做……想做的事吧！」

想做的事。

被蕾妮这样劝说之后，尤菲莉亚不由得出神。想做的事？想做的事是指？

蕾妮将手放在持续施展魔法进行治疗的尤菲莉亚的手上。蕾妮手上的鲜血沾在了尤菲莉亚手上，但蕾妮仍将尤菲莉亚的手握住举了起来。

「大家……都太笨拙了……至少……坦率……咳！咳！」

「蕾妮小姐，开始吧。」

「什……唔！？？」

咳嗽瞬间蕾妮失去力量放开了尤菲莉亚的手，这时伊利亚像是抢夺一般抱起蕾妮，径直将嘴唇贴上了蕾妮的嘴唇。

伊利亚唇上明显有咬伤的痕迹，从那伤口溢出的鲜血注入了蕾妮口中。对于这突如其来的事蕾妮瞪大眼睛挣扎起来 ，但伊利亚稳稳封锁住了蕾妮的动作。

伊利亚闭着眼睛紧紧按住蕾妮。一秒、两秒……随着时间经移蕾妮的身体轻轻颤抖，突然神色痛苦地将眼睛睁开一条缝。将伊利亚猛地推开后蕾妮挣扎着向后仰去。

「好……好痛！！好痛……！！」

蕾妮身体里响起了肌肉强行纠缠般令人烦躁地声音，她的胸前的伤口完全消失不见，粗野喘息着的口中隐约露出锐利的犬齿。

「……成功了吗？」

「……好痛，但是……啊，果然……好痛……不是吧，这个……为什么阿尔加鲁特大人……还能动……笨蛋吗……！？哈……好难受……！！」

「这么精神的话，应该没问题。」

看着若无其事擦拭嘴唇的伊利亚，在一旁石化已久的尤菲莉亚终于取回了自我。

尽管伤口已经愈合，但仿佛伤口仍在作痛一般蕾妮表情痛苦地满地打滚。伊莉亚一边按住蕾妮一边看向尤菲莉亚。

「……尤菲莉亚大人，这可能不是我这种人能说的话。」

「诶？」

「……可以拜托给你吗？果然我没有敢于插入那两人之间的气魄，也不知道之后该说什么，而且我也不能离开蕾妮小姐。公主大人那样命令我了，那么完成任务就是我能为那位大人做的事。」

「我……」

「让蕾妮小姐活下来的约定已经实现了。那我也要完成保护她的约定。您……想怎么做，尤菲莉亚大人？」

即使伊莉亚这样问，尤菲莉亚也不知道怎样回答。尤菲莉亚也没有想到那之后该说的话。

这时，一种令人讨厌的声音传来，尤菲莉亚几人不由得将视线移向那个方向。那是仿佛打碎了什么东西一样冷冰冰的声响。

尤菲莉亚视线的前方，是破碎的魔剑离开安妮丝菲亚的手，在空中飞舞的景象。

——————————————————

「唔……！」

魔剑竟然坏掉了！

阿尔君身边水刃像鞭子一样蠢蠢欲动。四根看起来材质只是普普通通的水的水刃却有着不寻常的分量，正中魔剑难以承受物理攻击的的弱点。但即使如此安妮丝菲亚也没料到竟然会被击碎。

「哈，哈哈！哈哈哈哈！！打碎了！打碎了啊！！」

看到这景象阿尔君笑了起来。呜哇，好不甘心。阿尔君竟然在这么短的时间就将魔法的能力提高到这个地步。不对，他是将原本就有的东西进一步精炼，将魔法转化为另一种形式使用。

像是为了与我的弱点相配一样将魔法转换为物理形式，但这其实是非常辛苦的。阿尔君的水十分沉重，所以挥舞它们非常消耗体力。另一方面我的攻击手段只有近身攻击，如果这一点被封住的话就没有别的手段了。

剩下的只有使用过「界限突破」让我有些担心状况的那把魔剑。如果用这把魔剑和阿尔君交锋的话很可能也会马上粉碎，不能将它用作接下来的攻击手段。

「果然魔法的话还是吃不消啊……！话说回来，既然能做的这么漂亮的话怎么以前不试试打败我啊。」

「如果你身边没有尤菲莉亚的话，说不定早就能做到了啊！」

……作为王族在我之下，作为魔法使在尤菲莉亚之下啊。

啊啊真是的，都说了就算比不过别人也没关系了。

「不过事到如今意识到了也没意义了。」

「真是的……！」

「我也能像这样打倒你啊!」

我跳开躲避阿尔君射来的水刃。没有迎击的手段，所以只能一味地回避。我试着在阿尔君身边迂回

「你说过除了魔法道具之外还有别的手段吧！要是还有的话，就让我见识一下吧，姐姐！看不到的话，超越不了那个的话，对我而言就毫无意义了！！」

「我确实说过啊……算了，我不管了。」

我将体内循环的魔力集中在背后的刻印中，身体内部的热量不断上升，后背仿佛长出了一个心脏一般不停跳动。

「苏醒吧——」

在脑海中我用魔力扳动击锤、有意识地扣下扳机，唤醒了那个「诅咒」。

一瞬间，体内仿佛沸腾起来一般的错觉向我袭来。实际上身体并没有沸腾，不如说像沸腾一般滚滚发烫的是我的灵魂。我产生了仿佛灵魂中吐出的魔力在全身循环的错觉。

「啊啊啊啊啊啊啊啊！！」

我发出声嘶力竭般的惨叫。脑海中响起了怪异的声音，萦绕在耳边的嘶吼仿佛深入脑髓。

非人亦非我的你哟，想吃就吃吧，随心所欲、胡作非为吧。

鼓动的残响在我的身体上留下了无法表现出来的魔力。

——「架空式·龙魔心脏」。通过刻印唤醒铭刻在这幅躯体上的诅咒，将产生的「龙之魔力」倒流给我的杀手锏。

以我的魔力为引子，将不属于我自身的魔力引入体内。本来是不可能成功的，但接受了龙的诅咒的身体得以将其成真，实实在在成为了只属于我的杀手锏。

龙的魔力充盈之后我的身体发生了变化。人的身体承受不下这魔力，那就改造身体好了。既然如此希望，就会如此所愿。

我化为了人形的龙。与吸血鬼化相似但却不同。如果说吸血鬼化是变身或变异的话，这个就是「变质」。因此绝对不能让身体习惯龙的魔力，否则真的有可能被龙吞噬。

「万一死掉的话，千万不要恨姐姐啊。」

舌头有些麻痹，仿佛喝了口烈酒一般有种醉醺醺的感觉。但我依然紧紧维系着清醒的意识。

我猛地踏向地面一跃而起朝着阿尔君飞去。速度之快水刃连做出反应也没来得及。呼啸而过的风声与身体摩擦发出的嘎吱声传入我的耳朵。骨头、肌肉乃至灵魂也发出熊熊燃烧的声响。

将那热量全部转化成力量，仅此一击便可取人性命。

「咕……哈——！？」

「还没完！！」

我紧握的拳头全力砸进阿尔君怀中。从触感来看要么我打碎了什么，要么我自己被打碎了什么。

但拳头并没有停下。粉碎!粉碎！粉碎！不管是肉体、心脏，还是我自己，全部粉碎！！

击碎、破坏、摧毁！即使如此也停不下来。

（还能维持几秒……！？得在结束之前……干掉他！！）

不能再继续喂食魔力。就算完全阻断我的魔力注入，龙的魔力也会残留在我体内。

如果这些魔力耗尽的话我就走投无路了，所以必须下定决心，绝对不能手下留情。就算——会杀掉阿尔君也一样。

「这样就……结束了!!」

我单手抓住阿尔君，另一只手如满弓一般拉出一拳。从脚到腰、从肩到臂扭动身体，让全身的力量汇成一拳。正要挥出之时，我和阿尔局的视线重叠了。

「真是没办法啊」，阿尔君脸上浮现出那好似放弃挣扎却无比安详的表情仿佛在这么说道。「我会杀掉阿尔君吧」，不知从何而来的冷静思考像是印证了那个想法一样，阿尔君会在这里被我杀掉——

——接着，带给我的反馈并不是柔软的肉质触感，而是坚硬的铁的触感。

冲击将阿尔君击飞。同样被击飞的还有一个突然插入我与阿尔君之间的某人。之外还有某个有些眼熟的物件滴溜溜地在空中打转儿，接着栽进地面里。

功成身死般布满裂痕断裂成两半掉在地上的是尤菲的阿尔肯谢尔。而插入我与阿尔君之间的尤菲现在则浑身发着抖，用四肢支撑住身体缓缓起身。

「……吵……」

刚开始声音还很小，但是尤菲慢慢抬起头，带着泪水沾湿的眼瞳瞪向我。

「不是吵架吗！！搞得像要杀掉对方是怎么回事！两个人都是大笨蛋！！谁都不来阻止的话只能我来了啊！！」

「……尤、尤菲」

尤菲插入我们之间，挡下了那一旦命中毫无疑问会当场死亡的一击。即使珍贵的阿尔肯谢尔坏掉，即使对方是看不起自己的原未婚夫，也要挺身而出以命相救。

龙的魔力完全耗尽，疲劳感和疼痛向身体袭来。我只能咬牙让自己站立着不倒在地上。

被击飞的阿尔君现在呈「大」字形倒在地上没有动静。我拖着脚步慢慢走向阿尔君。、

「……挨尤菲骂了。」

听到我的声音，阿尔君将视线从天空移向我。阿尔君的嘴角流出了鲜血，似乎想要擦去鲜血，但手指只能微微抽动一下，看起来没有举起来的力气了

「……真是难看啊。想超越的人动起真格来我连还手的余地都没有，还被自己舍弃的女人救了性命。真滑稽。」

「……觉得死掉更好吗？」

对于我的问题阿尔君只是淡淡地微笑，那表情就好像马上就会消失一样。

「……我一直觉得要是自己没生下来就好了。」

「……这样啊。」

仅仅是出声身体就会感到疼痛，尽管如此我还是继续着与阿尔君的对话。

「……阿尔君，虽然不想夸你，但你确实让我使出全力了。」

「……是吗。」

「好疼啊，这个……」

「我也很疼啊……」

「好痛啊……」

「好痛啊。」

「但是我赢了，怎么样，跟我说的一样吧？」

「…………哦。」

阿尔君像是要遮住眼睛一样双手交差捂住脸，几乎要将牙齿咬碎一般忍耐着。

「啊啊、啊啊啊啊————」

终于忍耐不住放声大哭起来。那哭泣的声音几乎会让人感到绝望。

阿尔君赢不了我。成为不了他所期愿的胜者。

站在同一个擂台上，我就绝对不会输。我仅仅是将这个事实甩到他面前而已。

阿尔君不住地发出悲号，终于，声音慢慢变小了。

「……姐姐。」

「……什~么？」

「我不甘心……！」

「是吗。」

「成不了想成为的人……很痛苦啊……」

「是啊……」

我们都成为不了憧憬的模样。

因为我们早就成为了无药可救的「非人」。

之后我们不再说一句话。这时尤菲走到我与阿尔君身边。

「……尤菲。」

我正想问「不说点什么吗」，突然——一记飞拳结结实实打在我脸上，我甚至感到自己的双脚离开了地面。

就这样我狼狈地倒在阿尔君身旁。说实话，被打中的那瞬间我完全不明白发生了什么，除了眨巴眼睛困惑地看着眼前变成黑白的世界以外什么也做不了。

「……喂，尤菲莉亚，你做什么！？」

「……这是！这场吵闹让我担心的份，以及！！随随便便取消婚约的份！！」

「咕……！？」

啊咧，阿尔君也被打了？尤菲莉亚抓住阿尔君的前襟把他拎起来，紧接着一拳再次把他打翻在地。站起身的尤菲莉亚因喘气而肩膀大幅起伏俯视着我们。

「这就是，我想做的事！」

「想、想做的事……？」

「各打五十大板！以后想打架的话请也来找我吧！如果不打一架就没法好好说话的话就打一架吧，从很久以前开始我就想那样做了！」

虽然因为哭泣声音有些颤抖，但尤菲仍好好向我们说了出来。我有些吃惊，不经意之间我将目光移向了阿尔君。

阿尔君远比我更加震惊，只能呆呆地看着尤菲。接着像是缓过神来一样眯起眼，将视线移开闭上了眼睛。

「……要是知道你是那种会在吵架的时候动手的大小姐的话……说不定会那样做。」

「……你说什么啊，阿尔君。」

——终于结束了啊。

这样我们的吵架就结束了。还真是毫无意义的吵架啊。魔剑被弄坏了，身体满身伤痕也被杀手锏弄得满身伤痕。一想到接下来要面对的事，就让我头痛。

但是，各打五十大板吗……既然已经被惩罚了，那也只能这样结束了。这样想着，我深深吐出了一口气，最后一丝力气也从身体中消散。

第29话 再见

天亮之后，我和阿尔君被传唤到了父王的办公室。

为首的是父王，除此之外母后和玛泽塔公爵也在，因此我只能默默低着头，尤菲莉亚和蕾妮看起来也很拘谨，而在场的人中看起来一如往常的只有伊利亚，以及这次事件的当事人阿尔君。

「……」

父亲很头疼似的按着额头，但始终垂着脑袋不发一言，看起来正在纠结自己是应该大发脾气还是该叹气。我很能理解您的心情。

而玛泽塔公爵目不转睛地看着我们，母后则静静地站在父王身边。哇，氛围好沉重。而且我从刚才起肚子就很痛，说实话真想赶快回床上躺着。昨晚战斗的反作用让我身体疼得很，真希望能饶了我。

「……朕从哪儿开始问比较好呢？」

「我也不知道该说什么呢……」

虽然父王总算开口了，但我还没做好心理准备。

昨晚与阿尔君的打闹结束之后，我和阿尔君似乎几乎同时失去了意识。从伊利亚那里我得知展览会上发生的骚动传到了父王那里，父王了解了我和阿尔君的状况之后一阵头晕差点昏了过去。

值得庆幸的是似乎出席展览会的贵族们几乎都没有离开会场，因此还在一片混乱之时我与阿尔君的战斗便结束了，才得以将我们之间发生争斗的消息控制在最小范围。

尽管如此，骑士团还是察觉到了离宫周边发生了战斗，所以向他们下达了缄口令。

这些是我醒来之后从伊利亚那边听来的，所以并不清楚详细的情况。阿尔君倒下之后也跟我一起被抬进了离宫，所以也不太了解发生了什么。

「……那就，先从雷妮小姐和阿尔加鲁特的身体开始汇报吧。」

「是。首先请将蕾妮看作真正的吸血鬼。和以前不同的地方在于已经能够自由地控制力量，并且由于吸血鬼的肉体接近死亡的状态，出于生存的本能必须摄取人类的血液。」

蕾妮已经完全成为了吸血鬼。和向父王传达的一样，好消息是蕾妮可以凭借意志控制自己的力量了，而作为代价，如果不定期摄取血液就会出现禁断反应。今天早上似乎也从伊利亚那儿摄取了血液。

今后蕾妮需要摄取多少血液还需要时间观察。本来有些担心伊利亚，但是似乎蕾妮可以任意选择是否将目标吸血鬼化，所以不太需要担心。

可以说虽然解决了无意识魅惑的问题，但又浮现出同样让人头疼的问题吧。

「阿尔君他……虽然不如蕾妮，多少也获得了吸血鬼的特性。但是由于魔石并非阿尔君天生，而是从蕾妮身体里夺走的，所以做不到像蕾妮那样灵巧的操控。此外可能是与我打斗过的关系，魔石的力量比起魅惑更倾向于生存本能也就是再生能力。今后随着吸血鬼化魅惑的能力也可能变强，但阿尔君的控制力比蕾妮强一些，所以应该也没问题……」

「那本身就是问题啊!」

阿尔君现在的状态如我向父王报告的那样，可以说处于半吸血鬼状态。虽然与从前的蕾妮相似，但却不会像蕾妮那样无意识地魅惑他人。知道自己的状况后，阿尔君像是自嘲一般笑了起来。

如果没有我的干涉顺利转化为吸血鬼的话或许还能得到魅惑的力量。

「魔石有可能取出来吗？」

「做不到。魔石已经完全被吸收了，阿尔君转化成吸血鬼是迟早的事。」

「……」

父王默默地靠回椅子上仰望天花板。我知道这只是中场休息，我也很烦恼接下来该怎么解释。

「……吸血鬼会遗传吗？」

「虽然没有确凿证据，但应该会。」

「就是说阿尔加鲁特的孩子也是吸血鬼吗？」

「……很有可能。」

「这样啊……」

父王像是做好了心理准备一般睁开眼睛面向阿尔君。

阿尔君也静静地投以视线。二人一言不发对视了一会，终于由父王率先打破了沉默。

「阿尔加鲁特哟。」

「在，父王。」

「……你还要解释吗？」

「没有。一切都跟姐姐说的一样。」

「你承认打算使用魅惑的力量统治国家吗？」

「我没有其他选择。」

「混账……」

父亲仿佛硬挤出的声音十分无力。伸出手揉着皱成一团的眉宇继续平静地说着。

「……我只能废掉你了，不可能让你和你的孩子继承王位。」

「是。」

对于父王的决定阿尔君看起来感情没有一丝动摇，像是全盘接受一样静静地点了点头。

只能这样做，阿尔君彻底成为吸血鬼只是早晚的事，如果吸血鬼可以遗传的话，不可能让他继承王位。这样的决定理所当然、毋庸置疑。

「……安妮丝菲亚，我有个问题。」

「请问是什么，父王？」

「阿尔加鲁特还有利用价值吗？」

我做不到马上回答父王这样的问题……确实有利用价值。

「……掌握吸血鬼的生态对我们而言是当务之急。眼下一切可研究的资料都应该放在最优先的地位。」

「这样啊。那么 ，阿尔加鲁特……你就把，这幅身躯贡献给国家吧。」

阿尔君低下头沉默不语。

父王像是发怒一般瞪着阿尔君。一瞬间我看到父王紧握的拳头颤抖了一下。

「从今往后你就再也没有自由了。如果胆敢轻举妄动就砍掉你的脑袋。直到归尘为止用你这具身体来赎罪，这就是我给你的恩惠。怎么样，阿尔加鲁特！」

「是！谢『陛下』恩赐。」

看到深深低下头行臣子之礼的阿尔君，父王轻轻颤抖了一下。

剥夺阿尔君的自由，圈养到死亡为止。如果是我的话大概也会这么做吧。吸血鬼的生态对我们而言充满未知，因此能够与蕾妮相比的阿尔君是宝贵的资料。而且阿尔君已经是罪人了，这意味着那些不能对蕾妮做的人体实验只要父王下令就能在阿尔君身上进行。

而且，身为国王不能在这种事上犹豫。既然已经知道吸血鬼的存在，那么就必须准确把握吸血鬼的威胁，为此，即便要牺牲阿尔君也一样。

「……阿尔加鲁特啊。」

「在。」

「……你恨我吗？」

「不恨。」

阿尔君抬起头轻轻左右摇晃了下脑袋，露出了如释重负般的微笑。

「我恨的是这个世上的一切。从出生到现在为止的全部。」

「哈、哈哈哈，是吗……一切吗，恨这世上一切啊。真是会说大话啊。」

父王不由得露出了悔恨的表情。母后也紧紧咬着嘴唇流出了鲜血，但依然抬起手擦拭眼角不让积盈的泪水流下去。

「我无德无义全因长久积累的怨恨。不是哪个人，而是一切对我而言都算不上拯救，这点我承认。对我而言憎恨就是一切。」

阿尔君的自始至终保持着对于宣告仇恨而言太过平静的声音述说着沉重的话语。我无法揣测他的内心，只能感受到他的话语虽然残留着热量，但不再像烈火般猛烈，留下冒烟的灰烬。

不知为何，我能确信那灰已经不会再复燃。但虽然我能如此确信，心中却像裂了个口子一般空落落地。

「木已成舟，时光不能倒流，现在……我只面对自己的罪恶。没能回应你们的期待，非常抱歉，父王，母后。」

听到阿尔君说「母后」，母后深深喘了口气最终无法忍耐泪水夺眶而出。父亲难以制止决堤般的眼泪，只得悔恨地低下头。

候在父王身侧的母后来到阿尔君面前，尽管停不下眼泪，但依然带着决然的表情仰视阿尔君。

「……我好后悔，阿尔加鲁特，我好后悔……但是我还是你的母亲。」

阿尔君屈膝与眼泪横流的母亲面对面，他的表情和母后相比十分平静，就像即将要消散一般。

「您是伟大的王后，请不要为我费心。您是为国家所爱的母亲，请以此为荣，这进言是我这个没出息的儿子唯一能为您做的孝行。」

「什么孝行，真是个不孝子……唉，你眼睛的颜色，已经这么红了……」

母后捧着阿尔君的脸颊，额头相抵颤抖着长长叹了口气。止不住泪水的母亲想要看阿尔君的脸，但眼睛被泪水遮挡只能无奈的垂下眼帘。

阿尔君安安静静的站在原地没有反抗母后的动作，但是被提到眼睛的颜色后却像要掩饰一般闭上了眼帘。

「……王后殿下，您还好吗？」

「……我没事，玛泽塔公爵，一不留神慌张失色非常抱歉。」

直到刚才为止一直沉默不语的玛泽塔公爵突然出声，母亲停止哭泣仿佛刚才无事发生一般回到了父王身边。尽管眼睛依然红红的，但已经变回了平时的样子。

阿尔君站直身子回到了一动不动的状态……真的是笨拙啊，母后也是，父王也是，阿尔君也是。虽然并没有打算说我自己很聪明，但还是觉得这样的他们好笨拙。

「阿尔加鲁特王子，我可以问个问题吗？」

「玛泽塔公爵……好吧，问什么都可以。」

「关于这次，不对，从西亚男爵千金小姐开始从头到尾全部都是你自己计划的吗？」

我看到一直处于局外的蕾妮肩膀跳了一下。说起来也是啊，虽然阿尔君说是受到了魅惑，但奇怪的是迄今为止的表现总是异常冷静。他到底在想什么？

对于古兰斯公的问题阿尔君仿佛重整呼吸一般深吸一口气，然后直面古兰斯公说道。

「不是。并不全都是我的计划。查尔特勒家的莫里兹也参与了计划。」

「那家伙？这么说废弃婚约也跟他有关？」

那个时候果然是在故意妨碍我啊，而且废弃婚约也是他干的好事？我还以为他只是被魅惑的马屁精乙而已。」

「莫里兹在魔法那方面知识颇为渊博，因此被蕾妮魅惑之后察觉到自己状态的异常，最后发现了吸血鬼。那之后他向我告知了详情，问我想不想坐稳王位。」

「……哈？坐稳王位？在你废弃婚约之前我不就已经放弃王位继承权了吗？」

我不由得发出疑问。因为那时候拥有王位继承权的人只有阿尔君，就算什么也不做阿尔君成为王也是板上钉钉的事。莫里兹的话也太奇怪了。

听到我疑问的声音阿尔君像是困扰一般露出了苦笑。

「现在想想的话，确实是被怂恿了，莫里兹好像尤其把尤菲利亚当作竞争对手……当时他说王会不会也在考虑给安妮丝菲亚招个女婿什么的。」

「我才不要。」

「我知道。」

我才不要，那小兔崽子，想让我给他剃个秃头吗。

「所以我们就是背后的盟友。说实话虽然也知道他的话只能信一半……但还是被蕾妮的力量吸引了。他告诉我吸血鬼是魔法的极致，以及真正应该坐上王位的人是谁，之类的话。」

「……查尔特勒家确实相当讲究魔法信仰，但竟然打算追捧吸血鬼？」

「不是应该想要毁掉才对吗？」

这可没法坐视不管了。就算说是魔法信仰，这也太狂热过头了。

吸血鬼确实是魔法的极致，无视掉需要饮血的话好处还真不少，但是缺点也同样的多。虽然不知道吸血鬼能活多久，但能长期赖着王位也是个让人头疼的问题。

「大概是想改写国家，自己也成为吸血鬼从而能长久研究魔法吧。如果国家能接受吸血鬼的话，吸血鬼的大部分缺点也不算什么事了。」

「太不像话了吧，这群人！？」

「……公主殿下也能这么说吗？」

「伊利亚，我的研究可不是为了给别人添麻烦啊！」

拜托别把我跟他们混为一谈！我的魔学是学问，不是宗教！

听着我们说话的古兰斯公摸了摸下巴，充满压迫感的瞳仁仿佛更加敏锐一般。他盯着我们说道。

「那就谈谈怎么处置吧。正好我听说这件事导致安妮丝菲亚殿下发狂大闹了一番，加上教唆阿尔加鲁特殿下，我觉得就算灭门也足够了。」

「先不管教唆阿尔加鲁特那事，安妮丝菲亚发狂是什么时候的？」

「父王！？现在不是说那个的时候吧！？」

才没发狂！我脑子清醒得很！

「还有查尔特勒伯爵家以外的人吗？」

「没有。真正的计划全部都是我和莫里兹制定的。其他追随我们的人并不知道这个计划……我们本来打算得到蕾妮之后把他们也变成吸血鬼。」

「不是吧，我的弟弟在考虑那么可怕的事……！」

应该说发狂的是阿尔君才对吧！我才是一如既往正经的人！

「查尔特勒伯爵也参与了吗？」

「暗地里给了我们很多帮助……他认为如果让母后也成为吸血鬼的话对外交很有好处。」

「……什么？」

唔，父王发火了。竟然想把母后变成吸血鬼，这种想法从各种角度来说都危险过头了，真是让人毛骨悚然的构思。本来就擅长外交的母后如果再加上魅惑的力量，简直就是如虎添翼（注：这里的翻译让我很纠结，意思虽然没错但给人的感觉有很多偏差。翻成「如虎添翼」的话读起来好像王女在夸阿尔君一样，翻成「为虎作伥」又像在骂母后，有更好的翻译请告诉我）。

没想到自己会被当成阴谋的棋子的母亲露出了令人毛骨悚然的笑容。啊，这下子查尔特勒伯爵家彻底玩完了。可怕，真是可拍。

「……不过，你竟然还能一直相信他们的妄言呢。」

「我只是衡量了一下利益，打算先忍一忍而已，到那时再说也不晚。」

「……你这种地方，还挺像尤菲的。」

「可能确实有很像的地方吧……我明白尤菲莉亚所抱有的责任感，但大概正因如此才会讨厌她。」

阿尔君再次面向尤菲。尤菲虽然一直沉默着，但看到阿尔君的视线后也将身子转向了他。

「……我应该再道次歉比较好吗？」

「不用了，再道歉的话我又会打你。」

「这样啊……总觉得放跑了一条大鱼。」

「成为大鱼是在离开您之后。我才是，没能成为您心中的慰藉非常抱歉，阿尔加鲁特大人。」

「那就请随流水而游吧，希望你总有一天能游入大海。对于你来说我这里太狭小了。」

「……呵呵，说是海的话就过于深邃了，阿尔加鲁特大人。」

「没错。」

为什么要看着我说话，什么意思啊？

话说回来关系不是很好嘛……如果没有发生矛盾的话，这两个人未来一定会一起领导国家吧，

之后阿尔君转向伊利亚。伊利亚依然像平常一样面无表情。

「我再次向您道歉，科拉尔小姐。」

「……请像以前那样叫我伊利亚就好。」

「很讽刺啊。」

「是吗。」

「……非常抱歉。」

「是。」

「有你在姐姐真是幸福的人，我真的很羡慕。」

「不敢当……我也感到很抱歉。」

大概是因为伊利亚以前也经常见到阿尔君吧，所以对话听起来并不没有很拘束。

阿尔君的下一个看向的是蕾妮。蕾妮也转过身来脸上露出了复杂的表情。

「……阿尔加鲁特大人。」

「蕾妮，我从心底里感到对不起你，而且，也很感谢你。」

「为什么要感谢？」

「不管结果如何，至少……虽然有些任性，但我满足了。如果没发生这样的事的话，就算活下去我也只能像死人一般浑浑噩噩地活着吧。你……为我的人生带来了晨风，我却恩将仇报，还请不要原谅我。」

「是，不原谅……但是好痛苦。」

「嗯，很抱歉。」

「真的……很痛苦呢。」

蕾妮轻轻牵起阿尔君的双手。将那双手抵在额头上，蕾妮闭上了眼睛。

「很痛苦啊……一直，一直以来，真的很痛苦。」

听到蕾妮口中重复的话语，阿尔君的肩膀颤抖起来。

被蕾妮牵者的手也将蕾妮的手轻轻握住，像蕾妮那样抵在了额头上。两人保持着像是为对方祈祷的姿势陷入了沉默，之后只是互相笑了一下便分开了。

「姐姐。」

之后是我。直面向我的阿尔君笑了起来。、

看到那笑容我突然想起了曾经发生的事。尘封在记忆深处的回忆浮了上来。

我的心里不由得将阿尔君的容音和当初的阿尔君重叠起来。

「你还记得吗？」

我看着阿尔君向我伸出的手，像是触碰易碎品一般我也将手轻轻地放了上去。

「……这是和好的握手哦。」

视线逐渐变得模糊。我一直都想忘掉这些事。

这孩子是我的弟弟，是我常常牵着手带出去玩的弟弟。偶尔和他吵架把他弄哭之后就像会这样，一边说着「这是和好的握手」，一边笑着牵住呜呜咽咽哭泣的他的手。

曾经每次握手我都会对阿尔君笑，但现在的我什么样的表情呢？我的喉咙仿佛痉挛一般发不出声音。

「……对不起。」

如果我只是像芸芸众生一般普通生活的人该有多好。如果我可以违背自己的内心该有多好。这样无谓的后悔在我心中闪过

如果我回到过去的话一定还会做出同样的选择，就算会再次将阿尔君逼上绝路也一样。我无法放弃魔法，我做不到将憧憬埋藏在心里。

只要这个灵魂对于魔法的向往没有消失，就算再重生几次也一样。

「姐姐。」

泪水落下之后，视线终于变得清晰，出现在我眼前的是阿尔君那平静的表情。总是皱着眉头，一看到我就露出嫌弃的表情的他已经不在了。

「——再见。」

嗯，再见，阿尔君。

再见，我的弟弟。我再也牵不了手的人。

这天剩下的时间里我没能和阿尔君见面，他便离开了王都。

----------------------------------

这件事之后王族正式宣布了废除阿尔君的王位继承权以及肃清在幕后协助的查尔特勒家的决定。父王亲自宣布了包括查尔特勒伯爵、他的儿子莫里兹以及其他亲属在内的处刑判决。

阿尔君被流放到了边远地区。那里是一片荒无人烟的土地，一同前往的有父王信任的官员、侍从及研究者们。

阿尔君大概再也不能离开那里了吧。要永远留在那里提供吸血鬼习性的资料，成为国家的基石。连死亡的自由也不被允许，作为国家喂养的牲畜度过余生。

最后，另一个当事人蕾妮则……

「……蕾妮，这也太不像样了。」

「是！非常抱歉！」

在伊利亚的指导下，身穿侍女服的蕾妮衣服正露出一副惶恐不安的表情沏茶。

那之后蕾妮被传唤到王都成为了我的专属女仆。知道事件的来龙去脉以及蕾妮的真面目之后，西亚男爵受到了不小的打击，但还是想要维持亲子的关系，继续作为父亲对待蕾妮。

但西亚男爵希望先不要告诉蕾妮的义母，也可能永远也不让她知道这件事。

「这样就好了，这样的话我们就能再次成为家人了。」

蕾妮也那样认为。蕾妮很害怕解除魅惑之后义母便再也不会温柔对待她了。

既然如此还是不要把梦打碎好了。而且我们还不想让吸血鬼的消息公开，所以也希望能尽量把时间往后拖拖。

因此各种各样的缘由之下蕾妮继续由我保护，而对外则是见习女仆的身份。蕾妮本人似乎也没有什么不满，不如说现在正看起来很开心似的跟在伊利亚后面四处溜达。这样也能分担伊利亚的负担，倒也不错。

——啊对了，说起伊利亚的负担，伊利亚主动承担了为蕾妮提供血液的任务。

说是也不能让蕾妮吸我和尤菲的血，所以就由身份最低的自己来担任。说是这么说，在蕾妮看来伊利亚的身份也比她高得多，因此一开始还相当紧张。

父王、母后和古兰斯公正在一起埋头处理政务，随着废除阿尔君以及肃清查尔特勒家的进行需要处理的问题也一口气增加。因此母后也暂时停止了外交活动，转而参与管理内政。

听说母后和父王共处的时间以及独处的时间也得以增加了不少，这次事件中受伤最深的就是父王和母后，我希望他们可以互相慰藉慢慢平静下来。

至于我的话……

「……还动不了吗？」

「嗯，虽说基本上也没哪里不舒服呢……」

我躺在床上看着坐在一旁椅子上的尤菲说道。

龙的魔力通流身体造成的影响难以马上消除。谒见父王的时候勉强还能走动，但之后就只能躺在床上过日子了。当然并不只是睡觉，我在此期间专心让自己的魔力流回我的身体。

这感觉就好像患了重感冒一样，思维变得迟钝、难以集中，身体也懒得跟一滩泥巴一般。幸好没有咳嗽，也不会流鼻水。

「啊——好烦啊。好想赶紧恢复……」

「那就请老实一点。」

尤菲对于看护我的活儿相当勤快。伊利亚需要指导蕾妮，加上尤菲主动申请，所以大部分时间都是尤菲照顾我。

虽然觉得很不好意思，但尤菲苦笑着说自己什么也做不了，所以不做点什么的话没法静下心来。我倒是明白这种心情。

「……阿尔君应该到那里了吧。」

「可能吧？」

随声附和着我，尤菲的视线仿佛看向了远方。是的，一旦没人说话我们就会开始想身在远方的阿尔君。

明明就算后悔也要那么做，明明就算留下罪恶感也没办法，但不管几次，每当罪恶感浮上心头，心情都会愈发沉重。

「……请休息吧，安妮丝大人。现在身体和心请一定都很疲劳了。」

「……嗯。」

尤菲将手贴在我的额头上，感觉凉凉的。我老老实实闭上眼睛。身体确实很累了，所以闭上眼睛的话睡意马上便会袭来。

……我听到了歌声，似乎是摇篮曲。尤菲正在为我唱摇篮曲。虽然想着自己已经不是听摇篮曲的年龄了，但情不自禁地想到唱的真好听。伴随着愉快的心情，我的意识接受了睡意的邀约坠入梦乡。

「晚安，安妮丝大人。请做个好梦吧。」

第3章 转生王女和王位继承权

第30话 为谁成王（上）

很多人说安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚不是合格的王族。

行为不合王族礼仪，也不具有魔法的才能，还为了莫名其妙的发明整天闷在离宫闭门不出。

但却也有很多人高度评价安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚，这些人多是认可魔学这一新的概念，或是明白安妮丝菲亚的本质。

乍一看玩世不恭，却立下了足以让人无视缺点的功绩，大概也正是因此成为了很多人嫉妒、厌恶的对象。

以上，大部分是贵族们对于安妮丝菲亚的评价。

那么，住在这个国家的国民们是如何看待安妮丝菲亚的呢？

深入调查这一实情的，便是命途多舛的公爵千金——尤菲莉亚·玛泽塔。

在她眼中的安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚究竟是怎样的一幅形象呢？

——————————————

我名为尤菲莉亚·玛泽塔，是向帕雷迪亚王国宣誓忠诚的玛特塔公爵家的公爵千金。这么说应该很容易明白我的身份了吧。

现在我身上的不是平常穿着的礼服那般华丽的打扮，而是平民们所穿的朴素服装。在我身旁的是这个国家的王女安妮丝菲亚大人。我们正一同走在城下町的道路上。

将王族中常有的白金色头发收入帽子里以免看起来有些显眼，安妮丝大人以平素的步伐穿行于城下町。

「来这边，尤菲。」

「啊，好的，安妮丝大……不对，安妮丝……」

「这次是微服私访所以禁止说『大人』。」

看着愉快笑着的安妮丝大人，我感到脸颊有些发热只好把头低下。

是的，今天我们来到城下町微服私访。

而原因则是前些天阿尔加鲁特大人引发的骚乱中我的阿尔肯谢尔被折断，现在正在修复当中。安妮丝大人将任务委托给了城下町的铁匠，所以暂时不在我的手里。

在那之后我们度过了忙碌的几日。说是这么说，实际上忙碌的主要是安妮丝大人，毕竟阿尔加鲁特大人被废除王位继承权流放到了边远地区。这么一来安妮丝大人就是王位继承权的第一继承人了。之后安妮丝大人不断与那些借着拜访安妮丝大人的名义，前来打听废掉阿尔加鲁特大人的真正原因的人见面，所以一直没法脱身。

因此今天终于有闲暇时间的安妮丝大人邀请我便衣前往城下町取回阿尔肯谢尔。

尽管我想叫上护卫，但不出我所料安妮丝大人果然抱怨说微服私访的时候不想带着护卫。万一让他们知道了肯定会像狗皮膏药一样粘着，所以还是自由点好什么什么的，被这样绕来绕去之后我还是被带到了城下町。

我倒不是讨厌微服私访，但安妮丝大人已经是要继承王位的人了，真希望她能重视一下自己的安全……

「尤菲经常来城下町吗？」

「没有……」

「视察之类的呢？」

「跟父亲一起的话，倒是有过……」

有公爵千金这个身份的话无论如何都会让平民感到害怕，所以我并不喜欢来这里。当然如果是来视察的话就必须好好把民众的生活看在眼里体察民情。现在还真有点怀念那时的想法。

现在又是怎么样呢？说实话我还不确定自己现在的立场。虽然正在做安妮丝大人研究魔学的助手，但最近安妮丝大人埋头于政务所以魔学的研究已经暂停了。

可是安妮丝大人从来不会跟我谈政务相关的事……我想她大概是在照顾我吧。虽然我作为助手待在安妮丝大人的身边，可安妮丝大人希望我轻松一些所以我什么也做不了。

曾经作为下一任王妃必须严守规范，但现在已没有那样的压力了。我明白这是因为安妮丝大人的保护，所以有些于心不忍……

「到了哦，尤菲。」

在我还在胡思乱想时似乎已经到达了目的地，于是我抬起垂下的视线。

这是一间看起来平平无奇的的铁匠铺，以城下町来说算是一件小铺子。从规模来看，应该不是大规模生产而是面向个人的那种工坊。

二者的区别很大程度上取决于工坊主或雇佣工坊主的商人所以需要注意区分。大型工坊往往有精明的商人比较会做生意。

而工坊主个体经营的那种小型工坊比较有工匠气质，相应的也给人留下一种拘泥传统的印象。虽说都是工坊，但经营的商品和周边环境都不太一样，父亲是这样告诉我的。

确实如果要制作魔学的发明的话，自然要选择这样小型的技术卓越的优秀手艺人的工坊。

挂在店外的招牌上写着工坊的名字「加纳武具工坊」。安妮丝大人门也没敲便打开工坊的门走了进去。

「托马斯！我进来了！」

「啊，安妮丝大……安妮丝！」

我慌慌忙忙追进店里，映入眼帘的是画一般的景象。

站在店里的是一个惹人眼球的爽朗青年。一头简单的茶色发型，和一双如我父亲那般锐利的赤褐色眼睛。虽然因为正在工作当中所以身上有些污渍，但那副瘦长却强壮的身体看起来丝毫不弱于骑士。

要说缺点的话，就是那张脸上没有任何表情……

「……安妮丝大人啊。来的太晚了吧。」

「呀……我委托你的那个做好了吗？」

「嗯，拿走吧。」

看到他们的对话我惊讶的睁大眼睛。说是微服出访，可这个托马斯应该是知道安妮丝大人是王女的，但那副态度看起来却好像完全不在乎一般。

突然他的视线移向了我。投来充满怀疑的目光之后他将目光再次转回安妮丝大人。

「这人谁？」

「我的助手。」

「……哦，那个的使用者啊。」

「我说过会带过来的吧？」

「……哼。这里可不是大小姐该来的那种漂亮地方。」

托马斯带着嫌弃的语气咋了一下舌头嘟囔道。说起来以前安妮丝大人好像说过他很讨厌贵族来着……

现在比起恭恭敬敬的寒暄，还是更加自然一些的比较好吧。

「我叫尤菲，家名不太方便透露。」

「……我知道你是谁。现在那个传言正闹得沸沸扬扬呢，说是安妮丝大人抢走了阿尔加鲁特大人的未婚妻。」

「可不是抢走哦？嘛，不过原因很复杂想那样说也行吧。」

「贵族大人们的矛盾是贵族大人们的事，跟我没关系。」

托马斯带着有些厌恶的表情说道。明明长得很清秀但却满脸不高兴的严厉表情，给我留下一副不好对付的印象。

「我叫……鄙人名为托马斯·加纳。」

「不用这么客气也没关系 ，现在在这里的只是尤菲而已。」

「……这样啊，那帮大忙了。」

告诉他不用太尊敬之后对我的态度稍稍温和了一些。应该不习惯对人这么恭敬吧，虽说看起来也不像坏人的样子。

「那，阿尔肯谢尔呢？」

「已经修好了。」

「能让我看看吗？」

被安妮丝大人催促之后，托马斯擦干净手，将放在别处的阿尔肯谢尔拿了回来。

他拔出插在剑鞘中的阿尔肯谢尔，出现在我眼前的是仿佛从未折断过一般的刀身。

「……试一试吧。」

「啊，好的。」

不是对安妮丝大人，而是对我说道。手中的阿尔肯谢尔的手感自然到好像从未离开我的手过一样。不管挥舞几次也没有任何违和感。我试着注入魔力，似乎也没有问题，不由得松了一口气。

能修复到这个地步真的让我很开心，因为如果没有这个的话我已经没法安下心来了。就像伊利亚经常说的一样，知道魔法道具有多方便之后就没法回到原来的生活了。

「修的真好啊，也没有奇怪的地方。」

「……」

「……怎么了？」

我将阿尔肯谢尔收进剑鞘随口称赞了一句，托马斯突然用认真的眼神看着我。

看到我露出有些纳闷的表情，托马斯有些慌张地恢复到原来的表情挠了挠头说道。

「那个啊……看了刚才的样子我才明白你确实在好好使用这个啊。虽然安妮丝大人保证过所以我愿意相信，但亲眼看到之前还是有些半信半疑……」

「啊，原来如此……现在已经离不开这个了呢。」

「……这样啊。」

像是陷入沉思一样托马斯眯起了眼睛，然后不知道想到了什么，把目光投向了正四处摆弄工坊里的物件的安妮丝大人。你在干什么呀安妮丝大人，也太随便了吧……

「安妮丝大人，我给你零花钱，你去外面随便买点什么吧。」

「啊？真的吗！？」

「诶？不是吧！？」

一不小心吐槽了，但是我没听错吧？这是王族啊，虽说现在是微服私访可还是王族啊！像对待小孩子一样真的没关系吗！而且安妮丝大人也请别这么开心！虽然是微服私访，可您还是王族啊！请别拿到点零花钱就这么开心！

「有话想跟尤菲小姐说。」

「……嗯？干嘛？我觉得尤菲不怎么会吵架。」

「才不是想吵架。你去不去？」

「托马斯嘴巴也不怎么利索所以我倒也不担心。嘛，我还是去比较好吗？」

「嗯，是尤其不能让安妮丝菲亚王女大人听到的话。」

「……我知道了，那，我去了。有尤菲的份儿吗？」

「随你便吧。」

说着托马斯取出钱递给安妮丝大人，安妮丝大人大大咧咧地拿过钱走出了铁匠铺。

我不由得想要留住安妮丝大人，但也很在意刚才托马斯说的话。「不想让安妮丝大人听的话」，虽然字面意思很好理解，但我很好奇内容是什么。

……这两人之间到底是什么样的距离感呢？安妮丝大人一点也不拘束，托马斯的态度也很自然。这样敞开心扉，仿佛没有意识到身份之差一般。

「……抱歉啊，突然要单独说话什么的。」

「没事……这个工坊其他人呢？」

「没有哦。一个人从事喜欢的工作才更和我的性子，所以我也知道自己很孤僻……还是别站着说话了，这边有客人用的椅子。」

托马斯说着话拿来一把椅子，我便不客气了。托马斯又拿来一把同样的椅子坐在我的对面。

「……您觉得安妮丝大人很古怪吗？」

「这个……已经让人怀疑她认不认识『常识』这个词的程度了。」

「这样啊。但是我觉得她也是个不错的人。」

「是的，我也这么想。」

不然的话我也不会在这里了。如果没有安妮丝大人的话现在的我该何去何从呢？可能已经迷失了自己的存在意义，心灵也千疮百孔了吧。岂止如此，说不定连国家也已经面目全非了。

我能拥有现在的这些都多亏了安妮丝大人的帮助。若问我自己做到过什么，就算挠破脑袋也想不出来。我明白安妮丝大人正在保护我，但一味被保护的我能为安妮丝大人做些什么呢……？

「……那个，尤菲小姐，我可以问一件事吗？」

「什么事？」

「下一任国王，是安妮丝大人吗？」

开口询问我的托马斯带着一副严肃的表情，因此我也将姿势摆正。

「……现在拥有王位的第一继承权的人就是安妮丝大人。阿尔加鲁特大人被废除继承权的消息已经传开了吗？」

「是的，所以才想确认一下。下一个国王是安妮丝大人吗？」

「是的，我想应该会那样。」

「……这样啊。」

托马斯重重叹了口气，那个表情明显并不高兴。

他果然认为安妮丝大人不是合格的王族吧，所以才不想让安妮丝大人听到……但是那样的话，为什么要问我？

「尤菲小姐，那个已经决定了吗？」

「……这么担心吗？」

「……大概我担心的和尤菲小姐想的不一样。那个人如果成为王的话很多人会很高兴，因为她总是把我们平民的冷暖安危放在心上。」

托马斯的表情突然变得温柔了许多，就像为安妮丝大人感到很自豪一样。

「因为安妮丝大人向国王反馈的意见，不少问题才得以改善。那个人一直站在我们的角度思考需要什么、该做什么……本人总是说那是理所当然的事，但并不是那样的吧？一般的贵族才不会在意我们怎么样。」

「……这个，是这样的呢。但是我是这样想的，贵族是贵族，平民是平民。」

「我也不会否定。作为你们财富和地位的代价需要承担保护国家的责任，安妮丝大人是这样说的……所以我更讨厌贵族。准确的说，是那些仗着『贵族』的特权欺压平民的家伙。」

不知道过去是否经历了什么，托马斯的声音中饱含着憎恶。对于他的话我除了低下头什么也做不了。

事实上，我也知道忘记了身为贵族的责任专横跋扈的人并不在少数。所谓贵族承担着与其地位相抵的责任。我也认为忘记了自己的义务肆意妄为并不是身为贵族该有的行为。

但这些没法传达给身为平民的他。所以贵族与平民之间才会有断崖般的隔阂。明明这些标签和地位并不是为了给双方制造矛盾而产生的。

「我也不是想让你们过我们这样的生活。要是我知道贵族是怎样生活的话说不定也能接受吧……很辛苦吧？」

「也……说不上轻松吧。」

「我们也一样。反正好好履行自己的责任就行了吧……不是，我不是想说这个。对了，安妮丝大人。那个人很值得信赖。除我以外也有很多人这么想吧。」

「……但是你好像不是很高兴。」

「……注意到了啊，嘛，确实是。」

托马斯有些烦恼地挠了挠头发脸上阴云密布。

「那个人一定会成为英明的君主，但是其实并不适合做国王吧？」

「不适合吗……确实有些匪夷所思……」

「不，不是因为性格奇怪才不适合……那个人肩上的负担太沉重了。」

「负担太沉重了？」

听到托马斯这么说我陷入了沉思。虽然安妮丝大人总是说些莫名其妙的话，但其实是个有责任感的人。无论是对于阿尔加鲁特大人的态度，还是对待我和蕾妮的做法中都能感受到责任感。

「我认为那对于统御万民的君王来说是种卓越的才能。如果负担过于沉重的话还有我们这些家臣的协助……」

「安妮丝大人当然能成为杰出的君主，但是那个人更适合做其他事吧」

「那个的话……」

这是我不能否定的事实。我认为安妮丝大人拥有国王的资质，但是心底里并不希望安妮丝大人登上王位，因为我明白那个人真正想要奉献一生的是魔学的研究。

但不论本人希望与否……现在拥有王位继承权、继承了王族的血统的人都是安妮丝大人。所谓王族……就是如此。

「难道有那种资质就必须做国王吗？」

「不管作为贵族还是王族都有责任……」

「但女王是前所未有的吧……安妮丝大人一定要承担那些责任吗？要是成为王也能继续研究魔学的话也就没问题了，但那是不可能的吧？本来你的剑早就可以来取了,但是……」

确实，最近一段时间安妮丝大人日夜忙碌根本没有时间着手魔学的研究。考虑到今后为了成为国王需要做的大量思想准备，以及学习知识和处理政务，大概也没有研究的闲暇了吧。

这么一想，不仅是对于魔学来说，就算作为王族，安妮丝大人也是独一无二的人物。难道就没有能让这二者共存的办法吗……我现在想不到。大概要费尽心思才可能找到一丝线索吧。

「那个人如果成为王的话……大概就失去自由了吧。这简直就是扼杀那个人的魅力所在。一旦决定要她成为国王，那个人就再也不会来这儿了吧。至少不会再作为『安妮丝大人』来这里了。」

「……您真了解安妮丝大人啊。」

「因为那个人从小时候起就没变过啊……啊，所以才会这样吧。所以我才会对于安妮丝大人的变化格外感到不安吧。安妮丝大人谈论魔学的话题的样子总是那么耀眼。不能使用魔法的我们也总是感同身受。我们这群人一直以来都期待着安妮丝大人倾听我们的声音，和我们谈论她的梦想。」

「……就算安妮丝大人成为王也一定不会变吧。」

「本人大概不会愿意改变吧，但是周围的人会允许吗？」

周围的人不会允许。我没法否定这句话。

安妮丝大人成为王的话，来自周围的拘束也会增加。我也会是给安妮丝大人套上枷锁的人的其中之一吧。王应该有王的样子，有指引人民前进道路的责任。

如此一来安妮丝大人自然会失去自由，我没法否定这点。我也想象得到安妮丝大人一定会扼杀自己的真心以君主的姿态带领国家。

那个人一定会这么做。父亲正是预料到了这个才会要求恢复安妮丝大人的王位继承权。

安妮丝大人成为王的未来不管从哪个角度来看都无法避免，但是——

「成为国王的话，安妮丝大人会幸福吗？」

……托马斯的问题让我的脑海中浮现出一句话。

——「我们心底期望的幸福，无论如何都不可能成真。」

那是安妮丝大人面向阿尔加鲁特大人吐露的话语。

这句话像荆棘一般刺进了我的心中直至现在。

「成为国王吧」这句话一定是夺走安妮丝大人幸福的咒语。

于是荆棘再次蔓延仿佛勒紧了我的心脏。

第31话 为谁成王（中）

「托马斯跟你说了啥？」

突然将脸凑近的安妮丝大人发出疑问。听到她的声音，不知正在何处神游的意识回到了我的体内，我的肩膀颤抖了一下。

谈话之间正当我与托马斯之间的氛围变得有些消沉的时候安妮丝大人回来了，之后我们便离开了加纳工坊。安妮丝大人买回来许多我未曾见过的食物，于是我又获得了徒手抓取食物吃的新经验。

这是平民吃的食物，所以和我们平时所吃的相比有些粗糙。但是出乎意料的是反而很能勾起食欲，当然也谈不上喜欢，大概只是因为未曾品尝过吧。所以说是出于一种新鲜感更加合适。

将注意力移向街道的话可以听到居民们熙熙攘攘的声音。我生平未有过像这样漫步在街道中眺望这种充满生活气息的场景的经验，因此不由得被夺去了视线。正因如此安妮丝大人将上面的问题抛给我时，我才会受到那般惊吓。

「……只是闲聊而已哦。」

「是吗？我看你那时候像是有心事似的。」

「那是因为……」

我想起了和托马斯说的那些话——让安妮丝大人成为王等同于诅咒。

因为是王族，所以要承担责任——这样说倒是很简单，但实际上也没有能代替安妮丝大人成为王的人。当然如果安妮丝大人放弃抵抗招个夫婿的话倒是另说。

……不对，那样的话只是换汤不换药罢了。纠缠着安妮丝大人的诅咒是「对于自由的束缚」。虽说每个人身上或多或少都存在着束缚，但对于安妮丝大人的才能来说，王族这个束缚太过沉重了。指引社稷、庇护万民，这样的责任实在是……

「……只是因为安妮丝大人很久没回来有些担心而已。」

「是吗。又带着『大人』了。」

「……请原谅。」

「不~行~」

看着开心笑着的安妮丝大人的脸我不由得精神恍惚。最近安妮丝大人非常忙碌吧，没什么时间进行魔学的研究，反而是与贵族们当头对面的时间延长了不少。

现在的笑容是发自内心的吗？心里是否正处于巨大的焦虑与不安当中感到疲惫不堪呢？我不可能知道这些，就像我从前不理解阿尔加鲁特大人的烦恼一样……

「尤——菲——？」

「非……非常抱歉！」

「说话太死板啦。」

「唔，我的脸……姆唔……」

突然安妮丝大人的双手抓住我的脸颊揉搓起来。往来的行人摩肩接踵，让我不禁感到害羞起来。

下意识想要逃走，但由于疲劳已经没有力气反抗了。做这些往常不熟悉的事真的是消耗体力啊……

「嘛，魔学的研究只能先放放啦。毕竟阿尔君不在这儿了，没办法。」

「……安妮丝大人。」

我不自觉地停下脚步。为什么会察觉到我在想什么？难道我的表情这么明显吗？

安妮丝大人露出了跟平时没两样的那种有些为难的苦笑。

「不要加『大人』啦。你看，没办法嘛，从以前开始就习惯了，就算抱怨也不会改变。而且要是不先决定好下一个国王是谁的话会很麻烦吧？不管是对国家来说，还是对人民来说。」

「……这样真的好吗啊？」

我再也没法按捺心中的纠葛，终于开口问出了这个问题。尽管我知道安妮丝大人会作何回答，尽管我知道对于安妮丝大人而言诅咒早已深入骨髓。

对于我的问题安妮丝大人脸上没有一丝动摇，只是淡淡笑着说道。

「虽然也不算好，但总得有人去做嘛。」

安妮丝大人一如往常的腔调让我什么也说不出来。连句话也编不出来，我第一次感受到自己如此不中用。

说到底若问我该向安妮丝大人说些什么，那个答案分明并不存在于我的脑海里。

「嘛，那些事都无所谓，我们接着逛街吧。」

「诶……那个！」

「时间不等人哦，趁现在多做点想做的事吧！」

安妮丝大人抓住我的手跑了起来。我不习惯被人牵着手跑步，为了不被丢下只能竭尽全力跟上去。

这个人总是这样。匪夷所思、肆意妄为，可又能超越艰难险阻与悲伤，在最后让困难迎刃而解。

如果不牵着手的话，好像就会被丢在原地。我只能紧紧握住那只手跟在安妮丝大人身后。

————————————————————————

与安妮丝大人在城下町的微服私访的几日后，我受到王妃殿下的邀请参加茶会。本来还想着安妮丝大人有没有受到邀请，但到了才发现只有我一个人。

在我身旁的是作为见习侍女的蕾妮。据伊利亚所称「好歹算是半吊子水平」的蕾妮终于可以做一些简单的工作，因此逐渐也能跟在我和安妮丝大人左右了。今天似乎是来陪伴我的。

「近来过得还好？尤菲莉亚？」

「是，这些天来安然无恙。」

「那就好。」

王妃满意地点了点头，但总觉得她看起来很疲劳。由于阿尔加鲁特大人一事，王妃殿下暂时不负责外交活动而是辅佐陛下处理政务。

现在帕雷迪亚王国的贵族们私底下正因最近发生的事议论纷纷。本应成为下一任国王的阿尔加鲁特大人突然遭到废黜，而安妮丝大人则得到了王位的第一继承权。

一直以来对安妮丝大人冷眼相对的人的态度变得摇摆不定，有人试图向安妮丝大人示好，也有人静观事态发展。我想这很大一部分原因是安妮丝大人开始作为王族认真参与政务的影响。

但是安妮丝大人依然宣称终身不婚。果然这招来不少人质疑安妮丝大人打算如何决定下一任继承人。从今往后该何去何处，大概无论是谁心中都在忐忑不安吧。

「安妮丝怎么样了？」

「……怎么样，是指？」

王妃提出的问题让我一时难以回答，只能询问她的意图。

「安妮丝没做什么奇怪的事吧 ？」

「这样啊，安妮丝大人跟以前一样，但是最近正在专心处理政务」

「是吗……她对这些有什么不满吗？」

「……这个，我很难回答。」

王妃殿下是在担心安妮丝大人呢，还是想挑毛病呢？不管是哪边我都没有什么可以回答的。尽管我也觉得安妮丝大人心里确实存在不满，但若问有多不满我就回答不出来了。

对于我的回复王妃殿下深深叹了一口气。王妃殿下看起来身心交瘁，消沉的模样让人十分担心。

「……结果谁也不清楚啊。蕾妮，你也坐下吧。」

「诶！？但是我……」

「让你来陪侍尤菲莉亚只是借口罢了。请坐下吧。我想听听女儿身边的人怎么说」

「……是。」

蕾妮带着惶恐的表情坐在了多准备出来的座位上。原来是王妃殿下要蕾妮跟我来的吗？

「最近安妮丝很刻苦呢，我都不太敢相信是真的。但是变化也太大了……说实话我有些困惑。」

「和以前的安妮丝大人比一比的话确实会让人困惑……」

先不论好坏，从前的安妮丝大人太过稀奇古怪了，所以说实话我能理解看到她突然认真起来反而会让人感到违和感。

「从安妮丝开始贯彻自己的主张那天起，我就不再只把她当做女儿对待了。我一直认为这是为了培养安妮丝……但后果却是到了现在我已经没法理解她了。」

「说实话我觉得谁都没法理解安妮丝大人。」

「你们也这样想的话，会不会是她故意为之呢？」

「『故意』是说……」

「虽然她自己也有难以理解的事情，但我想她很可能明白这一点所以故意操纵了自己给别人留下的印象。」

操纵印象？安妮丝大人故意做出别人无法理解的行为？

说实话我觉得很有可能。毕竟本人之前就说过为了不妨碍阿尔加鲁特大人而做了种种努力。

「这个我也认为有可能，毕竟安妮丝大人很聪明……」

「是吗……那么说，跟在我面前相比，安妮丝对你们更加坦率吗？」

「这个，该怎么说呢，我并不觉得安妮丝大人讨厌王妃殿下。」

「啊，我不是这个意思。安妮丝对我一直都很热情。我只是不太理解她本身的想法。」

「安妮丝大人本身？」

「直说的话我觉得她应该会感到很不服气才对。安妮丝向来明言自己不愿意继承王位，从不会顾忌别人。所以现在突然变得如此顺从反而让我觉得看不懂了。她到底在想什么，我实在心有不安，所以想听听你们怎么说。虽然我也问过奥尔凡思……」

「陛下说了什么？」

「……要我不要多问，我不应该扯上关系。」

陛下会对王妃殿下这么说，说实话我有点震惊。

但是，我也觉得这是理所当然……因为，「那个」状态的安妮丝大人真的很可怕。

「……王妃殿下有看到过安妮丝大人生气时的样子吗」

「……生气？大约是没有吧。尤菲莉亚看到过吗？」

「看到过一次。陛下和父亲要求安妮丝大人恢复王位继承权的时候。」

「她生气是什么样子的？」

「……像冰一样。」

「冰？」

「感情仿佛消失一般冷淡，就像心灵冻结了。」

安妮丝大人曾说过自己只能成为独裁者。

惑由心生，那么让心灵冻结就好了。为了国家可以将自己的感情封锁剥离，能做到这个的，在我所知只有安妮丝大人。

「……最近安妮丝大人总把『没办法』挂在嘴边，大概确实有所不满，但是她还是会成为国王吧，就算要冻结自己的心灵也一样。如果需要的话就会那样……不对，是一定会那么做吧。」

「……是吗。」

王妃殿下发出一声悠长、沉重的叹息。

「……看来我的教育方式彻底失败了啊。」

「王妃殿下……」

「阿尔加鲁特变得郁郁寡欢，心里藏着那样危险的想法。安妮丝菲亚因为她的聪明伶俐，反而学会了扼杀自己的心灵……不对，安妮丝菲亚那么做作为王族而言没有错。但是想必那样会毁掉她一直以来的努力吧。」

作为国王而言，个人的感情在某种程度上是无足轻重的。王所应具有品质的是守正不阿。王之所以存在即是为了指引人民。虽然明白这些，但我也同意将这些事实对于安妮丝大人而言实在过于沉重。

「事到如今，我该对安妮丝说什么好呢？看来我没资格作为母亲面对她了吧，想笑就笑我吧。」

「怎么会。我觉得王妃殿下只是想多了而已。安妮丝大人是不会那样的。」

「很抱歉……看来我也是一直在忍耐啊。」

王妃殿下疲倦的笑容似乎在嘲笑自己的软弱，我只能闭上嘴巴。

我想我为王妃殿下什么也做不了吧。这时我看到身旁的蕾妮从座位上站了起来。

「蕾妮？」

「王妃殿下之后有什么安排吗？」

「？我想想，待会还要回去办公。」

「那请至少在现在的茶会里稍微休息一下吧。用我的能力。」

「你的能力？」

「请看着我的眼睛。虽然还在摸索中，但效果已经得到安妮丝大人的认可了。」

蕾妮走到王妃殿下身侧，屈下膝来与王妃殿下四目相对。

蕾妮赤红的双眼昭示着蕾妮身为吸血鬼的事实。我似乎感觉到她的瞳孔深处有种异样的光芒正蠢蠢欲动。流动的魔力也像在预示着什么一样轻抚皮肤。

「……请看着我的眼睛，让心情平静下来吧。虽然只是跟暗示差不多而已，但也能让心情放松下来哦。不会留下后遗症，所以请放心交给我吧。」

「但是……」

「安妮丝大人也打过保票了，就像是做了一个愉快地梦一样。」

「好吧，正好也得确认下你的力量。」

像是下定决心了一般，王妃殿下直直看向蕾妮的双目。蕾妮感受到王妃殿下的视线，一瞬间露出了紧张的神情，但马上换回笑容面向王妃殿下。

「王妃殿下，您所担心的是安妮丝大人吗？」

「是啊，安妮丝很让人放不下心呢。」

「因为安妮丝大人不愿向您表露真心吗？」

「……是啊，那个孩子在想什么从来都不会让我知道，所以我很害怕。」

「好，那么就请看着我的眼睛……王妃殿下只是多虑了而已，安妮丝大人其实十分敬爱王妃殿下。安妮丝大人在亲身践行王族的责任，这是从王妃殿下身上学到的。只不过因为从前过于散漫所以现在不得不克制自己。」

「是……这样吗……」

王妃殿下的眼睑逐渐垂下，似乎睡意正迅速袭来。我有些担心，正要起身时，蕾妮将食指放在自己的嘴边向我示意制止了我。

「等局势稳定下来，安妮丝大人一定会提出鼓励发展魔学的政策吧，那样的话安妮丝大人就会变回平时的样子了。我觉得您如果闭上眼睛的话应该能想象得到。」

「是……呢，安妮丝确实会那样……」

「您看到正跟您商量之后该如何行动的安妮丝大人了吧？满脸笑容说着不着边际的话的样子。」

「呼呼……真的看见了……」

「好的。您现在可能思维有点迟钝，不用觉得奇怪……请放松下来。王妃殿下想怎么回答安妮丝大人？」

「这样啊……那安妮丝……先让我听听……你在想什么呢……你……我都……不明白……你……」

一滴泪水从王妃殿下紧闭的眼角滑落，之后便维持着那个姿势依靠在椅子上睡着了。

看到王妃殿下终于睡着的蕾妮像是脱力一般耸起肩膀大口喘气。我不禁向蕾妮问道。

「蕾妮，你做了什么？」

「我只是缓解了王妃殿下心里的痛苦而已。只不过用力过猛的话会让暗示过于深刻，所以要让王妃殿下睡一觉。虽然醒来之后还会受到暗示的影响，但是做一个幸福的梦身心都能得到休息吧。安妮丝大人和伊利亚大人的反响也很不错。」

利用吸血鬼的精神干涉，缓和精神上的痛苦，让对方做个幸福的梦，这就是安妮丝大人说的有效利用蕾妮的力量的方式吗？

而且安妮丝大人和伊利亚的反响……嗯？这么说她们已经尝试过了？

「……难道说也给安妮丝大人暗示过了？」

「是的，虽然安妮丝大人说因为龙的刻印难以控制，所以如果自己不主动遵从暗示的话可能不会起效，但还是成功了。」

「……」

「啊，请放心，安妮丝大人就算再怎么尝试跟随我的暗示，只要本人意识到的话就会下意识打破暗示，所以并没有留下影响。而且虽然安妮丝大人体验过效果，但真正的实验体还是伊利亚大人。」

「但一开始还是给安妮丝大人做过了吧？」

「……是的。」

「什么样的暗示？」

我实在是担心所以不由得反复询问蕾妮。蕾妮露出有些为难的表情，只好要我答应保密之后才将安妮丝大人的愿望告诉我。

「希望能对魔学不再感兴趣。」

「……！」

「哎呀，但是做不到啊。其他的还有要有身为王族的自觉之后像是激励自己的暗示。虽然每个都试过但全部都遭到抵制了。安妮丝大人也抱怨说自己的潜意识怎么那么顽固。」

「……是吗，那么也就是说安妮丝大人现在的行动完全是出于自己的意愿啊。」

「……有时候梦里都会听见安妮丝大人要我给她暗示。说实话已经受不了了。」

虽然对于练习让别人做梦的能力很有帮助呢——蕾妮脸上的苦笑仿佛在这么说道。

反过来说，那不意味着已经到了不依赖暗示就做不下去的程度了吗？想到这点我不禁握紧了拳头。

「连蕾妮都能帮上安妮丝大人的忙，我到底在做什么呢？」

「诶……？嗯——安妮丝大人对于尤菲莉亚大人确实有点过度保护了。」

「蕾妮也这么想吗？」

「因为安妮丝大人对我也一样。不然的话，虽说我的精神干涉能被抵抗，但安妮丝大人早就会命令我操纵别人的心理了。安妮丝大人非常纵容自己人呢。」

「……确实是呢。」

安妮丝大人很少会对别人敞开心扉，或许正是如此，才会对值得信赖的人如此迁就。

「安妮丝大人尤其不愿意让尤菲莉亚大人跟政治扯上关联呢。因为我既没有能参与话题的学问，也忙于学习侍女的知识，所以不太需要担心我……」

「……这个告诉我没关系吗？」

「因为能阻止安妮丝大人的只有尤菲莉亚大人了啊。」

「我？」

「安妮丝大人最信任的大概就是尤菲莉亚大人了。就算是陛下和王妃殿下，虽然与他们之间有亲情但还是存在一些隔阂……」

「但是陪伴他最久的人是伊利亚吧？」

「伊利亚大人说过就是因为在一起太久了有些地方才没法阻止。」

「……那，为什么是我呢？」

「嗯……虽然只是猜测，但我觉得应该因为对等吧。」

「对等？」

我和安妮丝大人？

「我的话地位实在是微不足道，伊利亚大人因为长期的侍奉不得不拘泥于主从关系，陛下和王妃殿下作为家人也存在代沟。很少有人能让安妮丝大人平等看待。我觉得最接近对等关系的人应该就是尤菲莉亚大人。」

「……我只是受到安妮丝大人的庇护而已，怎么会对等呢？」

「我想大概是因为尤菲莉亚大人一直以来都在帮助安妮丝大人吧。」

「……我不久前才开始和安妮丝大人接触啊。」

「嗯，虽然不知道对不对，但我觉得从前安妮丝大人之所以不用受到王族的束缚、能够随心所欲地生活都是多亏了尤菲莉亚大人。因为安妮丝大人说过自己觉得有尤菲莉亚大人就能够好好协助阿尔加鲁特大人，所以不需要担心。因此我想安妮丝大人本人是觉得自己有愧于尤菲莉亚大人，才想让您轻松一些。」

「那个……但是我……」

「请不要在意结果怎么样。之前的事我心里很受伤，但是安妮丝大人要我明白那些是无可奈何的事，而且不论结果如何至今为止的努力都不会消失。同样正因为尤菲莉亚大人作为下一任王妃候补的努力，才有现在的安妮丝大人。安妮丝大人大概是想接下来轮到自己努力了吧。」

都怪安妮丝大人至今为止的任性妄为，所以才会让我受苦？

因为认可我的努力，所以接下来要自己抗下责任？

那么我以后就自由了吗？可是，我不明白什么是自由。

我不明白我要做什么才好。安妮丝大人……我没法像您那样活着。

现在的我究竟以什么理由才称得上与您对等呢？单方面受到您庇护的我，究竟该如何面对您才好呢……我还是不明白。

就这样茶会以王妃殿下的安眠而告终。

茶会的终了，我们将王妃殿下唤醒。分别时王妃殿下表示希望以后蕾妮还能再帮她做一次，蕾妮惊慌失措的样子给我留下了很深的印象。

我必须要探寻，现在的我到底应该做什么，能让那个人平等相待，同时也能让我接受的事物究竟是什么。

若是只用区区魔法的才能是不足以解释的，同样,单是至今为止掌握的知识的话也不足以用「对等」来形容。我要寻找的是，能让我坦然接受的理由。

第32话 为谁成王（下）

「怎么愁眉苦脸的，尤菲。」

听到这声音，我心不在焉的意识清醒过来。最近时常有这种情况，我感到有些难为情，抬起头来，看到向我搭话的是人父亲。

现在我们正吃着晚饭。尽管父亲十分忙碌，但在我回家的这几日每天都会在晚餐时露面，像是在照顾我一般，因此像这样面对面的机会也增加了。

「凯特也很担心你啊，只不过嘴上不说而已。」

「……是我的原因才让他这么别扭，没办法。」

全家人团聚用餐的餐桌上，我的弟弟凯特当然也在。但是我已经不记得上一次和他说话是什么时候的事了。就算在家里碰到面也会马上避开，吃完饭之后也很快就离开餐厅。

当初想着得跟凯特好好聊聊，但之后发生的事瞬息万变让我自顾不暇，结果忘记了自己应该做的事。所以才会让父亲看到我们之间的不和吧。

「尤菲，可以的话跟我聊聊吧？」

「母亲……」

「最近各方面变化都很大啊。你跟以前也不太一样了。我想好好听一听，你心里有什么烦恼。至今一味严厉对待你，看来已经失败了。」

「请不要说失败什么的，母亲……但是，确实有吧。」

连母亲都出声安慰我，我到底有多愁眉苦脸，想到这不由得难为情。但是这确实是我一个人无可奈何的问题。

而且我想再次询问父亲，因为提议恢复安妮丝大人王位继承权的不是别人正是父亲。现在父亲究竟在考虑什么呢？

「父亲，您为什么想要安妮丝大人成为女王呢？」

听到我的疑问，父亲那双锐利的眼睛微微眯起。别人的话可能会以为父亲在生气，但我已经习惯了所以并没有在意。

一段沉默之后，父亲开口了。

「也没什么特别的理由吧。现在拥有王位继承权的人是安妮丝菲亚公主。那除了安妮丝公主成为女王振兴国家还有别的选择吗？倒是你到底在烦恼什么？」

「……我很纠结安妮丝大人真的应该就这么成为王吗。」

「不是『应不应该』，而是不得不成为王啊。既然阿尔加鲁特王子已经被废黜，直系血脉就只有安妮丝菲亚公主一个人了。」

父亲所说的是无法改变的事实。说到底根本没有犹豫的余地。

但是，我却不由自主地握紧了拳头。我明白那些，我明白，但是……

安妮丝大人的笑容浮现在我的眼前，紧随其后的是那剥离感情仿佛冻结一般的神情。

「若是成为王的话，那个人就失去自由了。」

「王就该如此。」

「我知道……我明白，但我还是不愿意束缚安妮丝大人的心灵。如果成为女王的话，安妮丝大人早晚要考虑继承人的问题吧。父亲难道不也是这么想的吗？」

「……所以只能尽可能满足安妮丝菲亚公主的愿望。为了让她能接受生下继承人。」

果然父亲正是这么考虑的。父亲期望的是安妮丝大人成为王之后，总有一天会想要孩子。

「那么安妮丝大人如果想要专注于魔学呢？」

「那就更有必要选拔王婿了。比如说尤菲，虽然你有独自执政的能力，但只有你一人是不够的。不管做什么，底牌都是越多越好。」

这也是现实，是无法改变的事。我心里是明白的。

「……脸上都写着接受不了啊。」

「我不能接受……那个人不应该成为王。」

「是吗？」

「安妮丝大人是帝王之才，她的才能经过磨砺之后想必会无比灿烂吧。但是……不应该那样。那样的话会让安妮丝大人的光辉褪色。」

「你难道觉得安妮丝菲公主应该成为魔学的研究者吗？」

「我也有这个意思，但并不只是想让她仅仅从事研究的工作。我知道自己没能把我想说的表达出来，但是，但是我一直都认为，自由才是那个人不可替代的魅力所在。」

我想要安妮丝大人拥有选择的权利。我希望不管是要承担王族的责任，还是要埋头于魔学的研究，全都凭那个人的意志决定。

「难道那些不能和成为女王两立吗？」

「不行。『王』这个身份即是枷锁。一旦成为国家的象征就不能逃避。如果那时还憧憬自由的话，恐怕就只能改变国家的政体了。我觉得对于安妮丝大人来说，自由是永远无法忘怀的。」

「——我不介意。」

「诶？」

「想要独裁就随意好了，太过头的话还有我们进谏。安妮斯菲亚公主并不昏庸，我认为我们的进言她是听得进去的。这就是我们该为国王尽的责任。王所说的话就是国家的未来，是国家应有的面貌。如果有着同样的期望就共同勉励，若是不一样我就亲自直言劝谏。这就是我的忠诚。」

我欲言又止。确实如果那样的话安妮丝大人也能如愿以偿吧。那么我也应该像父亲说的那样，作为臣子站在那一边防止安妮丝大人走上歧路？

这是我所期待的未来吗？可我的心里仿佛扎刺一般难以接受。明明我明白那么做才是正确的，明明我明白即使安尼斯大人选择了王位也能被允许拥有自由。可难以下咽的感情在我心底不断卷起波澜。

……我不明白。我心里从未有过这样的纠结。

「……但这，只是我的忠诚。」

「……诶？」

「你怎么想，尤菲？」

被父亲这么反问，我不禁开始思考我自己的想法。父亲已经向我阐明了他的忠诚。理性告诉我如果安妮丝大人实施独裁之后依然能保持自由的话，那么我是不是也应该为之服侍呢？

但是，每当我产生如此想法莫名的不安便会在我心中翻涌……我一定是在感情用事。

「我不希望安妮丝大人带上荆棘之冠（注：代表获得强大力量的同时也要付出代价）。我很讨厌那个人受到束缚，也不想要她被强行赋予王的名号，更不想让她的自由要经过别人的准许。」

不管是和谁在一起都好，不管是为了什么都好，我只希望她能得到自由的生活。

这样啊，原来是这么简单的问题。『王』之类的名号根本不适合安妮丝公主，所以我不愿意。

安妮丝大人就算不成为王也没关系，就算继续那些匪夷所思、没有王族样的行为也没关系。我只希望她为了某人，或是为了梦想自由地活下去。

「束缚住安妮丝大人很简单。但是『被要求选择』和『有选择的权利』是不一样的。我不想成为安妮丝大人的桎梏，而是希望她选择自己的归宿。」

我终于明白了。

我对于阿尔加鲁特大人的失败大概就在这里吧。

我只是一个束缚而已，只是一个虚有其名的王妃候补而已。在还不确定自己是否拥有相应的能力之前，便不得不拥有能力。

不是要求她选择，而是请求她选择。不是为了成为束缚，而是为了同心协力。为了能走在同样的道路上，为了守护选择的自由。

「我不接受『必须成为王』。我希望的是安妮丝大人『选择是否成为王』。现在的状况是将王的称号强加于安妮丝大人。这样是不对的。我想要给安妮丝大人选择的权利。」

「……但是，阿尔加鲁特王子已经不在了。」

「这样就放弃才不是『我的忠诚』！」

守护那位大人的自由正是我的「忠诚」。守护她的心灵、世界、选择，守护她亲自抉择的未来正是我所向往的姿态。

现在我终于能堂堂正正的这么想了。不是按照别人的要求活着，而是活成自己向往的样子。即使会历经磨难也要挑战一番。单单按照别人赋予的角色、以别人的期望生活是不够的。

「……是吗，这就是『你的忠诚』吗……噗…哈哈哈哈！！」

我不禁瞪大了眼睛。父亲为什么要笑？而且连声调都抬高了几度仿佛觉得我的话很好笑一样。父亲的举止太过反常，我只能呆呆的看着父亲 。

「……抱歉啊，也太好笑了。」

「……我知道很孩子气。」

「我不是这个意思。嗯，也有这个原因吧。是吗，自由啊。你跟我还真不一样。这么说，确实不可能顺利啊。」

「……什么不能顺利？」

「我是说一味模仿我，当然不可能和阿尔加鲁特王子顺利走下去。你有自己的思想，没有意识到这一点，以我为标准套用在你身上也只是『强人所难』罢了。你想说的话，和这个大概本质上大同小异吧。」

父亲一副了然于心的笑容，然而对此完全不得要领的我只感到摸不着头脑。父亲的笑到底有什么深意……

正当我一头雾水之时，一直旁观的母亲突然出声。

「尤菲，你们与我们这代之间存在代沟吧。」

「那个是……指什么？」

「你应该知道奥尔凡思陛下即位之初，帕雷迪亚王国正举国上下民不聊生吧？」

「……是。即使当今陛下即位之后也饱经忧患。」

这些在历史课上有学到过。尽管陛下的内政治理与王妃殿下的外交手段使得现在国富民安，但在步入正轨之前也历经风霜。

曾经与他国处于剑拔弩张的状态，但现在那种担忧已经逐渐消散，这也拜王妃殿下的外交手段所赐。而使得国家安定下来则多亏于陛下兢兢业业。

「因此当时的我们不得不团结起来，为了在乱世中统一思想、使人民安居乐业，还要防患外敌……因此我们可没有『选择』的余地。」

「……是。」

「反过来说，你们或许是『可以选择』的一代。」

母亲抚摸着我的脸颊露出了微笑。那笑容不同于平时，是种安心落意般渗透出席喜悦的笑容。

「假如是战争时期，我们会强烈希望将安妮丝菲亚公主的魔学应用于军队吧。」

「……可能吧。」

「魔学有那样的力量吧？我也久闻安妮丝大人的成就。但是现在没有那么做的必要，是的，这是我们一直以来所守护的事物。作为孩子的你们现在拥有选择的权利，正是我们的努力开花结果的象征吧。如若不然，是不可能自由选择的。」

……确实正是母亲所说的那样。之所以能够选择，是因为有选择的余地。

父亲他们之所以没有产生过这种想法恐怕是因为经历的时代不同吧。而现在这个世界与父亲他们的奋斗密不可分。

「为了明天我们不得不坚守自己的职责，但是大概没有必要让你们也继承同样的意志吧。」

「……我们并没有忘记对于先人的敬意。」

「嗯，我明白。但那也不是必须坚守继承下去的东西。就是这么回事哦，尤菲……是呢，这么一想安妮丝菲亚公主可能正是我们所期望的孩子呢。」

「安妮丝大人？」

「我们之所以奋斗是因为向往国泰民安的国家。安妮丝菲亚公主的魔法道具不正能帮助我们接近梦寐以求的理想吗？」

大概和母亲说的一样。安妮丝大人的魔法道具中有许多能让生活更加便利，比如飞行用魔法道具和便民魔法道具等。

这不是只有贵族才能享有的特权。安妮丝大人说过即使是无法使用魔法的平民也能随意使用。

「尤菲。」

「……父亲。」

「我果然还是觉得安妮丝菲亚公主应该成为国王。对于她而言成为国王也有『价值』。作为我们守护至今的王国的下一个象征，和魔学共同成为国家的基石，创造新的时代。现在，这个想法更加强烈了。」

父亲这句话里仿佛倾注了力量一般，我从中感受到父亲强烈的信念。

「但是我已经落后于这个时代了。当然 ，只要我还活着就会为国家效忠到最后一刻，话虽如此，与安妮丝大人站在一起的还是你们这一代，尤菲。」

「是。」

「你希望安妮丝公主不成为王，保持自由之身。那就得拥立别的王。但是另一个候补阿尔加鲁特大人已经不在了。即使如此你还是那样期望吗？」

「……是的。就这么放弃的话，我想我大概会迷失自我。」

父亲他们对我有什么样的期许呢？就算我们继承了他们所跨越的苦难，也一定无法拥有同样的感受吧。

所以我想相信自己的信念。从父辈继承下来，我所认为正确的事物，并不是死板地全盘接受，而是再三思考、融会贯通。

我的想法已不再暧昧不清。就算有再多的期盼，我也不想安妮丝大人成为王。

「……不是不可能。」

「诶？」

「并不是没有办法。但是有些不切实际罢了。或许这会与公主的魔学背道而驰。」

「……这是什么意思？」

「作为王，安妮丝菲亚公主有一个无法忽略的缺点。」

「……魔法？」

「没错。」

父亲用力点点头。确实，帕雷迪亚王国是作为与精灵共存、擅长魔法的国家发展而来的。至今崇尚魔法的思想仍作为信仰延续下来。

魔法是只有贵族才被允许使用的特权，被我国引以为豪。因此我曾经才会被期望成为下任王妃。从这个角度而言安妮丝大人连不合格都算不上。

也就是说，从魔法这点来说安妮丝大人不足以成为王。

「安妮丝菲亚公主成为王的理由在于血缘和魔学的功绩，以及至今为止的举动。所以本人也亲口说过虽然得到了一些支持，但在管理国家的贵族之中的评价并不算高。」

「……就算再怎么得到民众的支持，左右国家的还是贵族。」

「没错。虽然人民是贵族的源泉，但平民终究无法代替贵族管理国家……虽然在安妮丝菲亚公主的统治下那些或许也能成真，但至少现在不能。」

确实如此，若是魔学兴盛并在国内推广开来的话说不定会有那样的未来。

虽说不能使用魔法，也有一些拥有不俗实力的人被赐予贵族爵位。但那些人只是很少一部分。像蕾妮的父亲西亚男爵那样的人才是非常稀少的。

「言归正传。也就是说安妮丝菲亚公主作为王不能使用魔法的这点是致命的。即使用魔学的功绩掩盖，对于魔法信仰根深蒂固的我国贵族而言也不是能轻松接受的。毕竟贵族们都以保护国家的魔法为傲。」

「……我明白这个。」

「那就只能在这点上动手脚了。」

「动手脚……是指？」

「必须要找到新的王的血脉。你还记得这个国家的起源吗，尤菲？」

听到父亲的话，我不禁猛地站了起来将双手拍在餐桌上。

「……新的王，这个国家的起源，是指『精灵契约』吗？」

「没错，从初代国王建立帕雷迪亚王国开始，立下功绩成为精灵契约者的人就能成为新的王的血脉。」

「但是我觉得不会被承认啊！？」

「当然。我并不打算打破血统的传统。」

「那么……」

「那样的话，只要拥有王族的血缘就好了。就算是远亲也没关系。」

远亲？

脑海中浮现出的一个事实让我不由得屏住呼吸，我直直的看着父亲。

「尤菲，『你』要成为王吗？」

「……我？」

「我们玛泽塔家现在虽然是远亲，但身上也流着王族的血。也就是说尽管有些勉强，但正当性是毋庸置疑的。而且你也有足以被推选为下任王妃的才智。以初代国王为依据通过精灵契约得到资格参选国王，这样的话你也足以与安妮丝菲亚公主匹敌吧？」

……我一时难以消化父亲脱口而出的话语，只能无力的瘫坐在椅子上。

「如果你愿意那样做……就跟我们家断绝关系吧。」

「诶？」

「想要王位的话，就离开玛泽塔公爵家，成为陛下的养女。不然的话，我们玛泽塔家就会沾染上图谋篡位的嫌疑成为引发斗争的火种。就算玛泽塔家拥立安妮丝菲亚公主也洗不清……这个未来，你给我好好记住了。」

离开家。

父亲的话……我明白的。

但是这也太像做梦一般，丝毫没有实感。

我无话可说，只能在椅子里瘫坐下去。

第33话 为你成王

我在自己的房间中茫然望着天空。无论怎么想要忘记，父亲所说的话依然在我脑海中反复回响使得我久久不能入眠。

我回顾起至今为止的人生……我的人生，有多少是我自己的选择呢？

不管是阿尔加鲁特大人未婚妻的地位，还是被称赞为优秀的公爵千金，可能确实有天赋的影响，但为了与称赞相符我也付出了不少努力。而这之中……是否有我个人的意愿呢？说实话，我没有肯定的勇气。

若说我是在他人要求之下才如此努力，那我没办法否定。因为事实就是那样。大概正因为事实即是如此，我才会随波逐浪至今。

顺从是很轻松的事。被指明道路后，只要向着目标前进就好了。而我正是这样。所以我至今为止度过的人生只是按照被赋予的道路和目标埋头前进罢了。从没有因此烦恼、困惑，甚至产生疑问过。

「我想选择的是……」

那人在我心中浮现。一旦闭上眼睛，眼前便会出现安妮丝大人的脸。我想起了对我露出的微笑、想到坏主意时的表情，还有感情冻结般的神情以及像在哭泣一般脆弱的表情。

我一直注视着那个人，那个在我独自走投无路时唯一向我伸出手的人。我暂且定义不了心中萌发的这股感情，但是我已经无法将这思念无视了。

「我想……」

我仰望明月。今夜的月亮金光灿烂，让我想起了安妮丝大人的发色。

就算伸出手也无法触碰到月亮。但为什么我却依然想要伸出手呢？我遮住月亮，像是要抓住月亮一般握紧拳头。

「……做王。」

为了独一无二的那个人，以及为了自己，为了不迷失自我。

至今为止我所积累的点点滴滴，与我现在的理想重叠起来。我祈愿将这具身躯奉献给国家，将我的意志奉献给那个人。

想要。我第一次从心底里，想要那个王座，想要足以守护别人的地位。我难以抑制对于象征着国家顶点的王座的渴望。

我的身体中仿佛传来齿轮转动的声音，就像什么东西回到了正确的位置。我不由得闭上双眼，轻轻将手抚在胸口，就像在为未来献上祈祷一般。

只愿我所选择的，是正确的道路。

——————————

还没走进离宫我便隐约听到了嘈杂的声音，但是那与平时的喧闹别无二致。安妮丝大人插科打诨，然后被伊利亚强行制止。最近似乎连蕾妮也加入了她们的行列因此变得更加喧哗。

可我却反而觉得舒适惬意，看来我也受到了不少毒害。逐渐响亮的吵闹声让我的心灵平静下来。我带着淡淡的笑容走向大家所在的房间。

「弃权！弃权！胳膊，胳膊要断了……」

「伊、伊利亚大人，有点太过了……」

「这点程度没关系啦。」

「有关系！公主的纤细手臂很娇贵的！」

「哈……纤细是吗？」

「为什么更用力了！？我知道了，对不起对不起！我反省！原谅我啊！！」

一如既往的喧闹。我一边笑着一边敲响门扉。给我开门的人是蕾妮。带着有些为难的表情，蕾妮向我问好。

「尤菲莉亚大人，辛苦了。」

「我回来了，蕾妮……又吵起来了？」

「是的，又吵起来了。」

对着苦笑的蕾妮我也回以笑容。突然，蕾妮看着我露出充满疑问的神情。我的表情有那么奇怪吗？

但是比起那个现在还有更要紧的事。我向着仍然被伊利亚钳住手臂的安妮丝大人那边走去。

「安妮丝大人。」

「疼疼疼疼疼！？啊，欢迎回来尤菲……！唔哦哦啊啊阿，断了，断了……不是，真要断了，不是开玩笑！」

「巧了，我也不是开玩笑。」

「伊利亚，放了她吧。我有些话要说。」

尽管被二人一如往常的对谈逗乐，但我还是上前调停。伊利亚露出纳闷的表情，但可能是我开口请求的缘故松开了安妮丝大人。疼出眼泪的安妮丝大人不停抚摸着手臂。

「疼唉……不就开了下玩笑嘛……」

「什么？」

「没事！那么尤菲？想说什么？」

安妮丝大人像是重整旗鼓一般浮露出笑容。看着这不知见过多少次的笑容，我感到嘴角放松了下来。

我一定不会为这选择而后悔吧，这样的信心自然而然地在我心中浮现出来。

————————————————

因为尤菲有话要说，而且似乎会谈很久，所以我请伊利亚准备了茶。近来因为会面和政务之类整日匆匆忙忙，已经很久不曾享受这种时光，因此心情不由得舒畅。

尽管如此，到底想说什么？最近尤菲总是露出陷入深思的表情，果然因为阿尔君那事多多少少受到了打击吧。再然后也对我不得不继承王位感到了一些责任？

嘛，也不是尤菲的错。虽然也不是说尤菲完全没有过失，但加上蕾妮吸血鬼的无意识的特性，以及我与阿尔君之间的不和，自然不可能是一个人就能解决的问题。

不过虽然我也想着该如何鼓励尤菲，但她回家之后情绪是否有所好转呢？那样的话对我而言倒是极感激的事。

「那么想说什么？」

「是。想和安妮丝大人商量下今后的事。」

「今后吗……」

今后的事啊。说实话，我觉得尤菲现在大概也苦于无事可做。不过这倒也不是我有意为之。现在我并没有着手于魔学的闲暇。这样一来身为助手的尤菲也只能无所事事。

但是尤菲也历经坎坷。我承认因为不想她劳心疲力所以没有甩给她工作。但是既然尤菲主动和我商量，那我也不得不好好考虑她今后的未来。

按道理我若是成王的话尤菲自然也是宰相。说实话，如果参与政务时尤菲却不在我身边可是很奇怪的事。如果尤菲愿意的话以后就跟我一起处理政务？那样我倒是很放心。

「我知道我想做什么了。」

想做的事。这么说着的尤菲坚定的看向前方。那是近来不曾见过的隐藏着意志的坚定眼神。

第一次看到尤菲这眼神是在什么时候呢？似乎是刚听说她是阿尔君未婚妻与她问候那时吧。就算知道我的身份也毫不胆怯的双眼，似乎让我很安心来着。

虽然打从阿尔君废弃婚约那场骚动以来时而暗淡时而低垂，但不知道发生了什么心境上的变化，尤菲的眼中已看不到阴影了。

「尤菲能找到想做的事比什么都好。现在也没法进行魔学的研究。就算专心做那事也没关系哦？」

「不是的，对我想做的事而言安妮丝大人的协助是不可欠缺的。所以我想事先商量一下。

「我的协助？」

欸，到底是什么呢？说是我能协助尤菲做想做的事，可我不太想得到自己能帮什么忙。

「是的。除了希望得到安妮丝大人自身的帮助，还希望能在我和陛下与王妃殿下协商时从中调解。」

「还要和父王和母后协商吗？」

这话，听起来总觉得像是要干什么不得了的大事啊，尤菲。怎么，是准备建立新的国家事业吗？确实，尤菲的话，制定一两个法案还是不在话下的。

但就是如此我还是不懂为什么要带上我。因为是下任国王吗？嘛，我觉得要想做什么国家事业的话先跟我谈一谈比较好……

「可以帮我吗？」

「先听听内容吧。你打算做什么？」

「破解精灵契约。」

「……精灵契约？」

「是的，希望能帮我成为契约者。」

精灵契约！尤菲怎么会想成为契约者。虽然有些意外，但考虑到尤菲的魔法才能说不定真能做到。如果成为精灵契约者的话，就能得到国家的保护和优待。

「为什么这么突然？」

「我想要功绩。」

「……功绩？」

「是的。」

「为了什么？」

尤菲想要功绩，是为了什么？我猜不透她的打算。尤菲在想什么呢？

「在回答之前，请允许我的无礼提问。安妮丝菲亚公主。」

「……什么事？」

特地叫我「公主」，大概有什么要紧事吧。我摆正姿势。

尤菲收起笑容直直的看着我。感受到愈加浓厚的紧张氛围，侍候在一旁的蕾妮有些手足无措。

「您觉得您成为王之后能将国家治理得当吗？」

「……」

对于尤菲的问题我或许露出了苦涩的表情……答案是显而易见的。

「本来我就觉得做不到，何况我如果统治国家的话只能实施独裁。让这个国家接受我这个新『概念』需要花费时间。正因为需要花费时间，国家有可能也会改变。当然，实行独裁的话国家依然会发生变革，所以我并没有期望能够安定治理国家。」

我不能使用魔法，作为这个国家的王族而言必然缺少公认不可或缺的才能。

我对于政治也没什么信心。说到底本来就没接受过正经的教育，跟贵族的关系也不怎么紧密。实话实说，要是没有尤菲这张底牌，我现在说不定已经一筹莫展了。

我的强项在于魔学，若是普及的话，我有能让它渗透进整个国家的自信，但是那么做一定会破坏当今的秩序，不可能以『方便』这个理由就进行推广。但是话虽这么说，我唯一的强项就在这里，所以也得做好改变国家也要推广的心理准备。

我认为这就是我作为王必须跨过的鸿沟，如果不破坏现在的秩序，就没法治理国家。至于是好是坏，就交给身为这个国家国民的后世历史学家来评价了。

「但我不得不那么做。没有王的引导国家就会陷入混乱。」

「我同意。」

「嗯。嘛，不过可能也会麻烦尤菲就是了……」

「怎么会，我今后也会麻烦安妮丝大人，所以彼此彼此。」

「谢谢……那么，这个问题和想要功绩有什么关系吗？」

回到正题上。尤菲到底为什么想要功绩、破解精灵契约呢？

「有的……安妮丝大人。」

「嗯。」

「我想让王冠归我所有……这么说的话，会吓到您吗？」

让王冠归她所有？嗯……也就是说，想要王冠？

想要王冠，就是指，那回事？欸？不是吧。她的意思就是……啥？

「……哈？」

「我想成为王。」

「哈————」

「欸————」

我与蕾妮同时发出惊呼，连伊利亚也大张开嘴发愣。

看到我们的反应尤菲像是恶作剧成功的孩子一般笑了起来。

「成为王……尤菲不是没有王位继承权吗！？欸！？篡位宣言！？签订精灵契约，是打算推翻王族吗！？」

「不是哦。我想要正当性。」

「正当性……是指达成精灵契约的功绩？啊！？」

「是的。精灵契约是帕雷迪亚初代国王完成的伟业。我也要实现那个伟业作为得到王位继承权的正当理由。」

「等一下等一下！不是，等一下！单单这个的话不够吧，根本就不够啊！尤菲没有笨到连这也不明白吧！？」

「我知道。我不是王族的人。但我们玛泽塔公爵家尽管是远亲，身上也留着王族的血。我认为血统上来说并不是完全没有正当性。」

「额，话是那么说……」

「我要得到那功绩，成为陛下的养女，然后请求赐予王位继承权……做到这些的话，也能和您相提并论吧？」

「养女……」

我的大脑一时之间难以跟上尤菲的话。也就是说，尤菲要得到「我不具有」的正当性，成为父王的养女以此加入王族？然后得到王位继承权谋取王位？

说到这还是不太明白。确实如果是问做得到还是做不到，那还真有可能做得到。毕竟我正处于作为竞争对手的阿尔君退场的单跑状态，然而我没有魔法才能所以在贵族中的评价并不好。

那要是尤菲得到正当的王位继承权登上政治舞台呢？并不是不可能。原本尤菲就为了嫁入王族接受过教育。只要充分发挥她的才能，并不是不可能的事。但是！

「……谁教唆你的，那种话。」

「安妮丝大人！」

「我确实说过不想做王！但我可没想让国家乱成一团！尤菲确实很有可能得到正当资格，但那可不是皆大欢喜的结果！跟我和阿尔君那时候不一样！」

就算同是争夺王位，我和阿尔君，与我和尤菲条件完全不一样。

我单方面给阿尔君让步，没有组建派系之类，所以阿尔君与我相比大有优势。而那是我所期望的，因为阿尔君有正当的资格。

但对手若是尤菲的话就不一样了。从立场来说尤菲是篡夺王位，就算成为父王养女，原本也是玛泽塔公爵家的女儿。这是她的要害。所以不管是拥立我还是尤菲，在我看来都是五五开。

「可没你想的那么简单！就算说得天花乱坠，得到了王位继承权，也不代表你比我强！而且你要做父王的养女争夺王位，那玛泽塔公爵家怎么办！？」

「父亲说了要我断绝关系。」

「断绝关系！？古兰斯公想什么呢？话说回来，原来是古兰斯公挑唆你的！？不是他让我恢复王位继承权的吗！？」

那个人干什么啊！也不是不能理解……不对，果然理解不了！到底想什么呢！？不行啊，思维完全追不上了……

要是拥立我，就别搞这些乱七八糟的东西不行吗！？

「父亲是拥戴安妮丝大人的。父亲说过就算我成为陛下养女得到了王位继承权，也不会帮我的。」

「不对不对……不是！？为什么会讨论起这个！？」

「我不想安妮丝大人做王。」

尤菲直视着我如此说道。我感受到她的强烈意志没有一丝动摇……认真的，这孩子是真不想让我做王。

「……为什么？我知道我不合适，也经常发牢骚。可我不明白尤菲为什么想做王。」

「……我不会说是为了您。这只是我的任性而已。」

「任性？」

「我不想让您成为王。您没有抛弃感情坐上王座的必要。我只是不想那样而已。」

「别说是为了个人感情而成为王啊！」

「整天因为个人感情抱怨不想做王的人是谁？」

唔……把柄被……

「但，但是因为那种理由就想做王怎么可能得到认可呢！？」

「那么，我跟因为那种理由就不想做王而不被认可的安妮丝大人一样。」

「才不一样啊！？」

「分量是相同的。而且从奥尔凡思陛下那里继承王位的话我有稳定进行统治的信心。至于血缘的正当性，我会证明这幅身躯里流淌的王族的血绝没有变得薄弱。」

「尤菲！」

「——我如果成为王的话，您也能实现梦想了！」

尤菲的声音第一次如此激烈。

虽然只是充满气势的高呼，但初次听到如此怒喝我的内心不禁有些动摇。

「我擅长扮演赋予给我的角色。不管是王妃还是女王对我而言都同样重要。我不仅不会否定这样活下来的我，也是自愿成为王，如果能帮您实现梦想的话。」

「我的梦想？」

「您只要继续追求创造扶助百姓的魔法道具和探索魔法秘密的幸福就好了。不，是我允许您那么做。如果我成为王，您就是我的臣民，同时也是家人。那样的话我想要赦免您的重担。您的梦想正是让这个国家实现国泰民安的梦想。

尤菲起身向我伸出了手。我除了呆呆看着那只手什么也做不到。

「我发誓就算失败了，我也会站在你身边帮您治理国家。如果实现了，我会守护您的梦想，届时也请让我一起注视您的未来。您的自由是我最大的愿望。我们明明可以携手互助，没有必要互相争斗。所以安妮丝大人。请牵着我的手吧，这次轮到我了。」

尤菲就算没能成为王，也会成为我处理政治的心腹。

如果尤菲成为王的话，我就……自由了？

我凝视着尤菲伸出的手。我……

「欸？」

不知道是谁发出了声音。

我只知道，甩开尤菲的手的触感。

气喘吁吁。我感到自己的呼吸愈加困难，视线逐渐模糊。不行，不能在这里哭出来。

我不知道为什么要哭，但我不想让她们看到我的眼泪，于是从椅子上站了起来。

身体仿佛无意识般运动起来。我的身体逃也似的离开这里。

「安妮丝大人！！」

身后是谁在呼唤我呢？不知道，我什么也不知道。

我只知道自己从这儿逃离。除此之外什么也不明白。

第34话 孤独的公主大人

「……还记得我当初说什么吗？」

「……别穿那么显眼。」

「你知道我看见你穿这身闯进来时心脏差点蹦出来吗？」

「我都说了对不起！」

「你以为道歉就没人说闲话吗！？」

我从离宫逃出去之后，连衣服也没换便跑来加纳工坊。因为一直待在离宫，所以身上穿的也是王族的衣服。自然，看到我的托马斯差点昏倒，现在还在气头上。明明我都道过歉了。

说实话现在我顾不得托马斯。我止不住地吸鼻子，眼睛里还热乎乎的，一不小心就会发出意味不明的声音，简直就像小孩子一样。

我试图忍耐住难以抑制的情绪，蜷缩在工坊的角落里。托马斯有些吃惊的叹着气。

「……快回去。」

「你不该安慰我？」

「真烦，别吵了。别把我扯进麻烦里。反正十有八九很麻烦吧？」

「真粗鲁！我，公主！安慰我！」

「我去上报公主蹲在这种脏乱的地方咯？」

「对不起!我太任性！」

可别现在把我带回去。王宫八成正乱作一团了吧。注意到我在哭，平时全力阻拦我的骑士们全部露出懵圈的表情看着我跑出去。

话说回来我给尤菲添了不少麻烦吧，但是一想起尤菲的脸就想去死。内心好痛苦，眼泪又要流出来了，吸鼻子的声音也止不住。突然我听到托马斯咂了下嘴巴。

「……真麻烦。」

「……过分啊。」

「过分的是你。一边哭一边跑来平民工坊的王族只能用悲剧形容。」

「对不起……」

确实是悲剧啊……这么一想更难受了……

「……啊——别道歉了。怎么回事？」

「你听我说？」

「赶紧说完回去。」

「……嗯。」

确实也不能在这儿待太久。看到我哭着跑来这儿说不定会让人误会。传出去什么谣言对托马斯也不好。额，说不定已经晚了。我到底在干什么呢。

尽管很难受，但还是将原委断断续续告诉了托马斯。虽然平时也常向托马斯倒苦水，但哭着发牢骚还是第一次。虽说平时也不会像现在这样，连我都对自己的行为感到迷惑就是了。

而且虽说现在我心里很脆弱，但也不愿和别人交流。就是这么复杂的情绪。所以我很感激托马斯能默默听着我说话。

从阿尔君离开之后我认为自己必须继承王位开始谈起，一直说到尤菲宣称自己想成为王，要我自由追求梦想之时我那些连我自己也弄不明白的反应。

「……所以我就逃出来了。为什么要逃呢？我不知道……我心里第一次这么纠结。」

不想回去。我现在不想见到任何认识我的人。不管是尤菲、伊利亚和蕾妮，还是父王和母后。我只想一个人静一静，但是又讨厌孤身一人。

互相矛盾的情绪无形地萦绕在我心头。从没经历过这种事，所以也不知道做什么好。所以只能抱着膝盖蹲在这里。

「这样啊。那回去吧。」

「……人性呢？」

「你不是答应回去了？」

「不想回去。」

「为什么？」

「……不知道。」

「说谎。」

「我才没说谎！」

「因为你害怕。就这么个原因。」

「……害怕？」

因为害怕，所以逃出来了？不是吧，就因为这？

「……怎么可能那么简单？」

「我想不出别的。」

「为啥？」

「要是别人让我把人生交给他，我也很害怕。尤其是对方不惜和家人断绝关系明知困难重重也要这么做的决心对我而言太难以消受了。要是还说是为了我的梦想那就更沉重了。」

……决心太难消受？确实……没错。尤菲的决心太沉重了。所以会吓到我。

「……托马斯啊。」

「干嘛？」

「……你是不是觉得我很蠢？」

「怎么了？」

「因为我可是那个无法无天的安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚啊？把魔物当做素材，连龙也能一个人讨伐的家伙……可却逃走了。」

尤菲所说的话是出于善意，不管怎样都是为了我，可我却逃走了。惊慌失措连思考和应答都做不到。

「……额，就算逃走也不奇怪嘛。」

托马斯的回答让我很是吃惊，我猛地抬起头。

「为什么？」

「因为安妮丝大人不能接受自己以外的人做出牺牲嘛。比方说，要是现在龙出来作乱你会一个人去讨伐吗？」

「……不去。」

「为什么？」

「……现在又不那么需要素材了。而且，有王位继承权的人只剩我一个了。」

我明白以现在自己的身份，万一和龙单挑时死掉后果可不堪设想。所以我不能那么没脑子行事。一直以来有阿尔君在。正因为有阿尔君，就算我死掉也不用担心没人继承王位。

但现在不一样。我就是下任国王。除我以外没有其他选择。如果我死了，国家必然陷入混乱……不能让那种事发生。如果发生内乱将会民不聊生。

「只有自己的话还好，但你接受不了别人因为你而死。你一直以来肯定觉得反正就是自己死了也还有阿尔加鲁特王子在对吧？」

「……」

「但是，尤菲莉亚大人不一样。只有她希望安妮丝大人能实现自己的愿望。如果你点头的话尤菲莉亚大人就会失去很多吧。」

「……我很害怕。我哪有值得她做到这地步的价值。」

「是啊，谁也不会认可『梦想比王位更重要』……除了尤菲莉亚大人有谁会这么说呢。」

……是啊，所以我很害怕。我是王族，没有比王族的责任更重要的事。就算是尤菲说了那样的话也不能一笑了之。何况还说要和家里断绝关系。

我想得到自由，倒也不是说谎，但不代表我想用别人的人生作为交换。何况我明白那又不可能实现。

「……又没人请她做那些事。」

「……这个我不能同意啊。我大概也是挑唆她的其中一个吧。」

「……啥？你还对尤菲说过那些话？」

托马斯有些窘迫地挠了挠脸颊……不过尤菲真的是听了托马斯的话之后下的决定？不对，说不定只是个契机罢了。尤菲一定苦恼思考了很久才做的决定。并不是因为某人说了什么话就简简单单下了决心。

尤菲的眼神可以证明这一点。尤菲的眼神并不是那样轻松下了决定的眼神。所以连我也能受到那股压迫，甚至到了想要逃走的程度。

「……你说了什么多余的话？」

「我说安妮丝大人不适合当王哦。倒没直说要她『阻止』安妮丝大人。」

「啥玩意。」

「你肯定懂吧？不是安妮丝大人，而是『安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚公主殿下』，能在这种城下町的工坊里掉眼泪吗？」

我不由得发出呻吟。从刚才开始连续被戳中痛处，内心好痛苦。

确实王族可不会在这种地方哭。说到底是压根就不会哭。哭出来之前先冷静下来就好了，身为王族可不需要眼泪。现在哭泣的是「我自己」，如若停止做「我自己」就不会哭了。

「安妮丝大人如果成为王族的话就再也不会来这里了，也不会做笨蛋一样的事，更不会笑了……我可没请您做那些事。」

「啧，偷我台词？」

「偷就偷咯……以前不是还有阿尔加鲁特大人吗。什么啊，我可从来没听过有女王什么的。」

托马斯的语气像是发泄不满一样……他实际上是太过担心，所以才会像这样发牢骚。

「我也没听过。压根不会有嘛。但是阿尔君……阿尔君也很苦啊。所以没办法。」

「我才不管欸。」

「那也没关系。」

「那就别哭了，快回去。别多嘴。想哭也别来这里哭，平民能怎么安慰你？」

……安慰不了。

就算跟托马斯说了不想做王，也只是能让我心情轻松一下而已。仅此而已。因为托马斯什么都做不了，也没有理由去做，所以他什么都不会做。我有这样的确信。

所以我很信任他。托马斯这个锻造师处事生硬、不善交流，只有技艺卓越。我觉得他跟我有些相似所以选择委托他。这就是我们的关系的起始，显然没有什么温暖的感情所在，更不是会互相安慰的关系。

「对不起。谢谢啦。我有点迷失自我而已。这就出去。」

「嗯。」

「抱歉打扰你工作。」

「嗯……我等着下一个工作哦。顺便出去的时候披件袍子。你太显眼了。」

「……哦。」

我不知道自己在回应个啥。结果最后还是披上袍子、遮掩面孔踏上返回王宫的道路。说实话，我现在脚步十分沉重。

「害怕」。我想起了托马斯的话。我从心底里觉得尤菲不需要自我牺牲。因为尤菲已经不是下任王妃了。既不用嫁给阿尔君，也没理由代替我。

为什么要那样做呢？我不明白，我不明白所以很害怕。为什么尤菲不愿意我做王呢？为什么说要我追逐梦想呢？

为了百姓吗？是啊，要是开发成功说不定能造福平民。但是尤菲若不彻底改变当今政治便要推广魔学是很困难的，就算逐渐渗透到人们生活的方方面面也需要时间。

我的梦想只对我个人有所价值。只不过是一些余惠惠及了平民罢了。魔学只是为我诞生的研究而已。是为无法使用魔法的我点亮的灯塔。

「……千万不要说是为了我」

尤其是现在，千万不要说。我还不知道要怎么面对，所以千万不要说那种事。

要是回去之后她能收回那些话就好了。我希望她告诉我之前是在开玩笑。这样我就能笑着抱怨尤菲真不会开玩笑。

但我知道不可能。尤菲是认真的。而且……我居然想到了让尤菲成为王族的好处。这让我对自己很生气。

————————————

王宫里没什么特别的变化。巡逻的骑士见到我回来，一句牢骚也没发便放我过去了。

谁也没向我搭话，只是像对待易碎品一样远远地投来视线。什么啊，都这时候了，不是一直知道我是问题儿童吗？干嘛现在用那种怜悯的眼神看着我。

都要我当王了，我也没办法。因为我是王族啊，从以前开始不就是这样吗？因为是王族，因为是王族，因为是王族！因为是王族！

「我是王族啊。」

所以无可奈何。

心中念叨着不知重复多少遍的话语。干脆放弃吧。再不放弃就受不了了。放弃便再也不需要瞎想了，那样就能忍耐了。啊……这样啊。我心中还留存着星星点点的不舍所以做不到。

好想轻松一些。现在的我就像在水中漫步一般。呼吸似乎逐渐困难，但却停不下脚步。我没法停下来，一直以来在这样的要求下生活下来，我已经无路可逃了。

「……安妮丝大人。」

回过神来离宫已近在咫尺了。

而尤菲正站在入口。

「……尤菲.」

「欢迎回来。」

从我逃走便一直等在这里吗？

尤菲的表情波澜不惊，完全猜不透她内心的想法。我有些脚软，但依然往前拖动双脚。无视，全部无视掉！我如此反复劝说自己。

正当我与尤菲擦肩而过进入离宫时，尤菲突然从身后紧紧抱住我。

「我不想让您看到我的脸，所以请先这样。要是真的想要逃走的话就甩开我好了。」

「……尤菲……」

「……太好了。」

「什么好啊，觉得我可笑吗？」

「因为你很生气啊。」

……什么意思。我生气为什么会「很好」？

「我能让您感到威胁真的太好了。万一不把我当回事的话就糟了。」

「……尤菲想让我怎么样？想跟我作对惹我生气吗？」

「有对也有错吧。我确实想惹您生气。更准确说的话是我不想看到您冷若冰霜的样子。与其说敌人，我更想和您平等相处。如果我认为您犯错的话会全力劝谏。」

犯错？听到这话我不由得恼火。我甩开尤菲的手臂转过身来。

「犯错？你说我犯了什么错？冷若冰霜？糊涂的是你吧尤菲！王该当如此！！优柔寡断、有失公允的王连独裁者都不如！那样的王充其量是个暴君而已！」

「那您肯定会成为暴君吧。我作为臣子有劝阻的义务。」

「……」

「您能断言不会发生那种事吗？您肯定明白的吧。您是无法舍弃对魔法的憧憬的。就算再怎么忍耐也不可能彻底放手的。如若您认为我的话失之偏颇，要杀要剐都悉听尊便。」

「你以为拿命当挡箭牌我就会点头吗？」

「没有，不会的。作为公爵女儿而言是不容许以如此浅薄的考量劝谏王族的。」

尤菲自始至终坦坦荡荡，坚定不移。我意识到自己在摇摇晃晃地后退，于是稳住双脚。

「就算豁上性命，我也想要守护您的心灵。我已经决定要向谁也触碰不到的您伸出手了。」

「……沉重，太沉重了。谁拜托过你吗？这种事！我可没拜托过你！」

「我不这么做的话，您不是已经到了连哭也不可以的地步了吗？阿尔加鲁特大人已经不在了。您之所以是唯一的继承人，是因为只剩你一个。如果不颠覆这个前提，就没法帮您擦干眼泪。」

「我没哭！我才没有哭！我早就放弃了！既然没有阿尔君了自然会变成这样！我也希望不要这样啊！我也祈祷过啊！就算被当作傻瓜也没关系，不如说正合我意！就算生气也就那样了。那样就能结束了！反正谁也不期待我！！谁也不关心我想不想被期待！！」

就算再怎么创造魔法道具，也没法弥补欠缺魔法才能的事实。

之所以不被认可也能说没关系，是因为就算别人不期待我也没关系。只要有理解我的人在就好了。那样就够了，我希望那样就足够了。

「我要是王的话！我如果是名副其实的王的话……就能认可了吧！我的『魔法』！就算跟大家不一样，这也是我的『魔法』！是我好不容易找到的能让大家幸福的『魔法』！！」

——魔法是能让大家喜笑颜开的杰出力量。

所以我十分向往，想要伸手触碰。既然知道它真实存在叫我怎么停下来呢。

就算没有魔法的才能，我还知道这个世界所不具有的事物的存在。如果能将那些做出来的话就能得到独一无二的魔法，谁都能使用的魔法。

就算现在我依然如此相信。但是，不可能成真的。不管是从国家的结构上来说还是历史上来说都不允许。尽管我有强行让国家认可的自信，但是我想要的是让大家幸福的魔法，而那样只会成为引发斗争的火种。

我明白！怎么可能让所有人都幸福！有幸福自然有不幸！让所有人幸福只是说梦话罢了……但若不做梦我要怎么活下去。

「……嗯，我明白你的梦想的价值。正因为我一直在您的身边所以我明白。我的话一定想不到吧，让平民也拥有魔法的庇佑、谁都能使用魔法是多么美好的事。」

……别说了。

「您其实比谁都应该做王。就像父亲期待的那样。就算我有多少才能也比不上您，因为您拥有只有您能将其成真的心愿。但是这个国家不会允许的，至少现在还不会。但是……那是因为只有您独自前进。为了守护您的梦想，就算用这条命当挡箭牌也在所不惜。」

别说了啊。

「您不需要孤身一人成为王，已经有合适的替代品，如果您的心灵逐渐僵硬，那么还有我在，我绝不会让您放弃。如果王这个头衔束缚到您，那就请让我代为受之。所以……请无论如何也不要为了成为王扼杀自己的价值。」

我有些喘不上气，甚至没有注意到我们之间的距离正在缩短。我只是紧紧咬住嘴唇强忍着不发出那些莫名其妙的声音。

我的手被握住了。仿佛不让我逃走一般，被我甩开的手紧紧抓住了我的手。

「还有我在。我和您站在同一边。为了共同见证您的梦想。」

「说那种话……万一没成为王怎么办？」

「那就请让我成为您的心腹，让您见识一下我像父亲那样的能力。」

「成为王之后就算讨厌也无路可退了哦。」

「那时就请让我看看您的梦想。只要我的背后有您的梦想在，我就能勇往直前吧。」

「你和玛泽塔公爵家再也成不了亲人了啊。」

「所谓王要指引、爱惜百姓。虽然关系会改变，但思念不会。」

「你以为这样我就会很高兴地接受吗？」

「不会的……我明白一定会让您心痛，但是，也是啊……」

尤菲空出的手指划过我的胸膛。

「国家以『王』之名给您带来的伤害我无能为力，但如果是我造成的伤害，或许能赌上这条性命来弥补。」

「尤菲难道是个妄想家？」

「因为我是公爵家的女儿。作为仅次于王族的身份而言这样还不够。尤其是为了您的梦想，还要更……」

「不要说这些其他公爵家大小姐听到会哭的话啊。都要把我弄笑了……」

……心里好痛苦。

因为太过沉重了。尤菲的话就像要将生命交付与我一般。我明白王就是如此，王便要守护他人的生命。

但是这是只有王可承担的责任，非王不可承受。所以对于并非王的我而言，尤菲的生命实在是沉重。

「……我不会放弃王位的。因为是义务。」

「我明白。」

「……但是，尤菲已经决定就算不借助我也要去做了对吧？」

「是的。」

「那只能把你放在我目所能及的地方监视了。因为现在的尤菲只是个逆臣啊。没办法，没办法。」

「说的是啊。」

「……我什么也给不了你。」

「我已经收到了。」

尤菲捧起我的双手，像是祈祷一般在胸前重叠，我们的视线交织在一起。

「梦想、未来、愿望以及现在的我。那一天您拯救了得过且过的我，像流星一般给予了我光芒。您已给了我无可替代的宝物。」

那天只是打算进行夜间飞行的测试。

闯入贵族学院的会场也纯属偶然。

向尤菲伸出手也只是我一时兴起。

如果那便是我的「魔法」促成的偶然的话。

「……尤菲真夸张啊。」

不知什么时候我才能直截了当地依赖尤菲，但至少现在还没有那样的勇气。

但就算只有手也想紧紧相握。现在只要这样就好。

我们的手贴住额头，像祈祷一般重合。希望，这紧密相连的手永远也不分开。

第35话 伊利亚的宝物

「伊利亚，能陪我一会儿吗？」

「什么事？」

夜深人静。我出声叫住伊利亚，伊利亚向我投来狐疑的目光。

「喝酒。一点就好。」

「……唉，真稀奇啊。」

「就一点，怎么样，不行？」

「……要是像白天那样闹别扭就遭了。可以吧。」

伊利亚叹口气点了下头。我只能露出苦笑来回应她。在冷静下来之前尤菲一直陪在我身边，但冷静下来之后突然感到难为情，花了很大功夫才敢与尤菲对视。

尤菲或许也是明白我的苦恼，于是浮出为难的表情说要早些休息便回自己房间去了。唔，总感觉自己有些丢人现眼，内心既羞耻又后悔很是复杂。

我将伊利亚招呼进房间，呆呆看着伊利亚把准备好的红酒倒进酒杯里。说实话我倒不怎么喝酒。酒量不算很好，要说喜不喜欢味道也只能说马马虎虎。与其说是喝酒倒不如说是麻痹大脑暂时兴奋一会儿更……

「请用。」

「啊，好的。谢谢……我给伊利亚倒酒吧？」

「请别胡闹。」

「我说一起喝酒的时候就是在胡闹了吧。」

「那也是。」

伊利亚给自己倒好酒后坐在了座位上。接着我们举起酒杯轻轻一碰。我像舔舐一般卷起仅能滑过喉咙的酒量，眼睛不由得眯缝起来。

呕。我吐出舌头。看来我确实不怎么会喝酒。但是心里十分想喝所以强忍着喝下去。这之间伊利亚已经消灭了差不多一半。伊利亚属于酒量好的那类。

「……白天真是对不起。」

「没关系哦。」

「嗯……谁想到尤菲会说她想做王。」

「确实出乎意料啊。」

就是啊。我从没想过尤菲会考虑那种事。虽然不知道这之后会怎么样，但我已经没法拒绝尤菲的好意了。如果尤菲真的成王的话，我就自由了。

一想到那样的未来，我就会漏出奇怪的笑声。明明我烦恼过痛苦过，总算快要接受现实的时候，却让尤菲截了胡。

「……稍微，有点不甘心。」

「……伊利亚？」

「我一直深以为自己是最了解公主殿下的人。现在才明白自己只不过是个随从而已。」

伊利亚一口喝干杯里的红酒，嘟囔似的抱怨几句。伊利亚正要再次往酒杯中倒酒时，我抢先取过红酒为伊利亚倒酒。

伊利亚吊起眼梢瞪着我，因此我装作若无其事的样子，直到红酒倒满才坐回座位上继续喝自己的酒。

「因为伊利亚就像姐姐一样啊。」

「……姐姐吗？」

「嗯。伊利亚一直以来对我严加管教。之所以能有今天多亏了伊利亚一直在关注着我，所以真的很感谢你。」

「……听起来下句话就要解雇我似的。」

「如果我不是公主了的话，辞职也可以。」

「……您认真的吗？」

我感受到伊利亚的视线变得有些强烈。红酒带来的醉意让我感觉不错。一边感受着脑袋晕乎乎的感觉，一边细细端详伊利亚的面容。

真是张好看的脸，让人完全感受不到真实年龄。有伊利亚这般姿色应该有不少选择，但却一直留在我身边，我想自己真是幸运。

「……要是你想辞职的话，对吧？我是希望伊利亚留下的，但是，嗯，我不想是我强行要求伊利亚留下，而是伊利亚自己想要留下来。」

「……怎么突然说这些？」

「我觉得是个好机会嘛……」

我将红酒一饮而下，强行睁开变得有些沉重的眼睑看着伊利亚。

「毕竟伊利亚留在我身边都是因为我的任性。」

「如果是公主殿下的愿望，那我不介意。」

「嗯。厚脸皮地说的话，我觉得伊利亚也很重视我。这对我而言真的很幸福，至今为止的人生中守护我的人一定是伊利亚。」

说到依靠便是父王，说到严师便是母后，说到慰藉便是伊利亚。

比任何人都靠近、关照我，侍奉在我身边对我而言无可替代的人。

「真的很感激你。有你陪在我身边我从心底感到幸福。」

「……您过奖了。」

「所以说并不是那样啦……我觉得这是个好机会。至今以来我说了不少任性的话。我也想好好听听伊利亚的愿望。」

理由听起来一定很随便。我想要通过语言感受至今为止那些通过态度展示出来的感情。我不希望伊利亚被我的任性左右，而是跟随她的真心。

伊利亚一言不发饮了口酒，就像在斟酌什么话合适一样。我也轻轻抿了一小口。

「……我其实也一直满足于被赋予的角色。」

「嗯？」

「我选择为了家族谋求权力，与合适的人牵桥搭线。至于我自身的价值，并没有考虑过。」

「……这样啊。」

「是的，能与您相遇，按照您的愿望生活对我而言是至高无上的快乐。并没有要求我恭恭敬敬，而是希望我不拘泥礼节，随心所欲活着，我觉得您是十分可贵的主人。」

突然，在酒精的作用下双颊泛起红潮的伊利亚笑了起来。

「能得到您的期望，我才能有今天。您的幸福就是我的幸福，我的幸福就是您的幸福，若说这便是荣誉的话，那对于不中用的我而言没有更加光荣的事了。」

「……嗯。」

「但是……就算我能守护您，也没法为您指引前方。这是我无论如何也做不到的事。我既没有描绘理想的才智，也没有与您携手的权力。我只是一个侍女，一个与被驱逐无异的子爵家的女儿而已。」

「那可不是伊利亚的价值哦。」

「嗯。但是人总是贪婪的……如果没有尤菲莉亚大人的话，大概也不会这么烦恼吧。」

听到尤菲的名字，我的心脏轻轻颤抖了一下。于是像是掩饰一样，将红酒一饮而下。

「就算羡慕也只是徒劳。支持您和拯救您是无法比拟的事，就算明白没有高低贵贱……但还是不甘心。」

「……哇，这么爱我吗？」

「您是我在这个世上最敬爱的人，我的主人，安妮丝菲亚公主。如果不明白的话，就让我亲手告诉你吧？」

「你都喝醉了！小心别打到我快住手！」

嘶~我胆怯地冲着那高高举起看起来令人毛骨悚然的手摇头。伊利亚抱怨了一下便向我空了的酒杯倒酒。

呆呆看着满满漾起的红酒，我突然如梦初醒般喃喃自语，于是闭上双眼。

「我得感谢伊利亚啊。」

「……喝多了？」

「可能欸……我总是向伊利亚撒娇。」

「确实。」

「哈哈哈，我希望你否定来着……我以前一直觉得自己就算什么时候死在哪里也无所谓。」

如果我的人生将会阻碍到阿尔君，也无法得到自由，还会永远得不到别人的肯定的话。

如果就算父王再怎么发掘我和魔学的可取之处，也不会得到这个国家的贵族的认可的话。

如果我的存在将会扰乱国家的话，那这条命到底还有什么价值呢？

既然没有价值，那就随心所欲地生活吧。就算在何时迎来终了，也能说自己过得很开心就行了。

反正……是转生罢了。变成这样也没办法吧。

「倒也不是一直这么想。但不知何时已经放弃了。父王健在时还好，但是阿尔君继承王位之后，我肯定没法在这个国家继续呆下去了。到那时是要将魔学的研究藏在别国？还是只能悄悄继续研究？所以最终我只能躲在自己的世界里裹足不前。」

「……」

「伊利亚就像我的手足一般。我想我活着的时候自不用说，就算我死了，伊利亚也能好好帮我善后吧。这么想很蠢吧，对伊利亚很抱歉。但我现在还是这么想的。今天向托马斯发牢骚的时候，托马斯告诉我如果是属于自己的东西就算失去也不会感到心痛。」

「托马斯还说过这种话？」

伊利亚也知道托马斯。当然只是知道的程度而已，倒没见过他们在工作之外有过什么联络。

「所以我突然意识到了，自己一直以来理所应当地依赖伊利亚，但是伊莉亚却很看重我，我觉得自己很对不起伊利亚。」

「……原来如此。」

「反正有父王、母后和阿尔君在就没问题吧，之类……原来我一直都在闹脾气啊，之类。」

「真是个坏孩子啊。」

「嗯，所以今天画上句号吧。伊利亚。」

我一口气将伊利亚为我倒好的酒喝干……红酒被比喻成谁的血来着？是前世还是今世的比喻，现在思维迟缓的大脑完全想不起来。但是，现在我将其视为伊利亚的血一饮而尽。我认为这是有必要的。

伊利亚是服侍我至今我最爱的侍者，也是我一直依赖的人，更是陪伴在我身边像姐姐一样的人。我摆正姿态直直看向伊利亚。

「伊利亚·科拉尔。你侍奉我至今向来忠心耿耿。我安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚绝不会忘记你的付出。因此现在，我要奖赐于你。告诉我你的愿望。希望荣迁的话我会尽我所能为你争取。只要我能做到，一定尽我所能让你幸福。」

我之所以能走过至今为止的人生，是因为有你在。

只要有你在我身边便可满足的幸福，就在今天结束吧。不能再像浸泡在温水中那样活着了。虽然有你在我身边非常安心，但不能这样下去了。

不能再逃避下去。如果尤菲真的更适合做王，我便让给她，为她排除成难。如果尤菲失败，我便昂首挺胸成为王。为了保护这个国家，这个爱我的人所想保护的国家。

「……实在是无上的光荣，我伊利亚，感激不尽。」

伊利亚从椅子上起身跪在我面前。我看着伊利亚垂下的头，等待着伊利亚接下来的话，

「如果能恳求赐赏的话……我希望允许我永远侍奉您。」

「……这样就可以吗？」

「我希望是永远。您是无可替代的人。不是您的身份，而是您的品格让我希望能侍奉您左右。您是……」

伊利亚缓缓抬起头……脸上露出有些犹豫的神情，接着起身来到我身边。

伊利亚双手捧起我的脸颊将视线重合，露出了我从未见过的微笑。

「您是我的宝物。所以我只希望您能幸福。」

「伊利亚……」

「真是个难缠的孩子。既任性，又古灵精怪，一会儿没看住就不知道跑去哪里。因此我才会被允许呆在你身边。这对我而言是至高无上的许可，是我或者的意义所在。如果您死了，就算要我追随您而去我也不会拒绝。」

我咬住嘴唇，如若不然似乎就会发出奇怪的声音。啊啊，果然真的会……

「如果说赏赐的话，我希望能将委付于您的性命交还给我。我希望为了您而活下去。我发誓假若您死去，即使斗转星移我也将日夜思念，为您服丧。」

「你……你在变相威胁我!威胁我要是我死了就带着仇恨活下去……」

「要是希望我幸福就请好好活下去。如果活得很不幸福就想办法幸福起来……既然，您认为我是姐姐，就算不情愿也……」

我有同样的感受。

捧着我的脸的双手环过我的脑勺紧紧相连。

我的嘴里漏出了声音。狡猾，太狡猾了啊，伊利亚。

听到那些话，再被紧紧抱住，肯定会哭出来的吧。

「……已经没关系了哦。您有尤菲莉亚大人，也有我、蕾妮、陛下和王妃殿下。虽然屈指可数，但多少能壮壮胆吧？」

「……嗯，足够我坚持下去了。」

「还请坚持下去。我希望您能幸福地奋勇直前。就算您远走高飞，为了让您想起归宿，我伊利亚也一定会作为记号和姐姐永远守望着您的背影。」

「……伊利亚这样就能幸福吗？」

「我倒觉得您不用再担心了……也是，那就让我更幸福一点吧。培养蕾妮也是很有趣的经历，我觉得成为您培养专属女仆的导师也是不错的未来规划。」

「……这样啊。」

我伸手绕过伊利亚的脊背，紧紧抱住伊利亚的身体，将脸深深埋入。

「……最喜欢你了。」

「我知道哦。」

「那个，伊利亚，我想听你亲口说。」

「什么？」

「我也可以幸福吗？」

我是否也能追求我所期望的事活下去呢？我是否也能随我的心愿改变这个世界呢？

因为这个世界太过死板无趣了。明明世上有魔法，大家却满眼只有权力和地位。就算是魔法的研究，也全都是关于信仰和神学。虽然有立志穷极魔法奥秘的人，却也不打算追求魔法的本质。

如果觉得不可思议，难道不就会想要寻根究底吗？或许这是因为我本质上是转生者的缘故吧，所以我所期望的世界和现在的世界大相径庭。

「我一直希望你能幸福哦。」

「……嗯，伊利亚你也一样。」

「无比荣幸……不过我也希望您别太过火。」

「过分。真让人没法信赖啊。」

「我一直以来还是很有信用的。」

不管怎样都好，若是能给予全心全意的信任，一定就能幸福吧。

「谢谢你，伊利亚。」

「是，安妮丝菲亚大人。」

红酒的味道依然残留在舌尖。虽然并不想喝醉，但我并不擅长应付酒的滋味。

但这味道却十分特别。我想就算将来依然不会喝酒，也不会忘记这个味道。

————

「蕾妮，能拜托你出去一趟吗？」

「出去？去做什么呢？」

翌日，早餐过后，我拿出准备好的信叫来蕾妮。蕾妮「啪塔啪塔」跑过来接过信件。

「这是请求与父王和母后面谈的信。不是很紧急，所以等他们方便的时候交给他们好了。」

「明白。那我去王宫了。」

「路上小心。」

「请放心，最近我好好锻炼过了!」

蕾妮挥舞起握成拳的双手露出了天真无邪的笑容。对我们而言，还是懂点自卫方式为好。若是不对蕾妮的精神干涉加以限制的话，也能当做自卫的手段，可那虽是杀手锏，也不是能允许她随意使用的手段。

要不我偶尔也教蕾妮两手？护身术的话，我多多少少还有些自信。啊，但是伊利亚似乎相当热衷于培养蕾妮，我还是别多管闲事比较好？

「……要与陛下和王妃殿下面谈？」

与我相对而坐的尤菲发出疑问。我点点头回应尤菲。

「嗯，我打算正式向父王和母后传达尤菲的愿望。」

「……这样啊。还让人挺紧张的。」

「是啊。我也不知道他们会不会痛快点头。」

一般不会有报名参选国王这种事吧。何况那不是我而是尤菲，父王大概会当场否决吧。

母后会怎样呢？我想大概会好好听我们说话，但想必会让她很是头痛。一个个全都是问题儿童真是对不起啊……不对，尤菲倒是个超级好孩子。

那之后蕾妮带回了父王和母后的回复。出乎我意料之外的是二人都空出了时间，因此得以在今天进行面谈。

伊利亚与蕾妮为我和尤菲整理仪容之后，伊利亚留在家里，我、尤菲、蕾妮前往王宫。

「等候您多时了，安妮丝菲亚大人。」

「你好，斯普劳特骑士团长。」

迎接我们的是斯普劳特骑士团长。互相行过礼之后我们相视而立。

「听说您有秘事要谈，陛下要我也一并出席。」

「啊，既然父王如此判断，那就麻烦您了。」

「没有没有……这边这位是西亚男爵的千金吗？」

斯普劳特骑士团长的视线扫向蕾妮那边。蕾妮一瞬间有些畏缩，但马上整理好神色挺直腰板。

「……孽子给您添麻烦了。」

「蕾妮，斯普劳特骑士团长已经清楚原委了。」

「不，是我给您添麻烦才是，非常抱歉。」

「哦哦，那既然这样就让它过去吧……另外，如果有机会的话希望您能见一见孽子。孽子现在还在苦恼如何消除留恋。」

「……是，虽然不能说马上就去，但近期一定会前去拜访。」

蕾妮毫不迟疑地做出回复。诺布尔还在关禁闭吗？现在他大概知道了真相，希望他别太抑郁。

道歉就适可而止。在斯普劳特骑士团长的带领下我来到了为谈话准备的房间。父王和母后已在其中等候，除此之外古兰斯公也在场。

「终于来了啊，安妮丝，还有尤菲莉亚……那，怎么寄信来说要见面，是不是又惹了什么事？」

上来就这么说吗，父王。虽说确实有重要的事，但惹事的可不是我，不过我也不会否认考虑到我平时的行为这么想倒也正常。

「我希望您明白我也已经痛改前非了。」

「……你吃错东西了？」

「能别这么过分吗？」

「一直以来不成体统的是谁？」

是我，对不起。

「陛下，安妮丝。」

「额，嗯……你们坐下吧。你想说的是什么？」

「是。」

母后轻咳一声，瞪了父王一眼，父王马上催促我们入席。我与尤菲就座，而蕾妮侍奉在我们身后。

古兰斯公与斯普劳特骑士团长站立在父王母后身后。就这样今天的面谈拉开帷幕。

「父王，母后，今日安妮丝菲亚有要事商榷，非常感谢为我留出时间。」

「客套话就免了，听得我后背发麻……到底想说什么？」

「我难得认真一次……算了。父王，后母，我现在要是说不想做王你们会生气吗？」

我本以为会遭到训斥，没想到父王和母后反而陷入了沉默。

「……你不是蠢货，应该明白那是不现实的。」

「当然。」

「……我只能说，你不做王是不可能的。就算你再怎么发牢骚也一样。」

父王像是劝诫一般平静地说着，而母后则在一旁静静点头。也是啊。我想父王之所以不是训斥而是像这样告诫我，一定因为父王的温柔吧。

「那，我要是推荐别人做王，您果然还是会生气吧？」

「……什么？」

「父王，母后……你们觉得让尤菲做养女怎么样？」

听到我的话，父王和母后惊诧地瞪大双眼。而站在他们身后的二人摆出了对比鲜明的反应。

斯普劳特骑士团长和父王母后一样瞪圆双目，古兰斯公则默默阖上了眼睑。

「陛下，王妃殿下，虽然我明白也许会惊扰到二位，但我恳请二位听我解释。」

为了将自己的考虑，尤菲接下我的话把儿继续陈说下去。她将视线射向父王和母后的同时，似乎也在注视着自己的父亲古兰斯公。

第36话 父与女，王与王女

尤菲接在我之后，将自己心中所想托盘而出。认为我不应该成为王的理由，以及由她继承王位的优点。当然，也包括如若未能成为王之时该做的事的考虑。

父王听着尤菲的话，自始至终一副不高兴的颜色。母后虽有些惊愕，但也强绷紧表情听着尤菲的话语。斯普劳特骑士团长尽管面露困惑，但依然保持着沉默，古兰斯公还是那副波澜不惊的表情。

「……这样啊。」

尤菲陈述终了之后，过了一会儿，父王才将身体依靠在椅背上长长叹了口气。接着望向天花板，闭上了眼睛。

不知过了多久，沉默的时间仿佛没有尽头。父王一言不发，只是闭着眼睛一动也不动。

「……古兰斯啊。」

「什么事，陛下？」

「朕觉得自己真没用。」

父王起身面向身后的古兰斯公。由于背对着我们，所以看不见父王的表情。

「……陛下，我公爵家全体，早就做好了为国捐躯的觉悟。」

「我明白……原谅我吧，古兰斯。朕……我一直让你的付出白白浪费。」

「请别这么说。那是因为您本就治世有方，是值得高兴的事，怎么会觉得您没用呢。」

「唉，年轻人啊，真让人摸不着头脑……」

父亲有气无力地回了古兰斯公一句，便转过头来。他的脸上浮现出放弃争辩一般疲惫到极点的表情。

「……尤菲莉亚。你的想法我明白了。」

「陛下……」

「但是，现在就同意还为时尚早。精灵契约确实是初代国王实现的伟业，能赋予你继承王位的资格，但是并不意味着非你不可。」

接着父王将视线转向我。我毫不动摇地接下父王的视线。

「……安妮丝啊。」

「在。」

「你恨将你生得这样不能使用魔法的朕吗？」

「一点也不。」

「那，你恨明知『有可能』……却想尽办法让你远离精灵契约的朕吗？」

对于这句话，我无言以对。父王他，一直以来在让我远离精灵契约。对此我心里倒也不是没有头绪。

「就算不是尤菲莉亚，你来签下精灵契约的话也一样，那样谁都会认可你了吧。」

「……但是，父王，根据我的研究结果，我恐怕没法签下精灵契约。」

「一点都不像你会说的话！你证实过了吗？」

「那倒没有……」

我倒也没有真的尝试过，也不曾调查过前例。我只不过是推测出现在不可能而已，所以非要说是不是真的做不到，我也拿不准。

也倒不是不感兴趣，但即使如此我却没有执拗于精灵契约，大概就是源于父王的强烈反对吧，这么想的话我也觉得说得通。

我也有了放弃的理由，所以并没有关注过能让自己使用魔法的方法。

「朕，想让你远离王位。」

「父王……」

「男孩出生时继承王位的人自然就是阿尔加鲁特了。但是你却变得越来越聪明，朕开始害怕你祸害国家。比如说，联合豪族篡夺王位之类你并不是做不到的吧？朕……我很害怕你啊，安妮丝菲亚。所以就算只有万分之一的可能，我也不想你能使用魔法。我一直以来就是这样想的。」

我的呼吸有些颤抖。

内心的震惊让我不由得握紧了拳头。

「尽管如此，我却仍能将你看做自己的女儿疼爱，是因为你的聪明伶俐吧。你主动远离王位，放弃积累实力，但同时却帮助我治理国家。你代百姓进言那些事，并不是谁都做的了的。只有你能听到百姓的心声，让我知道该做什么。」

「父王……」

「想笑就笑吧，安妮丝菲亚。我一边害怕你，一边却在利用你。所谓『父亲』的身份不过是掩饰罢了，我一直都是国王而已。既然你热衷魔学，那得到我的认可你就会一门心思扑在那上面了吧，正合我意。」

……原来如此啊，怪不得，以家人相称时总觉得有股无形的壁垒，而将父王看做上司时却总觉得正合适。

一直以来不就是这样吗？正如我所想，父王始终都是国王。对我而言从来，从来都是国王陛下。

「有必要的话，以国王的名义夺走你的自由也没关系。只不过先放着你不管而已。」

「我认为作为王而言这么做也是理所应当。虽然我佩服您的判断，但多少有些不满。而且作为您的女儿，我真不愿意被您当成那样不懂事的人。」

「……怎么？」

「世上哪有人会蠢到在国王面前出洋相？请别把我当成那样的笨蛋!」

……气氛瞬间降到了冰点。

父王一脸「这家伙在说什么」的表情，尤菲则捂住额头深深叹了口气。斯普劳特骑士团长乐呵呵笑了起来，接着被古兰斯公用手肘戳了戳，便慌慌张张绷紧面孔。

背后的蕾妮似乎也在慌忙遮掩自己的笑容。母后像是忘记合上嘴一般呆呆看着我，我只好像是活跃气氛一般咳了一声继续往下说道。

「我之所以那样，是因为把您当作父亲。况且当您作为国王时，我不也有老老实实以公主的身份面对您吗？」

「认真的？」

「认真的啊!所以啊父王，我认为您是个合格的父亲。就算是伪装对我也意义非凡。我做那些不是为了引国王陛下揶揄，而是想对父亲撒娇啊!」

这些是我的真心话。就算是我也不会妄想愚弄国王，一直以来我都以认真的态度对待我们的关系。没错，只不过父亲正好是国王罢了，就算父亲以国王的身份对待我、就算父亲害怕我，也都无关紧要。

……说实话，情感上确实有些难以接受，但难以接受的只有一件事而已。

「我心里不满的只有您剥夺我使用魔法的可能性而已。」

「那不就是你最想要的吗？」

「那是误解罢了。我并不执着于『学会魔法』，而是想要成为『魔法使』。」

「……听不懂你在说什么，有什么区别？」

「对我而言魔法不是『目的』，而是『手段』。我追求的魔法是翱翔天际。那是任谁都不曾实现过的伟业，若是能在天空飞翔会是多么美妙的事，我想给父王展示就是它的价值。」

「……促进交通，以及发展物流吗？」

「是的。对我而言魔法是给别人带来笑容的手段。剥夺我使用魔法的可能性确实让我有点不满意，但正因如此我才会发展魔学，才会有现在的我。所以……请别那样可怜我。」

只有这一点，只有这一点，请允许我发发脾气吧，父王。

「您不是比谁都认可我的价值吗，父王？」

「安妮丝菲亚……」

「我不想做王，也不曾想过扰乱国家。但是，就算不做王也有我力所能及的事，因此我带着帮助您和百姓的心愿继续魔学的研究。在魔学的价值遭到我曾憧憬的『魔法使们』的否定时，是您和母后首先站出来支持我，不管你们出于什么打算。」

明明就算谁都不认可我，只要父母高兴我就无所谓的。

要是连这点要求都不能满足，那我也太惨了点。我还傻傻地以为自己多少得到了一些认可。

「你们的认可，难道不过是同情而已吗？那样的话可别怪我胡闹了!」

「……那样能让你满意的话……」

「笨蛋吗!为什么都不和我商量!只要商量一下你就能明白我对王位完全不感兴趣，也不想和阿尔君勾心斗角!我不早就表明立场了吗!为此还大闹一场，最后不还是你们批准的吗!可倒好，明明都怪你们不和我说，现在自己先后悔了？」

「唔，唔……」

「简直太气人了!我可真生气了!我才想明白，原来你们从来都不信任我!就算察觉到你们有事瞒着我，我这女儿一句牢骚也没发过，你们真的想让这样的我那么惨吗！？」

真的很惨欸。我还安慰自己父王作为国王肯定有什么难言之隐不能对我说来着。好吧，我也不是一白二净的受害者所以可能没有资格发脾气，可把话挑明就是您的不对了啊父王!

「别让罪恶感迷惑了!凭我们的关系很多事不是就算不明说也能心领神会吗？额，虽然偶尔……很多时候做不到……标准有必要那么严格吗？反正我们不是一起走到现在了吗!」

「够了，别说了笨蛋!越听越觉得可怜了!

父王扶着额头仿佛感到头疼一般呻吟起来。嘛，谁让您是我父亲呢!

「父王已经做到尽善尽美了，只不过事态超乎意料措手不及而已……而且我们也不是一直都束手无策。仅此而已罢了。既然如此父王就以国王的身份发号施令就好了。要是还是不能释怀，就作为父亲和我谈谈心吧。」

「……不是作为王，而是父亲？」

「我是无所谓，父王介意的话就那么做吧。」

父王听完我的话一言不发。沉默良久以后长叹了口气，带着疲倦的眼神向我看来。

「安妮丝啊，为什么是尤菲莉亚……至少不是尤菲莉亚的话我也不至于这么烦恼。」

「……啥？」

「让尤菲莉亚继承王位倒也不错。不对，不如说特殊情况时尤菲莉亚就是最好的选择，我举双手赞成!原本阿尔加鲁特的婚约正是基于这样的考虑。但是，为此就不得不让尤菲莉亚离开古兰兹，你知道我在古兰兹面前有多抬不起头吗!？」

「我怎么会知道啊!？欸，为什么话题转到这上面了？」

真是莫名其妙!为什么突然开始说那些啊!？

「开什么玩笑!连我的话都不听，却要我让你做王，你知道我心里有多难受吗!话说回来你倒是体谅一下因为你在古兰兹面前抬不起头的我啊!」

「鬼知道那些啊!？还，还有，干嘛用那种容易让人误会的说法!」

「我误会什么了？以前说谈恋爱就要找女孩子谈的人是谁来着？」

……我说是说了……

「不是，您听我……不是那样……」

「怎么？」

「我跟尤菲莉亚不是那种关系!」

你在想什么啊父王!

「……尤菲莉亚？」

「……唉。我确实决意为安妮丝大人奉献终身，但并不是那种意思。」

尤菲莉亚捂住双颊有些面露难色说到。这时父王突然瞪大眼睛。

「什么!？……这个笨女儿!净会干一些让人误会的事!」

「怎么又怪我!？」

确实我平时总爱那么说，被这样看待也算正常，嗯!

这时，一直保持沉默的母后冷不丁向我投来一个问题。

「……那么，实际上是怎样，安妮丝？」

「什么意思，母后？」

「先不管你们怎么想，我听下来怎么都觉得尤菲像是嫁到你那儿了一样。」

…………

不是，等一下。我的脸仿佛着了火一般滚烫，不由得捂住脸蹲了下来。

听起来……像那样吗!？当真的吗!？

「法律上确实没有同性婚姻的前例啊。但倒不代表不存在事实婚，对吧，安妮丝？」

「不是，先等一下，母后。」

「要等什么？确实作为王妃而言，让你达成精灵契约，能够使用魔法之后继承王位才是理所应当吧。但是在我看来尤菲莉亚也有足以继承王位的资质。说实话，现在我觉得凭你的想法来决定也不错。」

「我……我的想法是指……」

「你不想做王吧？」

面对母后温柔的提问，我不由得闭上了嘴。

……不想。这是我不曾改变的真心想法。

「为此让尤菲莉亚加入王族确实是大胆的一手，如果真能成功我个人也欢迎。但这样尤菲就要离开玛泽塔公爵家，我也觉得不忍心……所以我才想知道你的心意是什么。」

「什……什么意思……」

「你说过要让尤菲莉亚幸福吧？」

「我……说是说过……」

「在尤菲看来呆在你身边就是幸福哦，甚至不惜和家族断绝关系。先不管尤菲是为了什么，你想好要如何回报了吗，安妮丝？你应该比谁都清楚成为王可不是随便说说就行的小事。」

「……确实是，可……」

「如果你并没有那样的想法，我们就得考虑尤菲莉亚加入王族之后为她遴选未婚夫。毕竟不管你和尤菲谁做王都没法解决继承人的问题。」

尤菲，未婚夫？又来？啊，是啊，不管是我还是尤菲都解决不了继承人的问题。

可那样的话……

「我不要。」

「安妮丝大人……」

「尤菲已经够痛苦了，我已经决定不再让她承担那样的负担了。如果是尤菲亲自选择的意中人还好，如果不是我绝对不同意。说是让尤菲加入王族的补偿也好，就算不是补偿我也不要她那样勉强自己!」

「那就没问题了。」

母后的语气突然缓和了下来……怎么回事，我有种不祥的预感。

「既然有尤菲加入王族的前例，你们也能收养潜力优秀的孩子成为继承人吧。当然前提是签订精灵契约，你们就想办法研究透彻吧。要是失败的话，就老老实实生继承人。」

「母后……」

「话说回来，说不定我也能早点退休……我要不要也努力一下？要是能给你多个弟弟就好了。」

「啥!？」

「你说什么呢，希尔芬!？」

我和父王几乎同时叫嚷起来。母后想生小孩？不是，母后您年龄也不小了，还做得了那事吗？就算能做，生不生得出来还是个问题哦？

「奥尔凡思，你给我精神点。虽然我年纪也大了，但现在有安妮丝菲亚在，应该能找到办法让我也经得起生孩子吧。」

「额，那个，可是……」

「把负担全推给孩子像什么话!我们当父母的得先负起责任。既然没能教育好孩子，我们父母不承担责任谁来承担!」

遭到母后一喝，父王有些悲伤地缩起肩膀。嘛，既然母后让我想办法我也不得不做是不是？

「如果我能生下一个男孩的话，可以让安妮丝或尤菲担任摄政王不是吗？现在不是吹毛求疵的时候，奥尔凡思。还是说你想娶个妾？」

「……我不想。」

「那就好好干活。我也不想让我的孩子一直这样难过下去。」

听到母后的话父王面露苦色。嘛，父王很爱母后的嘛。我明白就算母后允许父王也不会娶妾的。

「等实在无可奈何时再考虑让尤菲莉亚做王吧。我也不想把孩子从父母身边夺走。怎么样，古兰兹？」

「明白，请按王妃殿下的想法定夺吧。」

「马修，还有你!今后近卫骑士团更要好好工作，可不要偷懒啊。」

「遵命!」

母后称之为「马修」的斯普劳特骑士团长挺直腰板。

短短几句话，场上焦点便集中到了母后身上。正当我不知所措时，母后起身来到我身边。

「父母要比孩子更努力啊，每当想起你们，我就会这么想……还有很多事我没法当做没看见，看来不能轻松隐退了啊。」

「母后……」

「既然错在我们教育不当，就由我们当父母的来负责任吧……但是啊，安妮丝，你也有事要做哦。不是作为王族，而是你自己必须要做的事，也是我作为母亲早就应该告诉你的事。」

「是……什么？」

「好好享受生活吧，我早就该告诉你要这么做了。我们虽然教过你不该做什么，但出于误解以为就算不特地教你享受生活你也做得到。我们王族是国家的象征，受到束缚是无可避免的命运。但我们活着可不是为了当笼中鸟，而是为了在桎梏中得到幸福。」

母后伸出双手裹住我的脸颊，露出带着些许悔恨的淡淡笑容。

那些话语一定不只是对我一个人，也是对阿尔君所说。

「我们一直在被你所爱啊。我从来没想过你会这么在乎我们。因为我一直都觉得，你虽然有些脱离常识，倒也不是那种需要别人照顾的孩子。其实我错了啊，其实，你是个很离不开妈妈的孩子啊。」

「那是因为……」

因为从我有了前世记忆起，就不像个小孩子了。

看起来确实是个不得了的小孩子，因为用不了魔法，便故意装疯卖傻把王位让给阿尔君之类。

「你是很听话的孩子啊，虽然看起来很自由，但从来都不会胡作非为吧？」

「虽然是这样，但……」

「那么没能注意到你的温柔，实在是我们的不对啊。仔细想想的话你过去就是为了百姓、我们和阿尔加鲁特一直如此活下来的吧。我们反而责怪你做得不好，真的很过分。」

不用这么钻牛角尖也没关系的。我已经非常自由了，也从来都不觉得自己哪里有些不幸。虽然有时觉得很无聊，但作为王族那些都是无可奈何罢了。

但我却没能出声否定。究竟是不确定自己能否把我所想的表达清楚呢？还是说其实我也想得到那样的认可……因为一般没人会说自己很温柔吧？毕竟温柔待人是理所应当的事。

「所以啊，你就好好面对尤菲吧……你怎么连自己和别人的感情都意识不到呢？」

在我耳边低声传来的母后的字语，让我冷却下来的脸颊再次升温。

好好面对……是……是怎样面对啊？我纠结起母后的意思，不觉要抓耳挠腮。

第37话 假面脱落、坠入情网

「总之，我们的话题稍微偏了，但还是要告诉你们我的决定，安妮丝，尤菲，我要对你们下达一道王命」

「王命是吗?」

「嗯。无论要走哪种道路，精灵契约都是不可或缺的条件，我命令你们从魔学研究者的角度调查和揭示精灵契约」

换句话说是被国王、被国家正式授权进行精灵契约的调查。从父王那得到这个是非常不得了的事。

一直以来魔学都只是我的爱好，虽然有取得些许成果但都不被国家正式承认，而这次，是父王以国王的名义所做的请求，说是历史性的创举也不为过。

心情自然地高涨了起来，不管怎么说，能得到父王对魔学评价的这件事让我十分高兴。

「……安妮丝」

「是的」

「拜托你了」

只有这样，就十分足够了!

我深深地向父王行礼。不论结果如何，现在什么也不怕了。我以为当了王的话就必须扼杀掉自己的心。为了自由就只能走上独裁。

但稍微换个角度想就会注意到，我…那个…好像被大家重视着呢。我想今后就是为了让人安心，也必须成熟一点。

「近期，我会尽快安排你们与国内精灵契约者的会面」

「非常感谢」

「嗯。……与你不同，在别的意义上来说脱离了世俗。所以可能会稍微吃力一些，不能马上安排到。在那之前，你们也要竭尽所能」

「是的!当然!」

要做的事情非常多。首先要向魔法省正式请求公开资料。哼哼，这里可是有王命啊!王命!国王的话是绝对的!

嘛…和魔法省的关系也得想想办法。至今还在为曾为最高层的夏尔特鲁斯家没落之事而忙于重组。

我觉得自己太过深入不太好所以决定静观其变。嗯—为了拿到资料也许我可以稍微插手一下。

「尤菲莉亚，能稍微来一下吗?」

「好的，王后殿下」

我在和父王说话的时候，尤菲被母后带离了房间，刚、刚刚的对话让我有点在意。母、母后不会要灌输尤菲奇怪的事吧!?

因为有些担心所以查看一下门边的动静，发现古兰兹公快走到我这里来时僵直了姿势。果然有点尴尬…!

「古、古兰兹公…」

「安妮丝菲亚王女。稍微聊一下可以吗?」

「……好的」

「希望您不要这么僵硬。……是关于尤菲的事」

「是……」

好、好可怕…!好惊人的压迫感…!不，并不是说气氛很险恶，但果然仅仅只是平常的行为就让人不敢直视，眼神太锐利了!

「那孩子、在表示不想让您当王的时候，回答说这个想法是出自于忠义时，我忍不住笑了出来」

「……什么？」

「那真的是忠义吗？说是忠义的话却带有些许浓厚的情感色彩呢，我的女儿，打定主意后就会一头栽进去。让人有些怀念。」

「哈……那、那又怎么样？」

「我们玛泽塔家族的血脉啊，一旦燃起，不至燃烧殆尽绝不停止。……无论如何，再次拜托您多关照我的女儿。」

「欸！？欸！？等等，这是怎么回事？古兰兹公！？」

为何笑得这么开心，丢下这么让人不安的话就走啊！？玛泽塔家族就是那样的血脉！？

话说别真的走了啊。为何就这么笑着走了！古兰兹公、古兰兹公－－－！？

「父王！？刚才那到底是什么意思！？」

「玛泽塔公爵家的历史很悠久，你应该知道吧？」

「这、这我知道」

「尽管王族的血统很稀薄了，也不曾忘记曾为王族的一分子。历史悠久的公爵家族对自己的出身感到自豪。可能是遗传的缘故，玛泽塔公爵家诞生了许多拥有深厚忠义的人。但也因此在情感上燃起来了就会非常固执。」

「那、那又如何？」

「我之所以说有愧于古兰兹，是因为他对我来说是挚友亦是像兄长一样的对象。我总是给他添麻烦。」

「当时，为了治理百废待兴的帕雷迪亚，大家以奥尔凡斯陛下为中心团结一气，但也并非一帆风顺。」

「斯普劳德骑士团团长！」

不知不觉中混入谈话的斯普劳德骑士团团长露出了苦笑。

这么说起来，母后也叫过你的名字。所以你们从那时起就认识了？

「奥尔凡斯陛下是个爱操心、性格温柔的人。再加上一旦意志消沉了就会无法自拔。哈哈哈，还有被古兰兹责骂和被他鞭策好几次的事呢」

「马修－你!」

「而且还把旁边的希尔芬殿下也拖下水。有点怀念你必须克服软弱振作起来的日子啊，陛下」

「那样的你不也被古兰兹和希尔芬颐指气使吗？!」

「比起总是需要被鞭策而提振气势的陛下来说算很和平了」

啊啊，眼前突然浮现出那种场景。古兰兹公和母后把畏缩的父王拉出来当众矢之的，然后斯普劳德骑士团团长也在其中。嗯……。

「古兰兹公想说的是，不论你地位多低，只要认定你是值得相信的人，玛泽塔家族就绝不会背叛。，尤菲莉亚小姐也确实继承了玛泽塔家族的血脉。」

「哈啊…」

「如果互为同性的话，就会像陛下和古兰兹公一样，成为亦友亦兄的关系…」

「…嗯?」

「古兰兹想说的是尤菲的忠义和自己的忠义不同，带着非常强烈的情感色彩，所以尤菲的不仅仅只有忠义而已」

啊，父王叹了口气并揉揉眉间。……果然是这个意思！？或者说在父母看来也是这样吗?尤菲! ？

「对安妮丝菲亚王女来说不是如愿了吗」

「不不不…虽然我以前的确说过女孩子比较好!」

「怎么?还不够清楚吗?」

「………这…这不是很奇怪吗? 一般来说，我还以为绝对找不到和我有同样想法的人呢」

是有想过要不要用妾之类的把自己包围起来呢！不过那不一样吧！硬要说的话就跟宠物一样?我觉得并没有恋爱的意思!老实说也没什么现实感。

呜—呜—待我呻吟完之后，我厚着脸皮的把视线转向能依靠的人。

「蕾妮!」

「呀?什、什么事?」

「……尤菲她，那不只是单纯的忠义吗?」

「……安妮丝大人」

为什么突然用那种看可怜生物的眼神盯着我，蕾妮。住手! 停止你那温暖的视线！

「很抱歉这不是能由我来说的事，我建议您和尤菲莉亚大人好好谈谈」

「我、我不知道该用什么样的表情面对她…」

蕾妮和父王朝我送来了同情的视线。无法理解。

别边苦笑边拍我的肩膀啊! 斯普劳德骑士团团长。我的心崩溃了。

＊　＊　＊

「嗯，女人就是要有胆量啊!」

回到离宫后一直在烦恼也得不出答案。说到底，我又没有被尤菲告白，我也没有去告白。

虽然确实被说了像求婚一样的话，告诉我就算要奉献一生也不要紧! 但只要没说是那种意思，事实就还没有确定呢!

与其为此烦恼，不如直接问她本人！如果你不是这个意思就好了！……大概吧。

不不，但是要连尤菲都是一知半解的感觉的话，我就不知道事情会怎么发展了。那不会很尴尬吗？我。不，说实话现在这样会比较尴尬。

哈!?啧，这样不干不脆的想法……根本不符合我!再说一遍!女人就是要有胆量! 不管怎么样先孤注一掷吧!

「……尤、尤菲?还醒着吗?」

当我在苦闷烦恼的时候，不知不觉就到晚上了。尤菲有在晚上时来过我的房间，但是由我这样做还是第一次。

嗯，是睡着了吗?尤菲是很容易入眠的人，所以晚上可能很快就睡着了。就像优等生一样。不像我总是熬夜被伊利亚骂。

「…安妮丝大人?」

门后传来的声音，让我的心怦怦直跳地想向后转逃走。怎么能就这样逃跑啊我? 话说我也没理由逃跑吧!啊—已经什么都搞不懂了。

不知道的事不能搁置! 问尤菲就能知道答案了！其他的之后再思考吧!

复述!女人!要有胆量!

「我、我进去啰!」

「诶?」

我没等尤菲回答就进入了房间，与站在那里目瞪口呆的她四目交会了。啊，已经彻底感到羞耻了!

为了掩饰，我把身后的门关上后盯着尤菲看。

胆、胆量!

「……呼、呼呼…!」

「被……被笑了…!」

也许是因为这样的我看起来很滑稽，尤菲捂着嘴弯下腰开始忍笑。

好、好烦呀! 我也觉得这样的自己很滑稽！

「只要您说了我就会开门的，非常欢迎，安妮丝大人」

「嗯、嗯」

「请到旁边来」

到旁、旁边。是刚刚才下床吗?啊咧?难道说刚才在睡觉?

这十分尴尬，虽说是壮了胆，但我并不想给你添麻烦啊……!

「我、我把你吵醒了吗?」

「没有，我当时还很清醒，这里不像安妮丝大人的房间那样有茶…」

「没、没事。…我坐你旁边啰」

调整呼吸后下定决心坐到尤菲旁边，和我房间里的床相比舒适度丝毫不逊色。说是在睡前可能是真的，尤菲平时半扎起的头发也放了下来。

尤菲的表情没有动摇，倒不如说是一如往常。我觉得我的胆量正在萎缩中。不、不能输! 虽然不知道会输给什么，但是不能输!

「您就那么在意吗?王后殿下说的话?」

「呜!」

一开始就受挫了!不如说我的胆量已经完全萎缩掉了。

「觉、觉得我很没出息吗?」

「没有，一想到安妮丝大人也有和别人一样有弱点…就觉得很可爱哦」

「说我可爱的人，尤菲还是第一个」

至今为止一直是怪人、奇人、破天荒这三个。不!我真的没有被夸奖过。一直被认为是不合格的王族。

「……给尤菲添麻烦了吗?那个，和我一样被那样看待」

「事到如今还要问这个?」

「不…话是这样说没错…」

也许是已经事到如今了没错。因为我从很久以前就一直到处说自己喜欢女孩子。所以有人问我是不是出于这个目的选择庇护尤菲的话我没法否认。毕竟我确实很钟意尤菲。

「……再怎么说我还是有自觉的，对自己与常人不同这件事。所以，像我这样的人应该不该存在吧」

「是指同性间不该有恋爱的感觉?」

「…嗯。尤其是在贵族之间。因为必须生下继承人」

「安妮丝大人平时是有些怪异，但在这种地方却意外地被常识所束缚呢」

是吗?自己很怪异的自觉我是有，但不觉得有那么拘泥于常识，这点我不太清楚，没有意识过，也可以说没有必要意识到……。

「我很仰慕安妮丝大人，但是如果你问我这是不是恋爱的感情，老实说我也不知道」

「是、是这样吗?」

「因为没有恋爱过，所以没办法去比较。虽然听闻过一些恋爱故事，但并不与自己的感觉重叠」

这、这样啊。像是安心，又像是扑了个空那样。不管怎么说，紧张的情绪已经消失，我抚胸安心地叹了口气。

身体突然被往后拉的我仰望着天花板，啊咧?在意识到情况之前，尤菲已经压在我身上了。

「…诶?」

「但是，如果安妮丝大人想要这样看的话……也没有关系喔」

什、什么叫没有关系啊?尤菲莉亚大人。

不知不觉就变成敬语了，刚要起来的时候手腕就被按住了，被按在床上。等、等等等等等一下！我被压制住了！？

「等、等一下!尤菲!」

「是」

「你自己不是说过这不是恋爱的感觉吗! ?」

「是的，我确实说过我不明白。说到底恋爱就是模仿别人而产生的东西吧？」

「不，不是能拿来参考的东西吧」

「但我从没听说过女性之间的恋爱故事」

「你、你这是强词夺理吧!」

「您不喜欢吗?」

被问到那个问题，我一瞬间没法回答。是讨厌还是不讨厌？

我的呼吸急促起来，无法言语，尤菲突然将脸贴近了我的嘴唇，挡住了我的视线。逆光下的尤菲的表情看起来极为色气，使我的心跳进一步加速。

「……还是，害怕?」

在几乎快要碰触到的时候，尤菲露出担忧的神情。

害怕?我在害怕什么?我不知道，只是原本吵闹的心脏声像冷却一样静了下来，我闭上双眼调整气息。

「……是王后殿下说的，要我好好看着您，她说你其实很擅长伪装，连不需要伪装的事情都要伪装，甚至连您自己都没有正在隐瞒的自觉」

「母后吗?」

「她说今天安妮丝大人好像在害怕着什么，用不被明确的爱着也没关系的口吻追寻着双亲的爱。但却不是孩子气的想法，而是更加迫切的感觉。简直就像是拘泥于亲子这种形式一样」

「……」

那个指摘让我僵硬的身体无力了。拘泥于形式。说我迫切的追寻着。被这么说的话…只有一件事…我大概有头绪。

但是，把那个说出口真的好吗?我不知道。虽然不知道，但是被你指出来之后我才意识到。隐约浮现在脑海中的东西让我心里发毛。啊，这样啊。在察觉到前我都能忍受，一旦注意到后就忍受不了了。

「……尤菲」

「是的」

「你愿意为我奉献一生吗?」

「是的」

「不是谎言？」

「我发誓」

「那么……你能把我的秘密带到坟墓里吗?」

「……可以」

从没对任何人说过的事情。也没有意识到的事情。因那追逐梦想的幸福感让我忘记了。

「我，其实…该怎么说才好呢? 嗯，是啊，一定是伪物」

我是伪物。所以，我必须得变成「真物」才行。这句话，似乎与我的心境正契合。

　＊　＊　＊

(尤菲视角)

「……伪物吗?」

安妮丝大人的话让我皱起了眉头。

躺在床上睡也睡不着的时候，来到我房间的安妮丝大人看起来很紧张，总觉得举动有些很可疑。

看得出有种不安定感。于是我想起了白天会面时，王后殿下最后传达给我的事情。

「我希望你好好看着那个孩子。那孩子在对我们撒谎。她自己都没有意识到，因为善于伪装，所以不会让人觉得那是谎言。不，搞不好连那孩子自己都以为是真的…对不起，我也说不好，但我就是有这种感觉。所以请好好看着那孩子。也许你是她唯一愿意展现真面目的人。尤菲莉亚」

说实话王后殿下的话让我很纳闷。安妮丝大人已经伪装到可以掩饰自己的感受，甚至连自己都骗过的程度？这样的谎言是暗示一样的存在吗?安妮丝大人给自己下暗示程度的谎言，如果存在，那内容又到底是什么呢?

这样说起来，我想起了「蕾妮的暗示」的事。蕾妮说是因为安妮丝大人很快就会反抗所以才被反弹，虽然她本人也表示原因可能是龙魔石刻印之诅咒的影响。

但是，如果这不是唯一的理由呢？如果已经给自己「暗示」了呢？想象过去的种种，一股恶寒从背后窜起。

比如说，是为了逃避痛苦的现实，但我觉得安妮丝大人似乎已经冷静地接受了，对家人的想法应该都是真心的，无论怎么想，谎言、虚伪这一类词汇都无法和安妮丝大人联系在一起。

不过，看到进到房间的安妮丝大人后，我想到了，那与其说是谎言不如说是带着假面。不知道她自己有没有注意到。就像是假面微裂能隐约看见隐藏起来的内容一样。

所以我试了一下。安妮丝大人好像很在意被看作是我的恋爱对象。但这跟当时安妮丝大人庇护我和自己宣布不结婚时的言行并不一致。

如果喜欢女孩子，对我也有好感的话，那里应该是让人开心的地方吧，这是出于喜悦的困惑，还是有别的理由呢?

然后顺势推倒了安妮丝大人，感受到的却是……恐惧的神色。只是她本人也没有意识到，果然有种奇怪的违和感。这种表情和言行不一致的违和感，就算讨厌也会让我回想起王后殿下所说的话。

步步紧逼后，安妮丝大人的反应就好像自己的假面剥落了一样，里面有一个从未见过的安妮丝大人。然后她吐露了，说自己是「伪物」，有需要保密的事，但我不知道那是什么。

「尤菲莉亚有…有不是自己的记忆吗?」

「…不是自己的记忆、吗?」

「嗯。不是在这里，而是在某个地方，不是自己但是有自己活着的记忆」

「……没有」

「从我记事起，脑子里就有这样的记忆了」

……那到底。

那到底是什么意思呢?

「我有前世的记忆。所谓前世…是指我不是在这里，而是在某个地方，过著名叫『安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚』的女孩子的生活」

「这种事有可能吗?」

「啊哈哈，有那个啊…我的魔学就是证明」

「魔学?」

「用魔法飞翔不是我想出来的，而是我确信『使用魔法的话可以在空中飞翔』才创造出魔学的」

……原来如此。那样的话顺序确实颠倒了。安妮丝大人并不是 『开辟出来的』，而是因为『知道』才能创造魔学，这有很大的不同。

并非灵光乍现，而是从一开始就知道那条道路。在那个时候，用谁也想不到的魔法在空中飞翔。

「我曾是平民」

「……平民?」

「更确切地说，是没有任何身份。这是一个充斥着我在魔学中发明的魔法工具的世界。只要有钱谁都能买到。我生活在这样的世界里」

「……这样的世界?」

「虽然只存在于我的脑海中。但，这不是这个世界的事情，就是决定性的证据」

开场白之后，安妮丝大人仿佛要吐露某种沉闷的东西一样而喃喃自语。

「没有魔法」

「……没有、魔法吗?」

「准确地说，是一个是没有精灵的世界。精灵只是童话般的存在，不是真实的存在。魔法什么的，只是讲给孩子们听的梦幻物语，至少对我来说这是现实」

安妮丝大人闭上双眼，一边缓缓吐气一边继续说道。

「我还记得我醒来的那一刻，真的是一瞬间，我醒来的时候脑子里就好像装满了一堆乱七八糟的东西。从那时起，我就是『安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚』」

「……那是?」

「我不是原来的那个我，但我曾是『安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚』。除此之外也没法再多了，也回不去了，我只能这样活下去……倒不是说我不喜欢这样……」

安妮丝大人的呼吸开始颤抖了起来，用被我放松束缚的手遮住了脸。就像用是用爪子扒住自己的假面，抱紧那个快要碎裂的东西，隐藏自己的真实面目一样。

「但是，我毁了阿尔君的未来，危及了这个国家的未来」

「————」

「如果我只是 『安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚'，是连前世的记忆都没有的我的话！……啊，是啊！一直，一直，一直，一直！在害怕这个！！」

安妮丝大人发狂似的喊叫。假面崩溃，真实面貌显露。在那里的……就像只是个孩子。

「我明明憧憬魔法，身为王族却不能使用魔法。明明就在眼前了却触及不到。所以我想要替代的东西！我想要被称赞！我、我、我不奇怪，我只是希望你不要觉得我奇怪！我只是一个能做出很厉害的事的孩子！不然就会暴露的！！我是『安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚』之外的某个人！那样太残酷了吧!?尤菲能想像吗？ 如果从明天开始就作为完全不同的人生活的话？明明有全部记忆，明明觉得那是自己的记忆，但我却有可能是别人。父王和母后知道后会怎么想？ 这样的孩子，很恐怖吧 ! ?」

安妮丝大人带着吐血般的心情叫喊着。

「我知道我是被爱着的，就算是作为王族，也是被爱着的。我不想背叛他们！如果无论如何其他人都觉得我奇怪的话，就只能埋头硬冲了……所以产生了魔学。我的，只属于我的魔法」

「……这就是你的秘密吧。」

「我没有意识到，不想意识到，也不打算意识到。……因为如果我正视了这点，我就不能再做他们的孩子了。我是夺走他们的孩子的人。甚至可能夺走国家的未来，这么残酷的事……？所以，做一个奇怪的公主……很轻松。这就是『我』。你越是说我奇怪，奇怪的自己的人格就越被固定。……母后，真厉害啊。甚至注意到了我没都注意到的事，真的，有个好母亲，我……」

明明很高兴，却像是从心底发出叹息一样。安妮丝大人呢喃道。

难以想像，那里有只属于她自己的痛苦。我看到了她让人过于痛惜的内心深处。我看到了没人能理解的细微部分。

啊啊，这个人是如此的「异质」，却又如此的「普通」。

「……嗯，畅快了。感觉我内心丢失的一部分回来了。这就是我的秘密，尤菲。我其实是『安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚』之外的某个人。但同时，我也是『安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚』」

「……是的」

「我不想当国王，没错。基于这种根本性的意识。说我是伪物也好，异类也罢。所以……我不想再把爱着我的人的世界搞得一团糟了。而且……」

「……而且？」

「魔法啊、真的很棒。正如憧憬的那样。我喜欢这个世界，我觉得我也能爱上它。只有这个是我的真物。就算魔学是仿造的，我也是伪物，但只有对魔法的憧憬是我的真物」

……所以安妮丝大人她执着于魔法，就算不能使用魔法也没有放弃，甚至创造了魔学这个产物。

但是，对我来说太过分了。太——太令人生气了！

「笨蛋！」

「诶?」

「说您!！您是个笨蛋！肯定全部、全部都是真物啊！您就是安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚！继承了我国尊贵血统的王女！即使没有魔法，也向世间创造出了能替代魔法的伟业！就算作为王族来说是个怪人，但您仍然发自内心的为别人着想！如果这些都不是真物那是什么？」

在心里的某处认为自己是伪物的她，认定真物只有一个的她，太可怜了、太愚蠢了、太凄惨了。

「到底是在哪个地方的哪个人这种事怎样都好」

「…尤菲…」

「向我伸出手的，不是什么 『不是您的安妮丝菲亚王女』吧?!」

伪物什么的，明明不用这样想！

认为自己是伪物，与实际上不存在的「真物」相比而叹惋的这个人啊！

「是您!！是您拯救了我！就是您！就是在这里的您！听到我声音的您！您就是我宣誓效忠的人!那里没有伪物，也没有真物！只有您是唯一的！！」

「―――」

「肯定全部都是真物啊！明明除了您之外没有任何人了吧？那么，您说您到底在哪里呢……？就在这里吧!? 全部!您所感受到的、我所感受到的就在这里吧!?」

我拍打着安妮丝大人的胸口，剧烈地喘气。泪水不知不觉顺着脸颊滑落，我粗暴地将其擦拭。

「……一直、一直都很痛苦吧。我不理解那份痛楚。也不会说我能理解。但正因如此，请让我这么说，安妮丝大人。」

终于找到了，能紧握她的手的方法，能与她并肩的答案。

这个人想成为的，不是国王。「能让别人微笑的魔法使」，才是她的梦想。

所以由我来施魔法吧。就像您给我的一样，也给她拯救的魔法。

「对我来说你是世界上最棒的魔法使」

因为这个人是如此的憧憬魔法。

＊　＊　＊

——心要碎了

不，准确来说，碎的不是心脏，而是长年封住在心灵上宛如锁链般的戒律。

被尤菲的话全部融化了。那些缠绕在我心中，连自己都没有正视过的戒律，不知不觉和心连在一起形成的枷锁。要解开黏着在一起的戒律，那一定会很痛，所以哭泣也是必然的。

「呃、啊……呜…!」

喉咙抽搐、呼吸困难。视野充满了泪水，什么都看不见。

现在，我觉得一切都被宽恕了。过去无法原谅的一切，已经变得怎样都好了。

唯有自由，我一定不会再经历败北。我想要的东西，现在就在这手中，确实地紧握着。

我紧紧抱住尤菲的身体，满心想要叫喊，但痛苦得难以呼吸，像是挣扎一般的索求她。

就像抓住救命稻草般的心情。绝对不想放手，这个人是我的唯一就好。想喘气都很痛苦，但却很幸福，变得什么都无法思考了。

「谢……谢……」

谢谢你救了我。

谢谢你让我成为「魔法使」。

谢谢你找到了差点遗失的我。

我不想成为「王」。我一直都想成为「魔法使」。

就像是给灰姑娘赠送一辆南瓜马车一样。我想给别人带来幸福，传递笑容。

那是我的梦想，是我以为能够得到却没能实现的梦想。因为我是邪恶的魔法使。

我会让国家混乱，破坏其他人的笑容。但是，即使是这样的我，如果这双手中有你在的话，说不定，我能真正成为梦想中的「魔法使」。

啊，不行了。明明想要道谢，却无法好好呼吸。痛苦，只是痛苦着。

所以，我不知道是什么堵住了我的呼吸。

柔软，温和。仿佛提醒我要呼吸一样的触感让我的心脏想起了正常跳动。

尤菲的脸占满了我的视线。她闭着的眼睛边缘含着泪水，我们的距离近到的额头几乎贴在一起的程度。

「——唔、唔……!! 呼啊！」

哇ーーーーーーーーーーーー! ?

哇、哇、哇啊ーーーーーーーー! ?

好、好近，不，不是这样，被固定住了、得逃开，力气好大!? 逃不掉……！

本就不稳定的呼吸还漏出了些微的气息。刚觉得头晕，脑袋一晃，身体就无力地沉到了床上。

……在确认我温顺下来后，尤菲挺起身离开，用手指擦了擦湿润的嘴唇，露出了微笑。

――……啊，这下，不行。完全被打败了……

太羞耻了，连她的脸都不敢正视。我只能用双手遮住脸呻吟。

完全被打败了。无意识创造出的我，变成了真正的自己。就像被施了魔法一样。

我无可救药地爱上了这个人，尤菲莉亚．玛泽塔。

第38话 魔法省访问

「昨晚玩得开心吗?」

「不……不是这样的!笨蛋!」

一早的问候居然是这个！还真是个好女仆啊，伊利亚！

结果，之后就那样一起在尤菲的房间里睡了，没办法，哭也是要消耗体力的啊！所以，没办法。先说好，什么事都没发生啊！

然而看看这个早起的问候，别摆出一幅如你所料的表情！可恶——真让人火大——！你这个万年美人！完美的随从！

「这算是辱骂吗？安妮丝大人」

「真的口出恶言的话，不论几倍都会被奉还的吧！」

「就算奉还也不在意的不就是安妮丝大人吗？」

不要说傻话了，赶紧吃早餐吧！这样随口应付道。

已经习惯在这种催促下开始吃早餐，用餐期间没有任何对话，只能听到吃饭的声响，几乎同时用完餐，我好像稍微快一点，大概。

「多谢款待」

「好的，今天有什么安排吗？」

「再请蕾妮……不，我想拜托伊利亚派人，向魔法省申请会面」

「这次是魔法省吗？之前从蕾妮那听说了，打算以王命作为后盾索取资料？」

「嗯……在那之前，是打算先好好谈谈……」

伊利亚对我的话脸上露出了意外的表情，也是，想想至今为止的我就是这样吧，我一直认为跟魔法省的对话是无用的。

就算是现在，老实说，我也不觉得他们会认真听我说的。

「既然我们已经手握王命!再采取强硬的手段不是上策，假若他们打算耍诡计或是拖延时间，再把父王搬出来就好了。现在那边也不想把事情闹大吧，既然如此，就干脆干涉一下人事重组吧。」

「您的意见比想象中的更冷静呢。明明一直把魔法省当作眼中钉呢」

「啊哈哈，我已经不是昨天为止的我了哟」

「……原来如此」

能不要一边看着尤菲一边意味深长的点头好吗?伊利亚…虽然我不否认是托尤菲的福。

早餐结束后由伊利亚和蕾妮负责收拾善后，所以只剩下我和尤菲……其实，有点尴尬。不是讨厌，只是不知道该怎么做才好。

偷瞄了一眼，就与尤菲对上了视线。尤菲温柔地微笑了起来，让我不好意思地移开了视线。呜，呜呜〜果然不在状态......!

「真是容易害羞呢」

「……只是还不习惯而已」

「那么，是不是尽快习惯比较好呢。还是说，只要爱着初心者的安妮丝大人就好了呢？」

「尤菲坏心眼」

「是受到安妮丝大人的影响」

「真无情……」

绕了一圈发现好像是我的错。……不，是这样吗。唔，唔—!我不知道。

虽然对话可以继续下去，我却无法把脸转向尤菲。或者说昨天的我哭得太厉害，觉得自己一直只露出奇怪的表情。不……因为自己没有意识到的话也没办法控制嘛……

不知不觉沉默下去的话就会陷入闷闷不乐的苦思中，想的都是尤菲的事。……我承认，我已经不会再移开视线了，我喜欢尤菲，当然是恋爱意义上的喜欢，已经没辙了，我说了全面投降。

问题是就算我意识到了，并不意味着我有能力灵活地处理这些事。母后说我不了解别人的感受，也不了解自己的感受，但不了解的东西就是不了解，所以我也没有办法……

「不用着急也没关系哦」

「…为什么尤菲这么从容?」

「因为我很仰慕您」

「…真狡猾」

为什么你能这么轻易地说出来啊! 这样下去的话，我会感觉这样也挺好……!不早点习惯的话会一直这样害羞下去的!总觉得自己好像输了，我讨厌这样，这可是身为年长者的执着!

「话说回来安妮丝大人，您觉得跟魔法省的谈话会顺利吗?」

「恐怕没办法」

撇除个人情感因素，魔法省的研究和我的魔学是完全不合的，想推行魔学，遭到反抗是免不了的，也就是说既然我坚守自我，除非魔法省改变现在的态度和思维方式，不然我们就无法互相理解。

我现在可以将它视为无可奈何的事。自己的感觉果然偏离了这世界的一般基准，渗透它需要时间。

「认可慢慢累积起来就可以了，不用着急，我暂时会努力当个公主的，因为你告诉我，我的梦想已经实现了」

「但这还远远不够吧?」

「那当然啰!但想继续前进的话，必须先稳固基础，这是个好机会，我会好好干的!而且还没决定要尤菲当王呢!」

「…是这样啊」

尤菲平静地微笑点着头。这样就足够了，这对我来说已十分足够。

我不是一个人。有人和我一起追寻我的梦想。这个事实让我如此心安。所以不用着急。即使成为王，这份感情也不会再蒙上阴影。

因为有尤菲在那里，所以我才能如此放心、相信明天…连我自己都觉得自己势利。

「那么，要先做好当国王时的准备才行。今天我会好好努力学习的」

「我会陪着您的，安妮丝大人」

——接下来，过了几日之后

我让伊利亚将请求资料的意思传达后的一日，虽然还没收到回覆，但当天就得到父王的许可，这行动力也未免太好了吧? 预先计划好的话这种程度也很正常吧，我不禁这么思索道。

「安妮丝菲亚大人，收到魔法省的回覆了」

「啊、来啦! 能尽快决定时间吗?」

接过伊利亚给的从魔法省寄来的信，打开浏览，内容非常普通，从贵族特有的问候语开始，并没有发现什么讨厌人的挖苦之事，只有想询问的事。

唔，能顺利进行下去吗。嘛，我想实际见面的话，也不会和颜悦色的，这是我们长久以来的积怨，所以没办法，但即使是那样，这次我还是想传达一下我想要合作的意愿。

「伊利亚，日期的话，我想这一天魔法省会有足够的时间进行会面的，所以帮我问问能不能定在这一天，如果还是太突然的话，也可以等他们有空闲的几天，帮我这样传达吧!稍候我整理一下就回信」

「我知道了」

伊利亚行礼受领，我也得努力才行，但我不太擅长写信…也许我可以做个打字机什么的。下次去城下町的时候，干脆跟托马斯商量商量吧？

＊　＊　＊

「让您久等了，安妮丝菲亚王女」

拜访魔法省的那天，我带着尤菲和伊利亚来访，蕾妮则留在离宫。慎重起见，我事先拜托了骑士团长斯普劳德，虽然觉得应该不会再出现以前那样的事了，但还是小心为妙。

迎接我的是一个弯腰驼背的老爷爷，旁边站着的是讨人厌的兰格·沃尔提尔和一个不太眼熟的年轻人，率先跟我打招呼的是老爷爷。

「在魔法省异常艰难的时期，能拨出时间非常感谢」

「首先请入坐吧!尤菲莉亚小姐也请。」

「非常感谢」

在催促声下拉开椅子入座，除了伊利亚外，在场的所有人都入席了，重新审视了一遍聚集的面孔。兰格依旧保持着不知在想什么的微笑，但我总觉得他是用蜥蜴般的眼神看着我和尤菲，说白了这很让人毛骨悚然。无论多么想消除隔阂，也不想跟他搞好关系。

相比之下，令人费解的是另一个年轻人，我基本上都窝在离宫里，所以不太记得别人的长相。这边也挂着和善的笑容，但是是我的偏见吗，我总觉得他表里不一。

然后是，最后这个老人。这个人老实说，我也不太记得了，但是，总觉得好像见过……吧?

「安妮丝菲亚王女您依旧安好比什么都好。……但好像连我的长相都不记得了。哎呀哎呀～时间过得真快啊」

「请问我们什么时候见过面的？」

「请容我先自报名号。我叫吉尔图．格拉菲特。曾担任前几代魔法省的长官。也是格拉菲特侯爵家的前当家，当然目前已经把家族交给犬子了」

「是格拉菲特侯爵家的！……确实，小时候好像有见过面」

大概，是在我还沉迷于魔学之前。在魔法省努力学习魔法的时候，负责应对的就是这个老爷爷? 这么一想，确实有点印象。

格拉菲特侯爵家的名号，其实并没有多么响亮。就是说，并没有看上去那么优秀。似乎很多人认为他只是徒有其名。

虽然担任前几代的魔法省长职务是一个扬名立万的机会，但据我所知他没有留下任何活跃的表现就安稳地退休了。

「您还记得我真是太荣幸了。虽然只是个半踏进棺材的老骨头，但安妮丝菲亚公主还能记得我真是万分荣幸」

「不，怎么会……但是，为什么是前代的吉尔图侯爵呢?」

「现在已经不是可以被称为侯爵的立场了。请叫我吉尔图。我在这里是因为国王命令我担任魔法省重组期间的代理长官」

「那就，吉尔图阁下。是父王要你代理的？」

「没错，毕竟这次可是发生了件大事啊。我的继任者，那个夏尔特鲁斯家竟然溃败了。真是让人吃惊」

关于夏尔特鲁斯伯爵家，台面上隐瞒了他们与吸血鬼相关的事情，以试图利用阿尔君建立傀儡政权一事，被王家以叛国罪而全族处决。虽然这一行动主要目的是封口，但他们在思想上已经出局了，所以也不会产生同情。

「我也感到十分心痛。若没有此事，我弟弟或许就能成为国王，一想到这里就遗憾万分」

「我听说您和阿尔加鲁特王子有芥蒂?」

「这我确实无法否认。但我认为我们已经相互理解了。实际上，我觉得我们在分别的时候有交流过了。……真的，十分遗憾」

真的，啊。我的情绪不由自主地消散，形成了小声的喃喃自语。

一想起阿尔君的事，我就害怕自己会把魔法省当作敌人看待。我慢慢平稳呼吸并转过身来。

「我理解您的心情。……总之，因为这件事我这老骨头被搬上台面。现在多亏能干的沃尔提尔伯爵的公子鼎力相助。总算是收拾了事态」

兰格恭敬地行了一礼。……嘛，就算腐烂了也还是个精英啊，你。

这个沃尔提尔伯爵的公子，虽然在思想上跟我不合，但毫无疑问的是非常有能力的，据说家族世世代代都培养出了优秀的魔法使。

「我和兰格阁下之前见过几次，那这位是？」

「初次见面，王女殿下。我是米格尔·格拉菲特。被爷爷带来帮忙的孙子」

「啊啦、原来是吉尔图阁下的孙子啊」

「我已经是一把老骨头了。虽说不隶属于魔法省，但我觉得他本事还不错，就带过来了」

「是这样啊」

吉尔图阁下的孙子。很像…很相似？这两人散发出来的氛围难以捉摸。和善的氛围下有种深不见底也摸不透的感觉，真是棘手。就好像跟云朵作对一样。

「那么回归正题。听说您要求魔法省提供资料」

「是的，希望你能允许我们阅览并带走一些魔法省保存的资料」

「请问具体是要求什么样的资料呢？」

「帕雷迪亚王国的建国历史、还有关于精灵契约」

「嚯……」

听见我要求的资料内容后，吉尔图阁下摸着下巴眯起了眼睛。

「我能询问您的目的吗？」

「我天生没法使用魔法这件事你应该知道吧」

「哎呀哎呀，真是令人怀念的故事啊。我记得我曾经教过安妮丝菲亚王女一点入门魔法呢。……真是非常遗憾的事。想必您也感到沮丧吧」

「光低着头沮丧的话是没法前进的。所以我打算再度研究魔法起源的精灵契约，看看能不能找到解决的线索。这是父王以王命赐予我的使命」

「原来如此!确实，如果初代国王的奇迹寄宿在安妮丝菲亚王女身上，就一切安泰了」

吉尔图阁下爽朗地笑着点点头。这看起来比我想象的还要顺利？

「但是，如果安妮丝菲亚王女能使用魔法的话，今后魔学该怎么办呢?」

欸。……现在我不太想谈这件事。问起这件事的米格尔露出颇有兴致的神情。也能感受到兰格望向我的视线，你不看这边也行。

「这个嘛……目前还不清楚。既然父王命令我们查明精灵契约，那么暂时维持现状是比较妥当的」

「所以今后，也有可能从魔学退出? 那太可惜了!」

「喂、米格尔。你说得太过了」

米格尔的哀叹让兰格不悦地劝谏道。嗯，这里要给魔法省留个面子吗。

「本来就是被视为异端邪说的。虽然目前已取得了成果，但我想再次验证魔学存在的方式。精灵契约可以让我深入了解精灵的内心吧。那么，我认为也能自然地验证魔学存在的意义」

「原来如此! 向魔法学习，故称魔学! 我真心祈祷安妮丝菲亚王女的探索之路一片光明! 」

喔、噢……。

兰格的眉毛已经皱得回不去了。有点可怜。对我来说是不太想刺激你，但这……。

我能做的就是尽可能露出友善的笑容，这个叫米格尔的年轻人给我一种不好对付的感觉。还有兰格脸上的不悦似乎没有消失!怎么会这样啊？

＊　＊　＊

(尤菲视角)

「安妮丝大人，可以让我在外面等待吗?」

「诶?尤菲?」

「恐怕有很多珍贵的资料吧，可能会分心的。……您拿到了必要的资料就请回来吧」

「啊、好」

结束了方才气氛恶劣的谈话后，我和安妮丝大人在吉尔图阁下的带领下，伫立在用厚重的门和严密的锁紧关的档案库前。

传达了想在外面等待的意思后，安妮丝大人的脸上浮现了有点意外的神情。目送着吉尔图阁下带着她进到档案库后我松了一口气。如果不这样说的话，可能会注意力不集中吧，安妮丝大人。

……而且，好像也有找我有事的人。

「尤菲莉亚大人」

「沃尔提尔伯爵公子」

「请叫我兰格。方便跟您说几句话吗?」

「可以，直到安妮丝大人回来为止的话」

果然不出所料啊。他一边注视着安妮丝大人，一边也关注着我。

「……发生了这么多事，想必您也非常心痛吧，有没有什么不便之处呢?」

「不，并没有那回事。最近安妮丝大人也改变了想法，开始履行王族的职责」

「那个第一步是精灵契约吗。……怎么样? 从参与魔学、魔法才能出众的尤菲利亚大人看来，能够顺利进行吗？」

我瞥了一眼试探性询问的兰格阁下后，别开了视线，并大大地叹了口气摇摇头回应。

「恐怕不会那么顺利」

「……请问是何故?」

「虽然还没完全得到验证，但目前来看，安妮丝大人天生就不能使用魔法。而这是否能借由精灵契约改变呢，话说回来，精灵契约真的能实现吗。作为助手，在祈求安妮丝大人成功的同时，也要关注最坏的可能性」

「原来如此……果然是被培育为下一任王妃该有的态度。 阿尔加鲁特大人的事，实在是太遗憾了……」

……啊啊、真的。一想到这里我就后悔不已。没能挽救他，是我一生的耻辱，今后也会经常回想起来吧。

「虽说是夏尔特鲁斯家的失控，但是没有进行劝阻的我们的信用也一定大打折扣了吧……」

「不。安妮丝大人并没有这么想。不如说是长期积累的不和才是问题的种子，现在该是除芽的时候了」

「原来是这样啊、那真是令人高兴。若是安妮丝大人能被精灵赐予魔法的话，就不会再被魔学这种不可思议的思想所束缚了吧。这才是身为王族应有的见识」

……哼，真的。「这就是安妮丝大人所感受到的世界」吗?

心底浮现的情感使我不由得加深了微笑。

「不可思议的思想，是吗」

「是的。 我是这么想的。我并不否定魔学本身的利用方法。但，那个理论……稍微过于标新立异了」

「是指精灵石的产生、魔石的产生理论吗?」

「是的。把作为精灵的赠物的精灵石说成是精灵的尸体什么的……是非常亵渎的。更不用提魔石是精灵石变质过来的说辞了」

「你不否认它的有用性吧?」

「是的。但就算我们承认魔学本身的有用性，无法接受这个思想的人也还是很多吧。这正是我所担心的。而且还是拥有王族身分的人」

「确实……我也无话可说」

「尤菲莉亚小姐也是! 哎呀、我一直在担心着。安妮丝菲亚王女，是不是有什么心病……」

……啊啊，的确病了。因为，那颗心一直在被伤害着。

「现在有我在。我一定会将安妮斯菲亚王女导向正途的。就算我侍奉的对象改变了，但我对王室、国家的忠诚依然如故」

「喔喔……!那真是让人安心。那么届时，鄙人兰格，作为魔法省的一员，也会尽力协助您的。

「好的，非常感谢」

对握住我的手亲吻手背的兰格，我回以微笑。

兰格也打算以微笑回应时，被突如其来的声音打断了。

「兰格，差不多该进去帮忙了吧？光靠爷爷的话资料不好拿出来吧？」

「……米格尔」

「你看、我只是个帮手而已。进去的话不太好吧〜?」

「哼!这我明白!虽然你是侯爵的公子，但让外人进来还是不太好!因为是吉尔图大人才被允许的，所以少摆出一副自以为是的样子」

「我知道啦。好了好了，快去吧」

我看着兰格带着厌恶的表情走进档案库里，这不像是对一个侯爵公子该有的态度，让我有点吃惊。

目送兰格进去后，我召唤了水精灵让水球浮在半空中，清洗双手。

「……意外的无情啊，尤菲莉亚大人」

「是在说什么事情呢?只不过，是这样。只是觉得有点脏而已」

在水球里仔细擦拭手指后，打个响指让水球变成雾气消失。

……只有这一点，我深表怨恨。阿尔加鲁特大人。胃里沉重的不适感让我皱起了眉头。

「哦—、好可怕!话说不应该感谢我吗?因为我阻止了对方继续火上浇油」

「究竟是什么事呢。我觉得自己听到了很多具参考价值的内容」

「真是和令尊一模一样啊。哈哈哈，父女俩都好可怕啊—!」

被人说像父亲的感觉并不坏呢。虽然道路不同，但还是令我尊敬的背影。我希望总有一天我们能并肩其驱。

那么。我再度审视这个，先前打断我们谈话的米格尔。他给人一种难以捉摸，像云朵一样的印象。绝不能掉以轻心，对方敲响了我脑里的警钟。

「啊咧，我、被警戒着?」

「是看不清立场的意思」

「中立—。哪边都不是。只是来弄清状况的罢了。就是所谓的灰色。既不是白色，也不是黑色，也能两者都可以」

既不是敌人也不是盟友，既可以是敌人也可以是盟友。

……这就是格拉菲特家的方针吗。不引人注目，是刻意为之吗。我眯起眼睛盯着米格尔。

「不用担心哦，爷爷和父亲并不是陛下的敌人」

「但『你』也没说是『我们的盟友』对吧?」

「……真不错啊。嗯嗯、能这样交流的对象实在是太棒了」

我目不转睛地继续盯着双臂抱胸点头的米格尔。

「如果要扣分的话，就是随时都准备好使用魔法这一点暴露了吧」

「……啊!」

「无自觉吗？看来是受到阿尔加鲁特王子解除婚约这件事的影响吗？不被指出来就不会察觉到真是糟糕啊，尽早改进比较好哦?」

确实，我一直都保持着随时都能用魔法攻击的状态。不过察觉到之后就很容易平静下来了。但是，能被察觉到是个问题，苦涩的感觉蔓延开来。

我对米格尔警戒的同时也产生了浓厚的兴趣。恐怕，他也有相当的魔法技巧。至今为止没听过这号人物，是刻意隐瞒吗……？

「如果可以的话，今后能好好相处吗？尤菲莉亚大人」

「当然，我这边也是。米格尔阁下」

我顺势地向米格尔伸出了手。他露出了有点意外的表情，但很快就握住回应。接触程度的握手马上就被松开了，并递给了我一条手帕。

「您的手湿了，不介意的话请使用这条手帕」

「感谢你的关心。能把它洗干净后还给你吗？」

「那么，请保管到下次机会吧。归还的话，我随时恭候。」

嗯，下次有机会的话，一定会的。接着我们向彼此露出了微笑。

第39话 难以进展的调查

那么，我们成功地从魔法省借到了资料。

这么说来，我在调查吸血鬼的时候也有想过。只是那时候并没有太在意，但现在我开始觉得这个事实非常可恨。受不了了，我将视线从资料堆里移开，仰望天花板。

「太过抽象了！」

「什么？」

同样在阅读资料的尤菲发出了疑惑的声音。这就是这个国家的基础吗。不会吧？就是这样而已？就只有这样？这样不好吧！？

「我们是想调查历史」

「是这样没错。所以才请求了资料」

「作为纪录来说这些文章太过夸大了，我可不是要来看故事的!虽然这些都很有趣!但事实呢！？这个事实的准确性也好好的写下来啊！？国王很伟大这种事我知道！那个！实际的！伟大事迹！的详细信息！为何！不写下来！」

我抓着头叫喊着。我想要的是「过去的事实」，而不是从「过去的传说」里捕捉现实！压力好大啊!

「精灵契约也是！说是拥有伟大和令人敬畏的力量，但实际上有什么样的精灵契约者呢！什么样的契约方式！必要内容的详情！这种情报！我想要知道啊！」

「……没有写下来吗？」

「就说了太过抽象了！或许这对尤菲来说是理所当然的，但是它并没有将过去的『事实』流传下来！这种解释每个人都会有不同的答案啊！？」

「……啊啊，原来如此。这确实是个问题。如果是想知道一个传说或故事，可以尽情想像详细的形态，但要进行验证的话就无法进行比较了」

「对！就是这么回事，尤菲！」

举例来说，就好比知道了目的地就会想要去查路线一样。想从帕雷迪亚王国保存的资料里读取这个消息，找到的情报净是「曾经有个男人到过那里，那个男人他……」夹着男人的介绍文，还有不解读其他文献就无法了解详细情况的伟业解说，关键路线的情报只有「然后他就到达了」等这种话做结尾。

为了得到方程式的答案就非得费事地建立另一个方程式才行。而且不调查过去的言论或是传说就去解读它的话就会让人产生各种疑问。再怎么说也超出我忍耐的极限了。

「在吸血鬼资料的时候，我就很想自己建构理论了，个人记录的话倒是还好……可为何国家保管的资料会是这样……？」

「……很糟糕吗？」

「比如，我不是有向父王提议过建造下水道的工程嘛?要执行工程就要有土地状况、当时的条件和工序等等内容。假如没有将它详细地记录下来会怎么样？要在新地点执行工程时，当时建造的人不在了怎么办？谁来进行查证？没有详细记录的话，就只是一个颂扬伟业的故事而已」

「……只能凭想像施工了」

「或者再重新验证一次。这不是很浪费时间嘛！怎么每一个都这么抽象？所以神学和我不相称啊!！」

在帕雷迪亚王国的神学更接近颂扬精灵和神、伟人的道德教义。

正因为有先祖大人和尊贤们才会有我们。所以我们每天都要感谢这个世界、履行职责地生活下去。感谢神明大人、精灵大人和先祖大人们!继承这份骄傲清纯正直地生活下去吧!

差不多就是这种。它的本质是很好。珍惜从过去继承下来的东西、赞美大自然这些我都不介意。我认为这对从精灵那得到丰沛资源的帕雷迪亚王国来说是自然萌生的信仰和思想。

可问题是，精灵和神明都太过万能了，什么事都要依靠神明、依靠精灵。这个不好。我很清楚神明和精灵的伟大之处。那些被神明、精灵承认的伟人们也很厉害。作为教示吧!这点我还是知道的。

但是，就要说这些是不是事实，真的抽象到我没办法分辨。

总之，以我个人的严厉批判来说就只是思考停滞的产物。

「不行，一看就头痛……不舒服……」

「竟然能让安妮丝大人头疼到这个地步、这真是…」

「……本来我从前世开始，信仰就很薄弱了。虽然也跟国情有关」

「没有精灵的世界吗。神明也是?」

「是有，不过都是从现实中幻想出来的产物罢了。并不是完全没有信仰，但也不是光靠祈祷就能得救的」

可以觉得自己被拯救了。但无法验证实际是否得到拯救。

不过在这个世界里可以被证实。因为精灵和神明是存在的。所以有想要颂扬的心情我也不是不能理解。即使我自己无法从中得到恩惠，我也能理解这种想法。只不过我没法产生共鸣。

「和这个世界非常不同呢」

「是不同唷。虽然没有魔法，但有远比这个世界都还要先进的技术。比如有一个巨大的铁块可以一次运送上百个人，这是我的飞行魔道具无法比拟的」

「……无法想像呢」

「不只是天空，交通也很便利。街道也整顿得更好，虽然不使用马匹可比马更快的交通工具是非常普及」

「那么，资料也更符合安妮丝大人的偏好吗？」

「与其说是偏好，不如说是被分类好了吧。并不是说这些资料不好。只是，用途不明确的话，会让人厌烦或者失望而已」

正因为有期待所以才非常失望。这样的话，说实话，其他的资料也靠不住。明明没有资料该从哪里着手呢。就算我再不情愿也只能从传统和传说中没有遗漏的进行推测和验证了。

……呜，胃好像越来越难受了。照这样下去，我觉得精灵契约这辈子都不可能实现了。

「尤菲好像不太在意」

「……是啊。也许是因为我能使用魔法吧。我认为是视角不同的关系。所以在一定的程度上，我能用想像填补」

「啊—，这样啊。因为我没法使用魔法所以无法接受自己体会不到的地方」

我要的是事实和准确性。但资料上净是情感和感官上的东西。

我之所以追求事实和准确性，是因为我无法从感官和情感上解决问题。但尤菲就不同了。可以从读到的资料中运用感受来发挥想像。这是因为她拥有与无数的精灵的亲和性，在魔法方面有着丰富多彩的感觉和才能。

「……嗯—。果然这种方针不是错的。只是，不适合像我这样的人而已」

「我明白安妮丝大人的意思。……要不从我们这一代开始采取对策吧」

「啊—，说得也是。也思考一下这样的政策吧……」

想抓住事实要从多个角度出发，有参考价值的资料越多越好。我想今后一定会变成这样。不，我希望如此。

就在我这么想的时候，敲门声响起。发出许可后蕾妮进来了，双手端着茶和点心。

「辛苦了！安妮丝大人、尤菲莉亚大人。稍微休息一下怎么样？」

「嗯。谢谢，正是停滞不前的状态」

「我开动了」

放下资料，将座位挪到喝茶用的桌子上，享受着蕾妮带来的茶和点心。渗透进脑内的感觉虽然使疲劳感更强烈，但也同时舒缓了我的情绪。

「蕾妮的茶真是越泡越好了」

「非常感谢!但还远远不及于伊利亚大人……」

「跟老手比是没有办法的。话说伊利亚呢？」

「啊，因为刚才给了我血现在正在休息」

蕾妮用手指了指自己的犬齿表示。这么一说每天忙得不可开交就没有关注蕾妮。吸血鬼化有什么负面影响之类的。

「最近怎么样？有没有什么不良的影响？」

「嗯……缺血的时候人看起来都很美味呢。该说是因为肚子饿呢，还是身体需要呢……」

「比我想得还糟糕」

「但身体不舒服时，比起自己都是伊利亚大人先注意到的」

真是惭愧啊，蕾妮苦笑道。伊利亚，真的非常疼爱蕾妮呢。这样我就放心了。至今为止从没看过她跟除了我之外的人热心来往，我很高兴她能有身为人的羁绊。

「真的受到了很多照顾。我非常幸福」

「蕾妮……」

「所以，安妮丝大人和尤菲莉亚大人也要幸福喔」

「唔」

希望你不要用那种天真无邪的笑容说!会害我不知道该做出什么样的反应才好的啊!？

「如果累了的话，两个人一起去城下町消遣一下如何呢?」

「……的确最近，连喘口气的机会都没有」

「城下町啊。去那边散散心也不错」

去城下町的话还想见见托马斯。老实说，我现在并不想去解读那些进展无望的资料。去散散心也不错吧。

这样说起来，最近也很少到冒险者公会露脸了。今后，即使有紧急状况的话我也很难参加了，知会他们一下比较好吧。

「怎么办呢?安妮丝大人」

「嗯。去看看吧。也有点小事要处理」

「那么，看家就请交给我吧」

「……会和伊利亚两人独处吗?」

「 ? 嘛，伊利亚大人也在休息中，所以会变成那样吧。一直都提供血给我，所以我希望偶尔也能由我来照顾她」

「……抱歉，什么事也没有」

蕾妮，实际上是天然吗。还是只是我内心太过污秽?就因为供血的关系，就胡思乱想的我太奇怪了。不行，最近跟尤菲的关系发生了变化，导致我的感觉也变了。

抬起头来，看见尤菲优雅地捂着嘴，略为奇怪的笑着。被击沉了! ……唔唔。

＊　＊　＊

「好久不见了—，托马斯」

「……有这么久了吗?」

我和尤菲换上便服拜访了加纳工坊。托马斯一如既往地板着脸迎接我们。

「这个，是表示上次歉意的东西。帮大忙了」

「嗯……。你看起来也很好，尤菲大人」

「是的，那时候多谢了。听了你的话后我下定了决心。感谢你」

「……别这样。我没有说什么很厉害的事」

边搔着头边这样说的托马斯。是不是害羞了，还真少见呢。

那么，也给了托马斯表示歉意的东西。有点想拜托他的事情呢。

「托马斯，稍微有点事想要拜托你」

「嗯?」

「你愿意帮我打一把剑吗?」

「……什么?」

托马斯露出惊讶的表情。尤菲也瞪大了双眼，但我以前就在想了。

「这次，不是魔学的发明品。不是那种订单」

「不是吗?」

「我想要你帮我打造一把能承受我全部力量的剑」

我从怀里拿出魔刃给他看。自从它完工后，一直以来说是我的搭档也不为过。但是，这已经不足够了。

「这个，是被阿尔君弄坏的。还有，只要我使出一次全力就必需要维修。就耐用性而言，阿尔肯谢尔是最接近理想的」

「……所以，要由我？」

「至今为止给加纳工坊的所有的技术和知识都可以使用。多少钱我都愿意出。想拜托你为我做出能让我发挥最好的一击。……你愿意接受吗？托马斯・加纳。」

并非共同开发，而是信赖托马斯这个工匠的本事所做的委托。

在和阿尔君战斗的时候就想过。现在这样还远远不够。但是，光靠我一个人的技术是无法达到的，我知道魔刃是个杰作，但不是我理想中的作品。

尤菲的阿尔肯谢尔可以正面接受我的一击。以此为基础，我想让托马斯准备能让我发挥我全力一击的一把剑。

「……突然间是怎么了？不是一直拿胡乱八糟的理由来只想拿剑刃吗？」

「因为那是我的坚持。但仅拘泥于此是无法达成理想的。现在的我想要力量。为此我无论如何都需要剑。……因为有了想要守护的人」

对我来说，魔刃属于魔法的范畴，是用魔道具再现的魔法本身。不拿剑是我一点小小的坚持，因为要是我真握有了剑本身，感觉体内就有什么会产生动摇。

但是，现在的我知道这只不过是杞人忧天罢了。因为我已经是「魔法使」了。所以现在我想要力量。为了填补力量的不足，我无论如何都必需要一把武器。

「……我明白了。你的委托，我接受了」

托马斯绷紧了脸用认真的表情点了点头。那份颌首亦包涵着信赖，我脸上自然地浮现出笑容。

「作为交换，这个我就收下了」

「嗯？要用魔刃？」

「啊啊。不介意吧？」

「嗯，不会」

一把的话给他也没什么问题。可以安心的让托马斯处理。

托马斯看着我递给他的魔刃，咬紧了牙关，紧紧地握住魔刃。

「……真沉啊」

「嗯？是吗？」

「啊啊，难以置信的……沉啊」

……这样笑着说的托马斯，他的神情吸引了我的目光。

这不是很帅嘛。真是浪费。不，可能是我害得这张脸浪费了呢。

「交给你啰」

「喔」

一定都没问题的。处于这种信赖感，使我们自然的笑了起来。

果然这种距离感，是专属于我们之间的距离，我深切地想到。

＊　＊　＊

「安妮丝大人是怎么和托马斯认识的？」

「我和托马斯？」

离开加纳工坊前往下一个目的地时，尤菲向我搭话。问的是和托马斯邂逅的事。

「我在做魔刃的时候，只想要剑柄。最初进的第一间工坊就是加纳工坊，就在那时我遇见了托马斯。真是奇怪的订单，你在愚弄我吗？就像这样被骂了」

「……也不是不能理解他的心情」

「托马斯的工技很好，但他真的很冷漠。说实话，他生意也不是很好。但托马斯是一流的呦。至少是我最信任的铁匠。在委托的过程中建立了现在的关系吧。毕竟我们也挺相似的」

「相似、吗?」

「我们都在追求理想。并不是有决定要做些什么，但我们有想要尽可能地抵达的地方。所以，首先无法到达的话就谈不上什么理想……我们为了追求那个而活。我追求魔学，而托马斯则是锻造」

所以是自然而然地维持现在的关系。我没有详细问过托马斯的事情。只知道是从双亲那继承工坊，并一直保护着工坊的名字。没生意可做所以有本领也没用，也从没想过要移到大型的工坊去。

「不知为何波长很合拍。所以我能毫无条件地相信托马斯」

「……有点羡慕呢。这样的关系」

「总有一天尤菲也可以的。…而、而且，现在不是还有我吗?」

「……呼呼，说的也是呢」

尤菲笑靥如花。虽然有点害羞，不过忍耐也是值得的。我的人缘并非很多，所以现在维系的羁绊是让人珍视、惹人怜爱的。

所以我想要力量。被阿尔君破坏掉并逼到绝境的事也是……

非常不甘心。我的魔学还是无法企及钻研力量的魔法师。啊啊，果然很不甘心。因此必须更加向前，迈向远方才行。

「……话是这么说，现在正是稳固根基的时期。还真是不如意啊」

王位继承权对我来说真的只有重担。会让我的身体活动变愚钝。

结果，还是有些地方不得不亲自出面。我和尤菲并肩地走到了目的地。

「安妮丝大人，就是这里吗?」

「嗯。这里就是冒险者们的公会。我很久没有亲自露面了……」

城下町的冒险者公会是同时设有酒馆和旅馆，虽然太阳还高挂着，但也能听到里头欢快的声音。冒险者冒着生命危险，每天的生活都不轻松。

我想他们也因此获得了自由。所以欢笑声才响彻四方，一想到这就让我很羡慕。

「好，走吧。尤菲」

「好的」

「拜托了—!」

「……诶，这就是打招呼!?」

要配合气氛，气氛！我猛然地推开双向门踏进了公会。由于我的声音，里面的人都看向我。

「嘎!？狩猎的掠夺姬!？」

「啊啊!？是谁，是谁叫我掠夺姬的!？不是说至少要叫我疯狂姬啊!？

「所以，那又怎么样呢……？」

我的吐槽让尤菲疲惫地垂下双肩。不，在这我可不能让步，这个!

「喔，公主大人! 最近都没怎看到你。你旁边的小姐是谁？」

「尤菲，我的助手」

「下一个国王真的是公主大人吗？世界末日要到了啊！雇我当骑士吧！」

「自己去参加入团考试啊！」

「下次要去猎些什么？又发生魔物暴走事件了吗？」

「没有发生！我又不会只在魔物暴走的时候才出现!」

「又来了又来了!」

「好－了，吵架？要吵架吗!？好久不见了，这个氛围也是!」

在这里就算知道我是王族，也没有多少人会敬畏我，这让我感觉很舒服。或也是因为我在这里泡得太久了。

尤菲看起来虽然有点不知所措，但在这里这样做就好了。反正对方也不是真的想要吵架。再怎么说这方面还是被当作王族敬畏着的

「啊、安妮丝大人!好、好久不见了！」

「法尔纳，好久不见」

突然从好脾气的冒险者哥哥和叔叔们里冒出来的是个高个子的女性。她比尤菲还要高，但给人一种懦弱印象的她是这间公会的接待小姐－法尔纳。

她是最常和我打照面的接待，用飞鸽向我传达紧急事件的大多都是法尔纳。虽然是个个子高、很懦弱像个小动物一样的怪人，但也是一个有能力应付大量粗野冒险者的人。

「好久不见了，今、今天要接受什么委托吗？」

「啊－，这个嘛」

「是、是」

「我，想要引退」

「……引、引退？」

「嗯」

说实话，我觉得自己已经没有时间做冒险者了。如果不事先正式传达的话，在紧急状况时想继续指望我的话，对彼此都是个麻烦。

法尔纳似乎在理解我话中的意思，她睁大双眼夸张地露出惊讶的表情。

「诶、诶诶诶诶诶！？真、真的要从冒险者的身份引退了吗!？」

「喂、喂！那个掠夺姬要引退了！？」

「真的假的，那个只要有稀有魔物和魔物暴走就会出现的那个公主大人吗!？」

「啊－，吵死了，吵死了！」

吵吵闹闹的真是，够了！算了，没想到这么舍不得我，这让我有点开心呢。

从怀里取出作为冒险者证明的名牌，这是冒险者公会在冒险者意外死亡时，为了证明身份而交给冒险者的东西，我轻轻交给法尔纳。

「……真、真的要引退了是吗……」

「抱歉。我是很想继续作为战斗力的后盾，但是会变得很困难呢」

「……不、不会。说、说得也是啊，因为这是正常情况。就要成为下一任国王了呢，安妮丝大人……」

「我想我在这里喝酒的次数，也会大大减少吧。或者根本没有了？」

「那、那会非常寂寞的～」

法尔纳开始哽咽地哭了起来，我叹了口气。真是的，泪腺还是这么脆弱啊。当法尔纳哭的时候冒险者周围的气氛也变得阴沉起来。

「那个掠夺姬啊……要引退了吗」

「啊啊，太早了。不过毕竟是王族也没办法」

「只是至今为止的情况比较奇怪而已啊。我以为会就这样一直为了素材—，而猛扑过来呢」

要是能这么生活下去就好了。算了，就算能实现也是以后的事。现在如果不把引退的事情解决的话，彼此都会很困扰的。

即使如此，一想到大家这么惋惜我的事，心里就充满了自豪感，不禁笑了起来。

第40话 其名为「空」

「消遣到了吗?」

「嗯」

从冒险者公会回来的路上，我和尤菲慢慢地并肩走着。

偶尔与充满朝气地奔跑的孩子们擦身而过，我稍微停下脚步目送着他们的背影，再向前看时，先我一步的尤菲正回头看着我。

于是尤菲笑着向我伸出了手。一瞬感到疑惑时，尤菲伸出的手牵起了我的手，就这样牵着手，我稍微有点怨恨地看着身旁的尤菲。

「……真是的」

「您讨厌吗?」

「我不知道」

手不放开、就这样两个人走着。像是在街上兜圈子一样，稍微绕了绕远路。

「……虽说是微服出行但也不能走遍整个城下町啊」

「什么意思?」

「治安不好的地方最好不要靠近。……坏人是无处不在的」

人们聚集之处总有犯罪的影子。即使在看似和平的城下町，某些地方也可能成为不法分子的聚集地。

在冒险者公会的时候自然也会有这样的话题。有一次，我听到了国家通缉的一批罪犯的情报，向父王汇报后派遣了骑士团的事也有过。

也有人因为国家行动迅速，所以在知道我是公主后而加恨于我呢。虽然我都报复回去了。

「贫富差距不可能不存在，虽然不是想全部都解决……但至少能提供一个翻身的机会就好了」

「很难拯救吗？」

「也有因为自作自受而变得贫穷的人，有法律也就会有人钻漏洞，全部都说出来的话会没完没了的。就算能减少。」

我不是万能的神明大人。就算习惯了当王，即使成为了魔法使，我也没有自恋到觉得能拯救世上一切的程度。

「我并不能让多少人获得幸福，但至少能帮助大家获得幸褔」

「安妮丝大人真是温柔呢」

「……是这样吗?」

「是的。因此看起来很危险，所以我会守护您的」

「……谢、谢谢」

这么直白的说出来会让我很困扰的!我一边回握了那只稍微紧握我的手一边别过头去。

回去后又要开始和资料进行搏斗的时间了。一想到那个心情就有点郁闷。稍微慢点回去吧。因为我想感受这平静的时光。

＊　＊　＊

那么，散心休养后的隔天，根据我的提案在资料阅读上和尤菲进行了分工。

我做的事情是，首先将我要的情报项目化，在不让尤菲困扰的程度下进行项目分类，阅读资料的尤菲填写对应项目的情报，我会归纳从资料中得到了什么样的情报并进行整理。

选出有很多类似案例的项目，调查那里有没有衍生的案例。读取、整理、汇总，从汇集的情报中收集推测的材料。

「……看来是一项长期的工作呢」

「是啊，真的」

「精灵契约到底是什么啊……真希望能好好留下信息啊……」

「似乎是仪式的一种呢……最多类似的例句是『伟大的国王和精灵交谈、成为了朋友。这就是帕雷迪亚王国的开端。』……净是这些。」

「怎么成为朋友的！啊啊，真是的！我觉得直接找精灵契约者打听还比较快。够了够了！就算这些资料总有天必须整理也不是现在！」

如果我或尤菲成为国王的话，绝对要强制让魔法省负起整理档案库的责任。就这么办、绝对要这么办。任你们随心所欲地去加深对精灵和神的理解，我还是算了吧。

我靠在椅背上闭着眼睛发泄不满，因为一直在和资料搏斗，眼睛变得有些模糊。

「我喜欢读书，所以倒是不觉得辛苦……」

「我也不讨厌……应该。现在有点没自信了……」

「……您辛苦了」

可怕的神学。我觉得神明大人一定讨厌我。那个精灵契约也没戏的吧，啊哈哈哈！……心好累。

就这样靠在椅子上放空时，看到尤菲正向我招手。想着怎么了就从座位上起身走过去，尤菲摸了摸我的头。

「……把我当小孩子?」

「不。真是个好孩子，好孩子、好孩子」

「不就是当小孩子看待吗……」

啊，但是尤菲的手的触感很舒服。……真想就这样变成废人。我不想努力了。我想要研究魔学，想要开发新的技术。想要不在意职责，自由地生活下去。

待回过神来不知何时已经被引导到沙发，变成膝枕的姿势。尤菲，什么时候让我变成膝枕的姿势的……啊，已经累的什么都无所谓了，就这样一边享受着尤菲的大腿和手掌的触感，一边眺望着虚空。

「恕我打扰了。……您看起来非常累呢」

「嗯，能给我泡杯茶吗?伊利亚」

「遵命，尤菲莉亚大人」

看到我的丑态，露出了察觉到各种的表情的伊利亚苦笑着开始准备茶。……躺在尤菲腿上的地方被看得一清二楚。但是，我现在已经累得脑袋都转不动了。就这样睡着也没关系。

「我要告诉父王资料整理、项目分类和索引的重要性……」

「说的也是」

得做个目录。非常迫切。或者说如果我当了王绝对会让魔法省做的。……绝对会!

真的和魔法省相性差到我都笑出来了。那里对我来说是鬼门还是什么。啊，头好痛……尤菲的手很舒服……。

「安妮丝大人，说起来有信来了」

「信?哪里寄来的?」

「是从加纳工坊寄来的。是跟安妮丝大人交情不错的工坊对吧?」

「是托马斯?有什么事吗」

脱离了膝枕的姿势，从蕾妮手中接过托马斯的信。是一封很有他风格的简洁的信。

确认了内容后，我猛地从沙发上站了起来。马上转向尤菲。

「尤菲！我们去城下町吧！」

「诶？」

「完成了，我的剑！」

忧郁的心情一下子烟消云散了。迫不急待的想飞奔出去。见到我翘首企足的模样，尤菲像是看着伤脑筋的孩子一样微笑着，然后将视线转向伊利亚和蕾妮。

伊利亚边叹气边点着头，蕾妮只是苦笑着。什么呀，心情郁卒的时候传来好消息，不是肯定会高兴的嘛!

就这样做好了微服出行的准备，我拉着尤菲的手向城下町奔去。

「哦呀，安妮丝大人。您这是要去哪里呀?」

「阿姨，你好!是要去托马斯那里!」

「唉呀，是吗? 路上小心喔!」

和擦肩而过的人打声招呼，我牵着尤菲的手跑了过去。

以一脚踹开的气势打开熟悉的加纳工坊的门，坐在吧台上的托马斯瞪大了眼睛，然后大大地叹了一口气。

「……安静地开门」

「抱歉!我看到你的信了!」

「公主的职责是怎么了……还是老样子啊，真的是」

托马斯好像吓了一跳，但他温和地笑了笑，从吧台起身拿起一把剑走了回来。看着剑鞘里的剑，我瞪大了双眼。

「……是这个?」

「啊啊。这个，是我现在能打造出来的最高杰作」

我伸出手，举起了剑。……好短。没错，剑身很短。怎么看都是一把短剑。和我想像的有点不太一样而困惑着。

我一直以为肯定会是像尤菲的阿尔肯谢尔那样的西洋剑，或是长剑，没想到会出现短剑。

不过，作为短剑，对比剑身，它的剑柄相对较长，看起来不协调。而且，剑身的护手也做了复杂的工艺。……工艺品?

「……这个是?」

「拔出来，确认看看」

我照托马斯所说的，从剑鞘中拔出短剑。

出现在我面前的短剑的刀刃是单刃，剑身的厚实确实传递着重量。

经过打磨般美丽的剑身几乎能映照出我的脸。

……而且，非常顺手。重新握住后就能明白了。这剑柄的长度是单手握或双手握都可以的长度。唯一不协调的是剑身的长度。

「我拆开了魔刃，看了看它的结构。此外还运用了从尤菲莉亚大人的阿尔肯谢尔那得到的经验，最大限度地将精灵石镶满剑身。因此剑身变厚了，这样的话就不会像之前的半调子一样轻易折断了吧。而且，剑身也能起到魔力传导体的作用，会比以往更容易将魔力传导到剑身上，应该能成为更易形成剑身的介质」

「……不过，这与其说是剑，不如说已经是铊刀之类的了吧?」

「是剑。不，是魔剑的雏型。只是为了发挥魔刃功能的剑。这不是把正规的剑。作为剑的话是不合格的吧。我计算了剑身的长度和剑柄的长度，但可以再做一些调整。稍后告诉我感想吧」

「可以『展开』吗?」

「可以，让我看看吧。我也有试过了……连我自己都觉得这是匹骠悍野马」

我点头同意托马斯的话，与两人保持距离后双手握住剑。一面缓缓吐气一面将意识集中于魔力注入。

――很深。最先感受到的就是这个。首先剑身的魔力通路很顺畅。因而很深。我越想着魔力能灌注到什么程度就越看不到极限值。到底能注入多少魔力呢。

比往常使用魔刃时灌注更多的魔力，我明白托马斯叫它骠悍野马的原因了。这个比魔刃更能使用魔力、更能吞噬。

注入的魔力超过一定的感觉时，柄部延伸出来形成了魔力的剑身。剑身的长度终于和剑柄的长度相称了，是单刃的光之剑身。

「就这样直接使用的话，剑身就会给人一种伸展剑身本体的印象。想使用双刃的时候请改变魔力注入的方式。切换手边护手核心的精灵石注入量就可以辅助变形。」

「啊，所以有3个呢」

「因为安妮丝大人的魔力量很多。我想这样程度的改造也可以……不满意吗?」

「要作为量产品的话，成本和极限值再降低一点也可以吧。但是，作为我的逸品……这是最好的魔剑」

首先不会折断。这样的话别说是我的全力，就算注入龙的魔力也不会坏。能感受到它的强韧度和深度。

「不通入魔力时可以当作是护身用的吧。因为很短所以容易拔出来。更易摆好架式。比起攻击，更注重防守」

「没错。进攻方手中有魔法对吧?那么，这至少能作为保护你的道具。那把剑是绝对不会折断的。只要你不放弃地持续握住，就会成为你的助力。我认为即使魔力耗尽也能当作盾牌使用，抵挡攻击也很方便。……这是我送给你的最高杰作」

「……有魔法、吗。我听到了非常扣人心弦的话，真的」

不由得热泪盈眶。这的确是一把为「我」所用的剑。以使用魔剑为前提的守护之剑。消除了魔刃的弱点—对物理的耐久力，相应地使用魔力的骠悍野马。

普通的构思是产生不了这种剑的。这是只属于我，为我存在的剑。这把剑不会折断。所以我可以继续使用「魔法」。直至魔力耗尽、意志磨尽。不以魔法道具为前提的我的「魔法之杖」与「魔剑」。

这就是，和尤菲莉亚的阿尔肯谢尔成对的我的「魔剑」。

「……托马斯，这把剑的名字是?」

「嗯。……我没什么教养。要是喜欢的话，请安妮丝大人赋予它名字」

不，这样就让人苦恼了。名字，名字啊……。

「叫塞雷斯提亚(celestial)怎么样?」

「尤菲?」

「我想这个名字的意思是『天空』。……因为我的阿尔肯谢尔是『彩虹』」

「『彩虹』和『天空』吗。……作为姐妹剑的话，是再适合不过了」

「我认为这把剑的名字很适合这个世界上第一个想在空中飞翔的人」

……天空，吗。是啊，我的起始一直都是从那里开始的。

那一天，仰望了天空，我成为了「我」。从那天起就开始了我的一切。这条生命、祈祷和愿望。我给这个世界创造出了只属于我的东西。

「……真是受不了啊」

眼泪自然地流了下来。最近，我哭得够多了。但是，我没想要止住眼泪。因为我认为这眼泪是对托马斯的作品最大的赞赏。

「托马斯・加纳。能遇见你真是太好了」

收起魔力，将被赋予塞雷斯提亚之名的剑收入鞘后，我向托马斯伸出手，想要握手。

托马斯有些困惑地握住了我的手。这是一只笨拙、粗鲁的男人的手。这只手创造出的东西是如此忍人怜爱、也感到骄傲。

「我不会忘记与你相遇的幸运，这与王族和平民无关。你是我认可的最好的铁匠。如果真可以的话，我想要给你荣誉……」

「不，足够了」

托马斯用我至今为止，从未见过的温和微笑看着我。

「你让我看见了比任何宝石都要有价值的眼泪……这样我就很满足了」

「……要追我的话，有点晚了」

「谁说要追你啊」

嗯。我们那样就好。所以我想要在心中诉说好几遍，托马斯。

你是我无可替代的朋友。无论多少次我都想对你说谢谢。

「――托马斯!你在吗!」

突如其来的怒吼声破坏了气氛。走进来的是熟悉的冒险家大叔。

「……怎么了?」

「我委托你维修的剑好了吗?是个麻烦的案件……诶!?唔，是安妮丝大人吧!?为什么会在这里!?」

「我也有事。是什么?什么麻烦的案件?」

「是信鸽通报的!『魔狼』出来了!牠正朝这边过来，要进行防卫战了!」

「魔狼……芬里尔!?那个稀有种!?话说是朝我们这边来!?」

芬里尔是狼种的魔物，同时也是在「要命名的狼种魔物」被正式命名前暂定的称呼。不过，老实说很少有人会给这类魔物起正式名字。

要说为什么的话，是因为牠入侵的速度在魔物里是最快的。要起名的时候就已经发生了巨大的损害，就是那样的魔物。正因如此，在被命名前的「命名级」的魔狼大多被统一称为芬里尔。

反过来说，我们必须在「命名」前阻止损害。你说这种怪物等级的正向王都过来!?

「不知道是发生地区很近，还是偶然!信鸽的速度也只比他快一步。推断是风!或者是土属性!如果是亚种的话，就更雪上加霜了!」

「从现在开始防卫战的话，是打算在王都的眼前迎击!?」

「只能这样了……!现在开始避难也不知道来不来得及，可恶!」

听了冒险家大叔的话，我把视线转向尤菲。尤菲接收了我的视线后无奈地叹了口气。嘿嘿，真抱歉。看来我果然还是不适合「温顺乖巧」的样子。

「知道是从哪里来的吗?是一条直线过来的?」

「几乎是一条直线!路上没有主要的村庄……喂，安妮丝大人。您，该不会?」

「啊哈哈哈，明明说已经引退了真抱歉?尽管如此，我还是『王女』和『魔法使』!告诉冒险者公会!防卫战的准备工作交给他们，安妮丝要出击了!」

「……什么呀，真是好家伙!你又想拿那些好处了!确实你的魔道具可以快速迎敌啊!」

「那就把它当成紧急委托丢给公会吧!跟着我吧!!狩猎顺利的话，我请客干杯!」

「我跟着您啦，可恶!魔狼也不走运啊!让牠保持入侵的路线! 快把那魔具拿来!太迟的话我们就全部独占啰!托马斯!把剑拿来!」

「好嘞」

大叔抱着托马斯带来的剑跑了出去。看到他那样子，我也转向尤菲。

「尤菲!我们也走吧!」

「好的」

首先我们也得去王城啊!轮到好久不见的小飞龙出场了!

　＊　＊　＊

通往帕雷迪亚王国的道路上。是幸还是不幸。没有什么东西能吸引斩烈疾风边前进的「那个」 的注意力。

「那个」饿了。该怎么办，肚子饿了、为自身存储的粮食都减少了。只好随手捕捉猎物填饱肚子，但胃袋依旧空空如也。

然后，找到了那个。是上等的肉。肉分布的很零散，肉本身也不能说很多。但是，他们不但容易狩猎而且还是群居。其中似乎也有散发优质气味的人。

靠嗅觉捕捉到的猎物对「那个」来说离的也很遥远，但猎物就是猎物。找到后就迅速捕食。然后「那个」像是要划开疾风、又像是踢碎地面般疾驰。

气味越来越近。肚子饿得更厉害了。啊，好想快点填饱肚子、为了满足这个欲望，任由本能地跑了过去,突然闻到了奇妙的香味、耳朵捕捉到异样的声音。

「——?」

停下脚步。就像，是某种嘶鸣。和自己一样划破天空向着过来。而且，没错。

——从「空中」。就像是挡在自己的面前一样出现。这个在地面滑行、迎风减速的奇妙物体上载着两只猎物。

一种是极品气味的猎物、另种是虽然能吃但味道很淡的猎物。但是，「那个」并没有勇猛地扑向猎物。因为它的本能敲响了警钟。

——她们，和自己一样都是狩猎者。

「哇喔，好大呀」

「能顺利的在前进的路上撞到真是太好了。那么接下来，安妮丝大人？」

「我知道啦。来吧，无名的芬里尔君」

其中一只猎物发出令人难以理解的声音。但是，即使不明白也能理解。

「定义你的末路吧！」

——一场生存竞争开始了

第41话 绚狼舞踏祭

毛色为深黑灰色。赤红的双瞳因充满饥饿而变得炯炯有神。大小是人的三四倍左右？呀啊，好大啊。已经很久没有和芬里尔战斗了，但这次是个不得了的大家伙。是在魔物暴走事件发生前的狩猎模式吗?

「尤菲，能上吗?可以配合?」

「毋庸置疑。能配合」

「那么做好相互配合，我负责前面，后面就?」

「交给我吧，请您只专注于前方」

那我们上吧。将魔力注入到背上的刻印，点燃战意之火，遍布全身的魔力使恐惧感逐渐减弱。啊啊，好久没有这么豪华的猎物了。尽情地大干一场吧。

「你得到了很好的机会呀，塞雷斯提亚」

要上啰。抛出一句没有回应的话，猛地踏了出去。芬里尔也对应着我的速度。为了抢先一步咬住我的头，牠张大嘴巴向我扑来。

我的气势没有被压制住，我一边把塞雷斯提亚当作盾牌般抵在牙齿上，一边用旋转的力量从芬里尔的侧面擦过。在芬里尔落地的同时给塞雷斯提亚注入魔力。

「先简单点!用力砍!!」

转换魔力形成刀身，就那样伸展出刀刃准备横扫芬里尔的身体。对我的动作做出反应，芬里尔猛地往侧边跳，应对着伸展出的刀刃，顺道转头闪过。如果没闪开，我想至少能掠过一颗牙齿的。

但是好快，光是能应对我就是规格外了。加上体型更大、速度也是对方更快。要是牠逃走了，我的确也无法应付。这家伙不是以往的芬里尔，更不用说之前还有包围网辅助。

「吼，哈!」

「嘎啊!!!!!」

「握手!换一只!然后是趴下!」

这次我踏着碎步避开了想用爪子撕裂我的芬里尔，然后抓着牠的头顶，在空中用回旋踢回击。

但是触感非常硬。感受到充满杀气的视线，我的身体立刻动了起来。以双脚为轴，背部翻滚，勉强着地。

「噶啊！！」

「唔哇？！」

着地的瞬间，它死死瞪着我，发出了咆哮。那些变成风的子弹向我袭来。我立即用塞雷斯提亚作盾牌抵挡，但身体还是受到冲击向后飞了出去。

我借势头弹跳起来，重新摆好架式。塞雷斯提亚……毫发无损！真坚固！若是魔刃的话现在就危险了。

「但是，在平原果然很棘手啊……！」

因为芬里尔的动作更快，所以处于被动的一方很痛苦。虽然对我们有所反应，但有点担心牠不会朝着这边来……！

「安妮丝大人，到后面，请快跑！」

尤菲的声音传到耳边，无须确认就毫不犹豫地向后跳跃，改变姿势向后跑去。

「『地枪』！」

侧眼瞥见尤菲双手紧握着阿尔肯谢尔，用力地将它刺入大地。刹那间，大地爆炸了。不，是大地混乱地隆起，平原地貌被改变了。

从隆起的大地上伸出像长枪般的尖刺逼近了芬里尔，但芬里尔已经开始急速奔向尤菲。像是要阻止它似的大地隆起了，芬里尔被迫停下了脚步。

「『风锤』!」

尤菲将风之锤连同挡住道路的大地一起砸向芬里尔。虽然这一击的威力因为地枪而削弱了，但土像是要掩埋芬里尔般倾注而下。

在芬里尔不悦地扭动身体时，尤菲踩着隆起的大地，不断地向上爬。就这样在空中翻转，猛力挥舞阿尔肯谢尔。

「『水啊』!」

尤菲从空中召出大量的水泼向芬里尔。已经崩塌的地面变得泥泞不堪。芬里尔张大嘴巴，像是吐气一样向尤菲发射风之子弹。

「尤菲!」

原以为尤菲会在空中无法动弹，我焦急地追了过去，结果有点不敢相信自己的眼睛。

尤菲在「空中奔跑」。不，是在脚下卷起风团，一瞬间当作立足点「踏着天空」。在躲避风之子弹后，尤菲趁势加快落下的速度，向芬里尔逼近。

「于此举行狂乱的盛会，听从吾之呼唤，狂暴!『冰之风暴』!」

风和冰之精灵仿佛在狂喜欢舞，形成的冷气漩涡包围着芬里尔。狂袭的冷气漩涡将芬里尔身上的水、卷起来的泥土全都冻结在牠身上。

芬里尔仿佛诉说着无法忍受边咆哮着边逃离了冷气漩涡。尤菲在已崩坏地面的近道上穿梭。

「要是能牠会去那里就好了!!」

「嗯!?」

「界线突破!『龙』……『爪』!!」

我绕到牠身边。解除原来的刀刃形状，变形为三爪的魔刃撕裂了芬里尔的身体。为了避开而扭转身体的芬里尔，侧腹被龙爪硬生生地撕裂开来。

鲜血飞溅。擦身而过造成的撕裂伤让芬里尔发出尖锐的悲鸣。很好!狠狠地砍进去了!话说回来尤菲做得太过火了!地形都变了!

「安妮丝大人!牠来了!」

怒火中烧的芬里尔瞪着我。原以为牠就会这样冲过来，结果却对着天空咆哮起来。伴着震耳欲聋的咆哮，四周渐渐地暗了下来。原因是云。……云?

「糟了……!尤菲!退下!『那家伙湿了』!」

对那个声音做出反应，我们和芬里尔保持了距离。同时有某种东西从空中直降在芬里尔身上。那是直视就会灼伤眼睛的光、以及震耳欲聋的轰鸣声，也就是雷！

本以为是风属，没想到是风的亚种雷！既然能这么快召唤雷云，那应该也保有那种属性的魔石。

尽管受到了雷击但却，不，应该是为了储存在体内而召唤的吧。也许是带着电的缘故，芬里尔的身体一边在空气中爆着霹雳啪啦的紫电，一边摆出冲刺的姿态。

然后芬里尔突击着向我逼近。速度明显加快了！用雷提升力量是耍赖啊喂！我立刻以塞雷斯提亚作盾稳住脚步接住突袭而来的獠牙。

「咕……噫……!呃，好麻……!」

这家伙，想往我们这边放电！？察觉到这点，立即想要脱身，但这副横冲直撞来的巨大身躯快把我给压扁了。啊，糟了。这家伙现在不就在尽情放电吗。

「别……小瞧我了！！」

立即将魔力全部灌注给塞雷斯提亚。接受了我的意志塞雷斯提亚逐渐伸长。就那样将我的身体举到空中。在接受这股力量的同时，我放开了塞雷斯提亚。

此时芬里尔的巨大身躯仿佛要将我的魔刃折断一样倒了下来。失去了我这个魔力来源的剑刃像玻璃般碎裂，塞雷斯提亚在空中旋转。我伸手抓住了它。

「尤菲！让我跳过去！」

「『风锤』！」

对着向我靠近的尤菲大喊。尤菲理解了我的意思，将风之锤砸向我。我用塞雷斯提亚作盾接住后，马上着地。唔，没能完全消弱攻势。腿有点麻！但总比全身麻痺好！

「尤菲，你看到了吗！？」

「是的！风，还有雷！这个芬里尔，是稀有种！」

「你不觉得这块魔石有很高的价值吗！？」

「果然是这样！啊啊真是的，真是无可救药的人！」

「对不起！」

那块魔石我收下了！雷和风双重属性的芬里尔魔石不是很有研究价值的吗！

「尤菲！我想一口气解决，后面就交给你了！！要用『心脏』咯」

「您的安危，请交给我吧！」

回答得真好。来吧……要上了，塞雷斯提亚！！再往前、再快点、再远点！！

「苏醒吧！『架空式・魔龙心脏』！」

将全身的魔力和龙的魔力调换，唤醒诅咒。把在全身流窜，难以承受的魔力全部注入塞雷斯提亚。

一瞬间，塞雷斯提亚将魔力全部吸收。在想是怎么回事时，塞雷斯提亚展开魔剑的剑刃像包裹着淡蓝色的结晶体般凝结起来。

「蛤？」

这是什么。我，真的不知道。

话说，身体很轻松……唔，好危险！芬里尔突然向我逼近，我像是要将牠挥开一样挥动了塞雷斯提亚。

那么，结果如何呢。

与之交会的爪子毫无阻力地从根部被切开了。

「蛤……？」

不，砍得也太快了吧。这是什么，托马斯。给我解释一下!

话说回来，身体变得很轻盈。平时在体内狂乱流窜的龙魔力变得很温顺。相应地，塞雷斯提亚像是有自主意识地加厚了蓝色结晶的刃缘。甚至还能听到嘎吱作响的声音。糟糕……这玩意儿不放出来的话会坏掉的吧！？

「这个，骠悍野马啊！魔力也吃过头了吧！！」

双脚踏地，将全身的力量从脚到肩联合起来。举起剑刃猛力挥出。结晶化的剑刃与我的意志相互辉映。一边发出耀眼夺目的光芒一边解除结晶体状态，再度变成魔刃劈开了整个世界。

连芬里尔召唤的雷云也一并驱散。露出蓝天的一击。像是被打上天空一般，断成两截的芬里尔迎来了终焉。

「……欸欸欸欸……」

托马斯，真让人目瞪口呆。这是什么呀，我的魔剑，太可怕了。

「话说回来，啊啊啊啊啊啊啊！？我的魔石酱啊啊啊啊啊啊啊！？」

看着发出沉闷声响落入地面的芬里尔，我忍不住发出了这样的尖叫声。

没注意到尤菲看到这样的我，惊讶地叹气的样子。

＊　＊　＊

「敬安妮丝菲亚王女」

「敬我们的公主大人」

「「「干杯！！！」」」

月亮升起的夜晚。位于帕雷迪亚王国的王都，人们在城下町的广场上点燃了的篝火，黑暗被照亮，讴歌欢饮的喧闹声此起彼落。虽然是以冒险者们为中心，但镇上的居民也像是举办庆典一样聚集在那里。

在那广场的中央，放置着已气绝、身体被断成两截的芬里尔。褪去了血迹和脏污的灰黑色躯体，在火光的照耀下，其毛皮的光泽毫无保留地曝露了出来。

托福于安妮丝菲亚和尤菲莉亚的活跃，阻止了逼近王都眼前的灾难。

当冒险者们的先遣部队抵达她们两人的所在地时，一切都已经结束了，因此「狩猎的掠夺姬」并非浪得虚名这点成为了人们津津乐道的话题。

将芬里尔运到城下町交付后，『安妮丝菲亚王女』的委托就完成了。正如她宣告的那样，决定请客举办宴会。

在这里散播狂热的人群是被冒险者公会告知可能要撤离的城下町居民。虽然对被运来的芬里尔尸体抱有恐惧，但那个威胁已过去，既然冒险者举行了宴会，他们也自行决定中途临时参加。

而且，现在正在举行一场祭典规模的宴会，应当是主角的安妮丝菲亚正仰望天空。

「啊，你们这些家伙〜〜!! 是想把我的积蓄掏空吗! ?」

「哈哈哈!您在说什么呀安妮丝菲亚王女!说要请客的可是公主大人啊!」

「承蒙—您的招待!呀，芬里尔搬运起来可真不容易啊〜!」

「你就只做了那个而已!话说回来为何连城下町的人们也!」

「不，我们不会说什么请客的，安妮丝菲亚王女!嘿，那边的冒险者!有新鲜的肉哦!非常适合宴会!现在的话给你便宜一点呦!」

「让安妮丝菲亚王女买单!」

「多谢惠顾—!」

「喂—————!!」

安妮丝菲亚像是威胁似地挥动着双臂吼叫着。但是，冒险者们毫不畏惧，一个个地抚摸着安妮丝，搭着她的肩，甚至将她整个抛在空中玩弄。

尤菲莉亚在稍远的地方守护着这场骚乱，虽然安妮丝菲亚被抛向空中的时候让她有些心惊胆颤，但在场的每个人都在笑着，发自内心地赞颂着安妮丝菲亚。

「……不加入吗?」

「……嗯。那里是只有安妮丝大人才能去的地方吧?作为『普通公爵千金』的我是没有容身之处的」

向尤菲搭话的是托马斯。他手里拿着倒在杯子里的果酒。把其中的一杯递向尤菲。

「……要喝吗?有必要的话我会试毒」

「不用了。直接喝就好」

双手接过啤酒杯，对着托马斯举起。似乎是明白了意思，托马斯有点难为地宣告干杯。

嘴里含着果酒的尤菲瞪圆了双眼。果然和自己喝过的酒不一样，但并不是说不熟悉。嗯，比如就像在料理中品尝过这种味道，就会有新的发现。

「……虽然看上去不像是在吃同样的东西，但也还是有相同的东西啊」

「和贵族喝的果然不一样吗?」

「是的，很新鲜。既不能说喜欢也不能说讨厌，只是对新奇的东西感到困惑」

「公爵千金小姐居然会和平民喝酒。安妮丝大人已经让我们的感觉麻木了，这点确实没错」

托马斯提及安妮丝菲亚的名字时，尤菲的视线就自然地开始寻找她的身影。大概是被冒险者缠住了吧，可以听见安妮丝精神抖擞的嬉闹声和周围的笑声。

「……虽然说是请客，但公会也会填补一些吧。就这样把安妮丝大人的钱包掏空就太说不过去了。」

「这倒是不用担心……只是让我再次意识到，安妮丝大人是很受人民爱戴的」

「啊啊。……那个人啊，这样果然很适合她啊。即使现在被称作王族，距离也太近了。所以大家感觉都很亲近，也会有期待。如果她成为国王，不是会让自己的生活变好吗」

托马斯的话让尤菲莉亚皱起了眉头，情不自禁地摇了摇头。

「……这是无法保证的。即使安妮丝大人成为了王，如果没有贵族们的协助，她一个人也没有办法解决所有的问题」

「不管平民怎么支持。推动国家运作的还是贵族们。……事实上，也有成为男爵的平民，但也只是他变得有地位了，并不意味着我们也一起提升。不如说只是距离变远了」

托马斯一边灌着果酒一边说道。尤菲也效仿一样倾斜着啤酒杯。

「所以我不希望她成为国王。就像现在这样，自由地笑着，自由地生活就好了……话虽如此，我却什么也做不了」

「安妮丝大人很生气哦。没听过会有这种事啊!这样说哦。塞雷斯提亚，是把很棒的魔剑。说实话，我背上都起鸡皮疙瘩了。因为它劈开了云，开拓出了一片蓝天」

「…………那是什么」

托马斯露出一副你在说什么啊的疲惫表情，不由自主地呻吟着，他不记得有做过那样的东西。

「不管你怎么说，我都亲眼看到了」

「那只是安妮丝大人太就规格外了。我没有那么厉害」

「太谦虚了」

「过犹不及，啊」

尤菲莉亚对哼鼻子的托马斯耸耸肩。宴会的喧嚣声不绝于耳，气氛越演越烈。

「……好遥远啊」

「嗯?」

「这就是备受期待的王啊。一想到必须要战胜这种光景……实在是太遥远了」

安妮丝菲亚会成为深受百姓爱戴的王吧。即使没有魔法，也有对人民的爱和魔学的构想这样的武器。尤菲莉亚十分确信，安妮丝菲亚拥有足够创造新时代的素质。

正因如此，如果自己想成为王的话，就必须跨越这样的光景。这样的想法让尤菲莉亚闭上眼睛，任由思绪飞驰。

「……也没有那么远吧？」

「嗯？」

「也不是说非得哪一方去做不可吧 。还是尤菲大人见到这景象觉得还不够吗。」

听了托马斯的话，尤菲莉亚再次将目光转向祭典的中心。

大家肩并着肩地、唱起了歌来，充满朝气、洋溢着幸福的喧嚣声。在那里的人民是幸福的。我们也在那里。如果硬要说还有什么不足的话，大概就是这里没有贵族吧。

「……不。这片光景充满着幸福。并不是说要比这个更好，而是希望继续看着眼前这副光景」

「那么大家不努力是不行的吧。只有你一个人努力也不行。就算是安妮丝大人一个人努力也是，都是不对的」

「所以，要靠大家的力量」

「在这个基础上，我要」尤菲莉亚嘟囔着，一口气举起手中的啤酒杯，将果酒一饮而尽。

尤菲莉亚突然的豪迈饮酒方式让托马斯吃惊，脸颊微微泛红的尤菲，脸上露出笑容。

「所以，我不想让那个人成为王，因为那个人现在就在大家触手可及的地方。为了守护这样的现在」

说完这些，尤菲像是要混进骚动的中心一样前进。

将啤酒杯抛在一旁的粗鲁举止，完全不像是一个公爵千金，但那样实在太有趣了，托马斯忍不住笑了出来。

　＊　＊　＊

(尤菲视角)

每个人都在笑着。

围着那个人，看起来很快乐、很幸福。

这就是这个人，是安妮丝大人想要看到的光景、想要守护的光景、想要停留的光景吧。

渐渐靠近的那个人的身姿充满着活力，虽然使用了「龙的魔力」，但是似乎没有产生后遗症，我感到安心。

「安妮丝大人〜〜!太、太感激了〜〜!」

「喂，等等法尔纳!不要突然抱住我!」

「芬、芬里尔什么的，我、我还以为已经要完了……呜呜〜请不要引退啊〜〜!安妮丝大人〜〜〜!」

「你喝醉了，法尔纳!等下，喂，谁来!快把这个一喝醉就哭的人拉走!都埋胸了!」

……是怎么了呢。莫名的焦躁不安。

这就是所谓的嫉妒吗。能感受到这样的心理变化，我就因为发现自己还是人类而感到安心。先不说这个了，要把安妮丝大人救出来才行。

「到此为止了」

「欸?啊，尤菲」

「欸?」

「这个人，是我的」

把法尔纳从安妮丝大人身上剥开，将她抱进我的怀里。周遭顿时一片寂静……嗯?发生了什么事吗?

「尤尤尤尤、尤菲!?突、突突突、突然在说些什么啊!?」

「是……?」

头感觉轻飘飘的、声音听起来莫名很遥远。这是喝醉了呢。是沉醉在现场气氛里了吗。我吗?还是说果酒不适合我?我不知道。但是意识很清醒，没问题吧。

「说起来……是安妮丝大人的助手」

「啊，那个玛泽塔公爵家的……」

「说是，我的……喂喂……」

喧闹声似乎又回来了，这真是太好了。我并非想打扰宴会。只不过，是想让安妮丝大人在我的身边而已。

「……尤菲，喝醉了?」

「? 是的。喝了点果酒……」

「这、这样啊。那、那个，放开我……」

「我拒绝」

为什么要离开呢。安妮丝大人不在这里的话是不行的。

所以，一定不能让她成为王。由我来守护。为了、不让这个人成为王。为了让她能一直停留在这样幸福的光景中。

「总、总总、总而言之，先从这里离开一次好不好?!呐?尤菲!因为你是个好孩子!」

「安妮丝大人想待在这里对吧」

「现在不想待啊!?」欸，别看!这不是给你们看的啊!!」

「怎么啦公主大人!您终于找到命中注定的对象了吗!」

「拒绝男性!只对可爱的女孩子温柔的花花公主，终于!」

「别说那种很难听的话啊!?尤菲在听呀!?」

嗯，花花公主是什么意思呢……?平民的话中有时候会夹杂一些意味不明的单词。

「喂————！安妮丝大人！糟了！骑士来找您了！」

「蛤！？」

「怎么，要中止祭典了吗！？」

「那种事随你高兴！只是国王陛下在传招安妮丝大人所以才来找她。」

「————我不在这里！那么，之后大家就好好享受吧」！

安妮丝大人的脸色瞬间发青。猛地拉起我的手跑了起来，用手拨开迅速穿过人群。

我回握了牵着我的安妮丝大人的手。那只手的体温很舒服，简直就像在梦中一样……总感觉脚下有些蹒跚。

「喂，尤菲！？没事吧！？」

「……没事的。只是，想稍微休息一下。」

「……这里没什么人所以可以哦。啊啊真是的，太大意了……不像尤菲的作风！」

「……我的作风是什么样的呢。这确实是条人烟稀少的后巷。正好是人们喧嚣的死角。

背靠着墙，大脑的晕眩感稍微缓和了一些。虽然世界摇晃得感觉有点不舒服，但还没到无法忍受的地步。

「……安妮丝大人」

「怎么了？」

「安妮丝大人，不变得幸福的话是不行的」

虽然暂时离开了那片景象。但是，其实那个人应该一直想待在那里吧。

所以，由我来守护。就像您把我从绝望中拯救出来一样。如果您打算走向冰冷之处，我也会牵住您的手留住您。

「我，在今天，在这一天，……爱上了这片光景」

百姓和乐融融的景色。在那之中，幸福地笑着的您。这是您成为王就无法到达的光景。

「我，最喜欢有您在的这个国家，我喜欢您」

我将双手贴在安妮丝大人的双颊上，将彼此的额头重叠在一起。接近到可以感受到彼此呼吸的程度。

「最喜欢了」

最喜欢您了。

像要夺走呼吸一般重合的唇瓣非常温暖、舒服到就这样将身心交付。

　＊　＊　＊

呼、呼，传来规律的睡眠呼吸声。

在没有人目的隐蔽小巷里。靠着墙用一只手捂住脸的安妮丝菲亚，和倚靠着那样的安妮丝菲亚睡着的尤菲莉亚。

只有月亮俯看着，安妮丝菲亚那红得像熟透苹果的脸颊。

「真的……太犯规了，尤菲。至少也让我说喜欢……」

幕间

灰色的小丑嗤之以鼻

『这个国家生病了』

不知何时起我听着这句话长大，听到耳朵都长茧了。

你说这个国家生病了。虽然是个孩子，但我也觉得那是件严重的事情。

生病的话会很痛苦。那种事谁都知道，所以更不用说了。

国家生病了。那就代表着大家都生病了。所以才会觉得很严重。

『没有人可以治好吗? 』

我试着那样问，但没有得到回答。

被如枯木般瘦骨如柴的手抚摸着头。但是不会觉得不可靠，像大树一样的手。

『总有一天你会明白的。到那个时候之前好好学习，好好思考就好了』

从那之后过了几年，我才理解爷爷的话。

这个国家生病了。希望曾经的奇迹再次出现的、这种病。

＊　＊　＊

轻快地哼着歌走在走廊上。谁也不会去责备。但是，投向他的视线就像是看着外人的目光一样。

今天看向我的视线还是一如往常没有变呢，走在走廊上的他内心嗤之以鼻。

作为国家引以为傲的研究机构，收藏了巨量的资料和论文的睿智之窖。作为施政的谏言者，在同样也以权势为自豪的魔法省的势力范围下。聚集在这里的人都是被国家认可的菁英。

因此，或许具有排他性的一面也是自然的发展吧。对于外人的「他」投以不友善的目光也是因为这种集体意识吧。

帕雷迪亚王国的发展深受以精灵为友的魔法信仰的影响。有能力的魔法使人才辈出且拥有丰富的精灵资源。也可以说这才是支撑帕雷迪亚王国国力的根基。

记忆中有人曾经说过，魔法省才是帕雷迪亚王国的繁华与光荣的地位象征。那个事实是正确的。一旦登上这个位置、就能对政治提出意见。也正因此难登龙门，只有被选中的人得以胜任。

(嘛，这是否是正确就另当别论了)

「他」在心里嗤之以鼻。确实帕雷迪亚王国是以魔法为中心而发展起来的国家。也并不能说整个国家的一切都是由魔法的恩惠支撑起来的。

领导这个国家是王族和贵族的职责。但是建构国家的基础的是百姓。百姓耕种田地、回收资源，并将其推广到国内外。

没有百姓就没有国家。那些百姓大部分都不能使用魔法。除非是贵族的私生子，不然是无法使用的。

因此，也有看不起平民的贵族的这种事实，并且那个数量也绝对不在少数。尽管如此，平民和贵族勉强携手合作的关系维系至今，果然是因为受到魔法的巨大恩惠吧。

权力就是力量。而且魔法可以成为连接权力的力量。正因为如此，贵族才被一致要求成为有能力的魔法使。对自己、对自己的孩子。还有继承自己血脉的子孙。

正因为贵族有力量才得以守护百姓，百姓被守护才得以为贵族效力。到头来，两者缺一不可。

尽管如此，贵族的地位仍高高在上。以守护百姓为由而干尽横行霸道之事的人也不在少数。这让百姓和贵族之间渐渐产生了一条深深的鸿沟。

(这个国家生病了)

「他」的祖父曾这样说着。在理解那番话语之前，要他好好学习、好好思考。然后他现在、觉得这个国家正在生病。

事情的开端是发生在数十年前。那个时候，帕雷迪亚王国正面临日薄西山的局面。起因是贵族们对当时的国王累积的不满越滚越大，以致于他们企图发动叛变。

当时，坐在王位上的是现任奥尔凡斯国王陛下的父亲。在先王所施行的政策中，最让人记忆犹新的是针对冒险者们和平民的优待政策。

贵族拥有魔法这个绝对的力量，但由于其立场前往前线也伴随着危险。例如，即使魔法这种强大的力量在战场上能发挥作用，但如果殒命战场的话，就面临着无人统治领地的风险。

在可能与其他国家发生战争的担忧之下，为了保护贵族的地位和人身安全，先王实行了平民的优待政策。

长期存续的帕雷迪亚王国理所当然的，伴随着历史悠久的贵族家族的兴盛与衰败。而落没的家族与平民相交之事也并不稀奇。从那个时候开始，潜藏着魔法才能的平民日与具增。

如果能成为冒险者或是为国家效力的骑士当然是再好不过。但是，出现了利用这种才能做坏事的家伙。

是非贵族的魔法使。以这个恶名昭彰的事件为契机，先王决定制定选拔具有潜在魔法才能的平民之政策。

这就是对冒险者们的援助、从平民身分提拔为贵族的新政策。援助那些对只凭贵族的权势无法触及而不被拯救的人伸出援手的冒险者。然后把那些表现得出奇优秀的平民纳为贵族，将那些潜藏在民间的才能重新吸收进国家里。

这遭到重视血统、重视悠久传统的保守派贵族的强烈反弹。

对疏远保卫国家的荣誉、优待平民的先王的不满随之高涨起来。先王提出了保护贵族人身的政策，却招致理应被政策所保护的人的反对，这事让先王忧虑忡忡，身心逐渐交瘁至衰弱。

随着先王的衰弱，激进派的贵族的气势已经高涨到了举起反旗的边缘之时，出现了解决这种事情发展的人。

那就是现任的国王，奥尔凡斯所率领的保王派。

当时作为一个不被看好的王族、勤奋于玩弄泥土的怪人奥尔凡斯，突然展现出了其威武勇猛的一面。据说那次的活跃表现让贵族无不为之感到震惊。

作为反先王派的领头是，拥有第一王位继承权的奥尔凡斯的亲哥哥，他在这场镇压起义之战中被讨伐而阵亡。由于哥哥的死，提前得到王位继承权的奥尔凡斯被决定成为下一任的国王。

那样的奥尔凡斯迎接了作为王后的希尔芬•梅兹侯爵千金。她是支持反先王派的有力贵族的女儿，也是歼灭了自己家族的战乙女。

身为王后为了弥补自己家族犯下剑指先王的罪行，亲自参与外交、为击退外患竭心尽力。

在国王身边的是长期侍奉王族的玛泽塔公爵家下一任的当家、古兰兹．玛泽塔，他为了稳定内政而努力着。

一度摇摇欲坠的国王的权势因为奥尔凡斯而再度恢复。然后奥尔凡斯实施的政策逐渐消除了贵族们的不满，国家平稳地慢慢恢复了安定。

是的。确实国家恢复了平稳。然而，那个时候奥尔凡斯所采取的政策让国家开始悄悄地生病了。

(那个原因是对魔法省的优待政策)

当时魔法省是处于中立的立场。但是为了抑制稳定增长的反先王派，奥尔凡斯希望能得到魔法省的协助。

反先王派主要是重视过去传统的保守派，同时也是以勇猛著名的武斗派。这些家族以魔法的权势、展示勇猛武力为傲并聚集在中心。作为对抗那样的武斗派派系的战力，奥尔凡斯向魔法省请求协助。

魔法省是研究魔法、并且追求真理以接近精灵和神的研究机关。不过，也因此有很多非常有能力的在编的魔法使。但是，他们并不为了追求武人的荣誉而剑指国王。他们想要的是自我探求研究所需要的权力和资金。

因此，奥尔凡斯祭出了优待政策，认可其往后在贵族学院的教育主导权、以及允许他们参与表达政见。就这样，魔法省逐渐掌握了权力。

然后这导致了国家逐渐成疾的结果，真是徒劳至极，「他」嘲笑着。

奥尔凡斯确实是一位横跨乱世、平定国家的好国王。

但是，平定的代价却给未来留下了巨大不安的种子。他是个好国王吗、还是应该被称为导致国家崩溃原因的愚蠢国王呢，都要留给后世的历史学家来评判。

(奥尔凡斯陛下借助了魔法省的力量平定了国家。在那期间，他也培养了能收入自己麾下的派系，但是魔法省权势扩散得比想像中的更加快速。虽然以武争霸的风气变薄弱了，但从选民思想的程度来看，这似乎是一场和反先王派的较劲。如果是性质恶劣的话，这一边好像更差劲呢。先王的驾崩也是一大打击)

如果先王还活着的话。

身心具疲的先王在见到奥尔凡斯即位之前就驾崩了。奥尔凡斯的母亲也是因为身体虚弱，在他年幼之时就离开人世。其他可以说是亲人的哥哥被他亲手讨伐。奥尔凡斯并没有属于自己的派系。

就算有规模也是很小。尽管组织性质优良但其影响力也不足以扩至大范围。因此才允许了魔法省的崛起。

(而且为了培育下一任国王，虽然用尽了一切办法，结果却事与愿违)

事与愿违的主因，果然还是安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚吧。

创立了与魔法省的思想背道而驰的理论的破天荒王女。她的存在对魔法省来说是个威胁。

更不用说是成为一个不能使用魔法的忌讳之子，仇恨也会进一步加深。对魔法省来说，或许是身为王族血脉这件事更让他们生气吧。

当然，并非只有对安妮丝菲亚憎恨的人。其中也有因安妮丝菲亚的理论而深受敬佩的人。只是，安妮丝菲亚并没有与这些人积极的结识，而是自己闭门不出。

受到那股煽动的是弟弟阿尔加鲁特。自从和安妮丝菲亚失和后，魔法省盯上了阿尔加鲁特，也为了拢络王权，腐蚀了他的精神。

在他们的信念下行动。对此「他」并不会否认。只是，那里缺少人民。终究，只是在重蹈覆辙，一切都适得其反，所以积累不起来。

「百姓只要待在那里就好、这样的思想就会停滞不前。迟早会变成沉积物腐蚀整个国家。不，已经被腐蚀的很厉害了吧」

据说建立帕雷迪亚王国的初代国王通过和精灵缔结精灵契约而获得了巨大的力量。

于是受到国王庇护的百姓使国家繁荣起来，建立了帕雷迪亚王国的基础。

这是在逆行时代而行吗。透过集中魔法的权威，使百姓驯服。那确实是曾经辉煌的重演吧。

这个国家生病了。

为过去的繁华富贵而烦恼的这种病。

与过去的情况不同，也有不少平民对制造鸿沟的贵族充满了不满。虽然精灵契约是扎根于这个国家的信仰，但这种距离感在贵族和平民之间是不同的。

当这条鸿沟，是作为贵族再度崛起的政策而祭出时。难道也能保证这次平民不拿起武器吗。

这种时候应该要忌惮的是安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚。

即使是平民也能以魔力为代价引出与魔法相似现象的「魔道具」。「他」觉得魔法省很多人对此都很害怕。

(一旦掌握了权势就会变成这样吗。听说魔法省以前也是个更热衷于研究、更封闭的性质……)

对安妮丝菲亚的不满悄悄地逐渐扩散开来。但是，在这一点上，奥尔凡斯可以说是采取了很高明的手段。

根据魔学的观点阐明精灵契约的这样的王命，给魔法省带来冲击。当这一切顺利之时，安妮丝菲亚很可能变得能使用魔法，不再是忌讳之子。

虽然我觉得思想一旦根深蒂固就很难消除，但如果能得到魔法的恩惠，不刻意回避不就好了吗。这样的氛围正在产生。

「哪么，事情究竟会怎么运转呢。会让我看到的吧?安妮丝菲亚王女」

灰色的「他」笑了。

脑海里浮现出的公主前几天为了寻找线索，从王都出发。

回来的时候，安妮丝菲亚、或者是身旁的尤菲莉亚会迎来什么样的变化呢。

米格尔•格拉菲特一副迫不期待的样子，嘴角浮现出微笑，在魔法省的走廊中前进。

于浅眠中的怀旧之梦

「……真是的，那两个人到底去哪里了?」

在王城里的脚步声响得令人生厌。作为国王居住的城堡，一个人走路的话会显得惊人般的宽敞。也正因此，低语声和前进的脚步声都过分响亮。

考虑盗贼入侵的可能性，城堡的结构较为曲折，如果对结构不是很有把握的话就会迷路。

边发着细碎牢骚边走路的侍女，伊利亚在王城里寻找着两个人物。

「公主殿下!王子殿下!您们在哪里啊?」

没错。那两个人正是这个国家的王女和王子。分别是是安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚和阿尔加鲁特•波纳•帕雷迪亚这两人。

伊利亚•科拉尔是安妮丝菲亚的专属侍女，处于必须要照料她的立场。最近，那个带着弟弟阿尔加鲁特在王城里到处闹事的问题儿童又躲藏起来了。

「真是的……!给我增加工作量!」

伊利亚焦躁地抱怨着。自然地加快了用力的步伐，脚步声甚至充满了威慑感。

稍早，侍女休息室发生了一些骚动。说是安妮丝菲亚和阿尔加鲁特带着她们洗好折好的床单逃走了。

为什么要带着床单逃走呢。到底为什么要这么做呢。身为专属侍女怎么不好好监视，被作为上司的侍女长这样责备着，伊利亚有点不高兴。

伊利亚不觉得自己有那么丰富的情感。但即便如此，最近对安妮丝菲亚感到焦躁的事情增加了。

如果安妮丝菲亚做了什么事，身为专属侍女的她会受到责难。太不讲理了。一想到这也是被那个破天荒公主盯上的不幸的一环就叹了口气。

总而言之，现在必须找到那两个人。到底去哪里了，伊利亚不停地叹气。

「啊，姐姐，还是住手吧……」

「你在说什么呀，阿尔君!没有问题的!」

「但、但是……」

听到那个声音，伊利亚抬眼改变了前进的方向。向着前方的楼梯走去，一直寻找的坏孩子们都在那里。

发现了焦急地不知所措环顾四周的阿尔加鲁特、和不知为何把床单绑在自己身上，打扮奇怪的安妮丝菲亚，就在伊利亚准备大声怒吼的时候。

「快看着，看好了我要来———啰!」

「哈?」

安妮丝菲亚一面拖着床单一面拉开了助跑的距离，然后就这样从楼梯上奋力地跳了起来。在楼梯下现身的伊利亚被这突如其来的怪异行为吓得瞪大眼睛，瞬间停止了所有动作。

这里的楼梯很大，如果小孩子在中途绊倒，可能会受重伤。虽然不知道她到底为什么要那样冲出去，但伊利亚为了接住安妮丝菲亚，慌忙地跑了起来。

于是，在伊利亚的目睹之下，安妮丝菲亚的动作有了变化。安妮丝菲亚从楼梯猛烈地冲出去后，床单顺势被撑开了。绑在四肢上的床单就像帆船的帆布一样被撑开，使安妮丝菲亚的身体减速。

「风啊———!」

于是，从安妮丝菲亚背后刮起猛烈的风。伊利亚对这种现象记忆犹新。那个笨蛋王女，忘记了使用风精灵石后被嵌进墙壁里的事了吗!?这就是当时的重演。

掉下来会狠狠摔在地上的，伊利亚立刻猛地跃起。然后，抬起安妮丝菲亚的身体———

「啊」

「噗」

伊利亚的脸埋进了安妮丝菲亚的肚子里。在空中失去平衡的伊利亚立刻抓住了安妮丝菲亚，可能是没预料到两个人的体重，暂时获得浮力的安妮丝菲亚，她的身体再次被地心引力吸引。

目睹全程的阿尔加鲁特脸色发青，捂住了眼睛。就在阿尔加鲁特遮住眼睛的同时，传来了惨烈的落地声。

「———嗞〜〜〜啊……!?……嘶……!? 嗞……!!」

「痛痛、痛，伊利亚?没事吧?撞到头了!?」

伊利亚被压在底下，安妮丝菲亚没有受到损伤。但是，被当作缓冲的伊利亚难以承受。

虽说她还是个孩子，但加上那个重量是无法做出防备的姿态的，直接落下了。

背部和头几乎疼到想要当场泪奔的程度。不由得想原地打滚，但安妮丝菲亚坐在她身上，所以很难转动身体。不仅如此，安妮丝菲亚的大幅度摇晃让她的疼痛加剧了。

「……嗞，你这个……!」

啊、糟了。这样想的安妮丝菲亚立刻抱头缩成一圆团。伊利亚用力拽下安妮丝菲亚、放到地板上，也许是因为愤怒，伊利亚紧握的拳头微微颤抖。

然后拳头的声音响亮到让一直捂着眼睛的阿尔加鲁特颤抖起来。

＊　＊　＊

「你这个……大笨蛋!!」

「对不起!但是，请听我说，父王!我觉得这个发想很不错!我想如果那样的话，我就可以滑翔了!是小飞鼠安妮丝喔!」

「我不是在说这个!不是!还把阿尔加鲁特卷进来，你到底在干什么!」

奥尔凡斯挑起眉毛，怒吼着将拳头打在安妮丝菲亚的头上。呀咿、发出惨叫的安妮丝菲亚抱着头流下了眼泪。

听说安妮丝菲亚抢走床单是为了进行在天空中飞行的实验。用风精灵石风制造的风把床单吹起来、用那股力量让自己滑翔。

真的是、这种发想到底是从哪里冒出来的。最可怕的是这就是被称为破天荒王女安妮丝菲亚的特质。

「阿尔加鲁特也是，阿尔加鲁特!你也不阻止安妮丝菲亚在做什么!?」

「呜……对、对不起……」

虽然没有挨拳头，但阿尔加鲁特也受到了奥尔凡斯更严厉的斥责。比安妮丝菲亚小两岁的阿尔加鲁特，和年龄一样幼小，他缩着身子颤抖着。

伊利亚还在护着隐隐作痛的背，一边叹了口气。每次都闹成这样，自己的身体可承受不起啊。

「父、父王……!是我把阿尔加鲁特带出来的!要责备就请责备我一个人吧!还有我想让您看看我的小飞鼠!那个的话会很成功的!」

「驳回、笨蛋!够了!回你的房间去!」

「诶〜〜〜!我以为这次会成功的!小气鬼!父王小气鬼!老气脸!少白头!」

「你在说什么啊野丫头!!你以为少白头是谁的错啊!?」

「咿呀啊啊———!?」

奥尔凡斯用拳头抵住安妮丝菲亚两侧的太阳穴、用力地旋转。太阳穴被用力夹住的安妮丝菲亚悲鸣着，来回挣扎地想要逃跑。

过了不久，受到奥尔凡斯挤压太阳穴攻击的安妮丝菲亚筋疲力尽的倒在地板上、抽蓄着。阿尔加鲁特战战兢兢地用手指戳着安妮丝菲亚，伊利亚觉得有点奇特的好笑。

「完全不能掉以轻心呢!……伊利亚呀，身体没事吧?」

「是的，没有问题」

「什么，真是太好了。这家伙在城堡里也不老实啊……!」

奥尔凡斯疲惫的叹了口气并按了按额头。

安妮丝菲亚每日、都在引起骚动。那个起因是因为她不能使用魔法。只有王族或是贵族才能使用的魔法。安妮丝菲亚被告知她完全无法使用。从那之后，她就经常使用精灵石引起各式各样的骚动。

「我以为在上次的热水事件已经尝够苦头了……」

「……那个也是令人头痛的事件」

几天前，安妮丝菲亚拿出了火精灵石来制造热水，她跳了进去全身烧伤。

据本人所说，她当时是想要泡澡。奥尔凡斯气得头昏脑胀。

「……不，但是从结果来看，能下定决心重新装修浴场是件好事」

洗澡水即使不通过精灵石也能解决。伊利亚知道奥尔凡斯暗中喜欢泡热水澡的习惯。

虽然是净会制造麻烦的安妮丝菲亚，但从这些新颖发想中创造出来的东西大多是有用的。因此，有些地方奥尔凡斯也默许了……。

「可不能让她带头做这种会受伤的行为。暂时让他们禁闭一段时间吧」

「我明白了」

「唔呣……。我想之后会辛苦不断。但安妮丝菲亚就拜托你了。伊利亚」

肩膀被拍了一下，伊利亚惶恐的深深地鞠躬行礼。

然后她把蹲在地上抱着头发出呜呜声的安妮丝菲亚夹在腋下，离开了奥尔凡斯的办公室。

阿尔加鲁特也退了出来，在伊利亚身后小跑步的追赶。

「姐姐、没事吧?」

「……没什么反应，就像个尸体一样」

「尸体?」

「姐姐已经死掉了……」

「还活着吧……?」

「不懂得装傻嘛，伊利亚」

「……我不明白」

伊利亚皱起眉头仿佛在说、吵死了。真是个吵闹、烦人又费事的孩子。

被伊利亚抱着反覆说着稀奇古怪的话的安妮丝菲亚，和对这样的安妮丝菲亚一直感到疑惑的阿尔加鲁特。

伊利亚盛气凌人地抱着安妮丝菲亚继续前进着。每个见到这三个稀奇古怪的人都各怀感想。有的耸了耸肩，觉得又是老样子。有的露出了苦笑、有的用严厉的目光看着她们。这种感想因人而异。

「……父亲大人，那个……」

「……别用手指指着，把视线别开，尤菲」

「……好的」

周遭的视线让伊利亚感到不舒服，她只能像逃命一样加快脚步离开。

＊　＊　＊

……伊利亚做了个令人怀念的梦。

打瞌睡的伊利亚迷迷糊糊地从睡梦中醒来。大概是积攒了疲劳，就这样懒散地在椅子上睡着了。

「……不，这个与其说是疲劳，不如说是闲得发慌」

现在、离宫里除了伊利亚外谁也不在。主要是作为主人的安妮丝菲亚和尤菲莉亚、作为侍女的蕾妮也都跟着离开了，这里变得异常安静。

即使按照日常习惯，完成了打扫和洗衣服，但住在这里的人不在的话也不用服侍。伊利亚也没有能一个人消磨时间的兴趣。

「……要是什么事都没有的话就好了」

最近、安妮丝菲亚逐渐变得沉稳了。再加上有尤菲莉亚和蕾妮跟着。没什么好担心的吧。

「为她们回来的时候做好准备吧」

去见精灵契约者的安妮丝菲亚会得到怎么样的成果呢。特别是最近感觉她们陷入了瓶颈，要是那个努力能得到回报就好了。

一想到这里，伊利亚突然反思了自己的想法。……不知从何时开始，自己也被牵绊到了这种程度。

「……我不觉得有什么不好」

伊利亚只被老家当作棋子。只是为了拉拢有权势的贵族、而结缘的棋子。那里根本不存在爱一类的东西。

不，从道具的意义上来看她可能是被爱的。或许一切都白费了，但她也不想特意去确认。

伊利亚认为在这里就是她的全部、她的价值。最近不仅仅是安妮丝菲亚，还出现了蕾妮这样可爱的后辈。

「……蕾妮，如果不饿的话就好了」

那个给了她很多血液，让人移不开眼的后辈真的没问题吗。估计太过畏手畏脚，连安妮丝菲亚和尤菲莉亚的血都不敢随便喝吧。

那么，回来之后就让你尽情地喝吧。为此必须调整好自己的身体才行， 伊利亚从椅子上站了起来，伸展了背肌。

如果给蕾妮太多血而造成贫血的话，蕾妮也会介意的。那就不是自己的本意了。要做的话就要做到完美，伊利亚为了能让她安心地生活而不遗余力。

转动肩膀让伸展的背肌恢复。简单的舒展完身体的伊利亚为了做自己的简单饭菜而走向了厨房。

「……从什么时候开始呢，觉得一个人吃饭很乏味」

＊　＊　＊

「……哎呀、您已经醒了吗?」

「……啊啊，已经这个时候啦。我好像打了个瞌睡」

「原来是这个样子。……您做了个好梦吗?」

「……这个、嘛。只是、一个令人怀念的梦。真的、非常让人怀念。那样的梦」

某伯爵公子的受难

呼吸困难。

视野扭曲、肺部仿佛随时都要破裂。

感受不到手臂在挥动、和脚踩在地上的感觉了。

只是在跑着。连怎么跑的也不知道就这样跑着。

尽管如此还是得跑。脚往前、手往前。把身体往前推。

不跑不行啊。若不这样的话———那家伙、那家伙会来的。

「辛苦您了，纳布尔大人!因为我已经超越您了，所以还要再追加一圈!」

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊———————!? 」

然后他、倒了下去。

为什么、事情会变成这样呢。

那不得不说起发生在纳布尔•斯普劳德身上的事。

＊　＊　＊

纳布尔•斯普劳德，是斯普劳德伯爵家的公子，父亲马修•斯普劳德是担任享誉盛名的骑士团团长。

他富有正义感、重情重义，言行举止柔和，是一个为了成为理想的骑士而努力的青年。

但是，他那光明的未来因为牵涉到动摇国家的大事而遭到扭曲。

那就是下任王位继承者阿尔加鲁特•波纳•帕雷迪亚，和他的婚约者尤菲莉亚•玛泽塔所引起的婚约废除的骚动。

起因是在这两个人早已冷漠的关系间引起波澜的蕾妮•西亚男爵千金的存在。

由于出身特殊而受到阿尔加鲁特特殊关切的蕾妮，据说是尤菲莉亚嫉妒这样的她，而唆使对她做出阴险的欺凌和阴谋。

所有人都异口同声地作证，以阿尔加鲁特为中心团结起来的贵族公子们要求以此弹劾尤菲莉亚。

然后，从阿尔加鲁特发起弹劾的那一天，他的命运就被严重打乱了。

打乱这个命运的是，这个国家无人不知晓的「破天荒王女」 安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚。

她把尤菲莉亚从弹劾现场带走，后来耳闻这事的国王陛下对这件事情下了封口令。

纳布尔在这次事件上，被认为是和阿尔加鲁特一起弹劾尤菲莉亚的核心人物之一。对此，他本人也这么认为。

他认为，那是为了让他动心的蕾妮所做的事。

但是这次的事件为他的内心蒙上了一层阴影。

透过安妮丝菲亚的指谪，他终于察觉了自己的愚昧，随后阿尔加鲁特企图谋杀安妮丝菲亚，被剥夺了继承权。这都跟夏尔特鲁斯家的阴谋有关。

纳布尔受到的冲击非同小可，因为自己的愚蠢内心受创。

日复一日的，庸庸度日。既没有回到学院的勇气，也没有做出弥补过错的行动。只是漫无目的的度日。

干脆回到自己的领地不是更好吗。甚至还能听到这样的私语。纳布尔觉得这样也好，就这样静等着父亲的决定。

——就在那个时候，「那个家伙」出现了。

盖克•朗普。他是隶属于边境骑士团的骑士的儿子，不知为什么，不是边境而是希望加入近卫骑士团，他成为了一名与众不同的对手。

虽然曾见过面，但并没有说过话。那样的他来访的原因是担心纳布尔。

说实话，对纳布尔来说只觉得很烦。应对也很棘手。自己本以为只要给他一点惩罚就会回去的。

『纳布尔大人!锻炼身体!一起锻炼身体吧!』

为什么、会变成这样呢。

不管想了多少次，都没有能让自己接受的根据。

要说自己是被逼迫的，但又不知道是怎么被逼迫成这样的。

盖克并非能言善道。甚至到让人觉得笨口拙舌。言行举止都是如此直率，怀疑也很愚蠢。

只是真情真义的担心、相信锻炼身体是正确的，然后不知为何自己就被哄骗了。

纳布尔感到恐惧。但是，不管怎么逃，那个家伙总会不知道从哪里冒出来。在梦中看到盖克的脸时，纳布尔甚至觉得自己是不是疯了。

于是纳布尔停止了思考，直到现在。

每次和盖克落后一圈，跑圈的圈数就会增加。所以必须在盖克追上之前抵达终点。

终于在被盖克超越之前跑完圈的纳布尔一边平抚快要爆裂的心脏一边气喘吁吁。一不留意就会吐出来。

「您辛苦了!纳布尔大人!」

「……你、为什么、这么……有精神、为什么……」

虽然出了一身汗，但盖克一副游刃有余的样子。

不知道是否睁开的眼睛，但满面笑容的样子看起来很可爱。

纳布尔一边拚命调整呼吸，一边抬头仰望天空。停下脚步，微风的吹抚让人舒适。不由得眯起眼睛感受着风的轻抚。

「休息过后就是模拟战了」

「……我想也是」

连稍早抗议的力气都没有的纳布尔点了点头。

锻炼体力、配合练习、然后吃好、睡好。只有这样而已。

虽然只有这样而已，但其内容堪比地狱。按照盖克的标准所进行的特训粉碎了纳布尔的精神。

当他问了作为父亲部下的骑士们，这是否是一般骑士的运动量时，所有人都别开了视线并摇摇头。然后怜悯地拍了拍他的肩膀，纳布尔简直要崩溃了。

一边回想起这些种种，一边摇摇晃晃地站了起来，纳布尔的身体自然地迎接了下一个练习。

当纳布尔意识到这点时，他非常恐惧。他的身体已经先习惯了。但尽管如此，事到如今，纳布尔瞬间抛开了一切，举起模拟剑面对盖克。

「那我们开始吧，纳布尔大人!」

「……啊啊」

接着开始的模拟战，出奇地安静。

也可以说是动作很慢。盖克的动作是能用眼睛跟上的速度。而且那个剑法是否也倾注了力量呢。

眼睛紧紧地跟着对方，为了配合而「接招」。这么一来就能引诱盖克出剑，从另一个角度刺出剑法。

锵、鏂、咚。练习的声音非常安静，到了几乎让人松懈的程度。尽管如此，纳布尔的神情依旧认真。不知不觉间纳布尔脸上的不满和疲劳消失了，他追随着盖克的剑法。

「哦、您变快了。要再加快速度吗?」

「……随你高兴。擅自配合我的是你吧?」

「那么，请多多关照」

纳布尔皱起眉头说着，盖克微微扬起嘴角笑了笑。慢慢地吐出一口气。纳布尔挥出的剑法明显加快了，直逼盖克。

盖克轻松地配合著纳布尔的剑、并与之交锋。这样的开始的速度比刚才明显快很多。

一回、一回、又一回。声音非常激烈、动作很轻快。近攻方是纳布尔、防御方是盖克。从旁观者来看，两人的差距显而易见。

「喔、喔喔喔喔喔!!」

纳布尔拚命地挥舞着模拟剑。接连不断地对盖克挥剑猛攻以维持住攻势。

相对的，盖克却纹丝不动。准确地说，他踏在地上的脚不曾移动过半步。仅用轻微手腕的力道和最小的动作化解纳布尔倾注全身的一击。

简直就像是一道巨墙。但一旦打进去的话，力量就会被柔和地化解。力量的熟练使用，而且是以最小的力量抵御最大的力量的高深实力。无论感受多少次，都令纳布尔赞叹不已。

(本以为剑的话，我多少有点自信……现在都化成齑了)

盖克的剑路是非常笔直的。但并不粗略。柔软、但又十分有力。

那股力量的强度并非是要击倒他。「斩击」、「弹开」、「化力」，用这些基本的动作以最小的限度、有效地将最大的力量发挥出来。

不管是什么样的姿势、什么样的状况、都能充分发挥自己的力量，这就是盖克的剑。纳布尔对此感到嫉妒……同时也觉得美丽。

也有他自己的天赋使然吧。但是，他在剑道的修练上足以盖过这个印象。只是执着地锻炼、不断地提炼。年龄明明和自己相差无几，却还是能精炼到这种程度吗，纳布尔由衷地感到讶异。正因为如此，才会嫉妒。

———为什么能这样不断地反覆修练呢?

面对纳布尔这样的提问，盖克有点不好意思搔着头回答。

『以前，我曾完败给安妮丝菲亚大人。因为我不擅长魔法、头脑也不怎么好。所以只能炫耀自己的体能很好，不想让王女殿下插手来消磨时间，跟她吵了起来，结果输得体无完肤』

真的是至今为止最大的污点啊，这样说着的盖克不知为何还很自豪的样子。

『在那之后，原本的演习真的出现了魔物，同行的安妮丝菲亚大人理所当然地大显身手。我吓得全身发抖也没能好好发挥实力……但是她却夸奖我没有移开视线，好好的战斗了。说我前途无量』

盖克怀念过往似地把手高举到空中，继续说道。

『那么我只能做了。我不是很聪明，魔法也不擅长。有的只是这副身躯和被赞扬的眼神，所以不能移开目光，先锻炼自己能做得到的事。我就是这么想的。安妮丝大人连魔法都不能正常使用，所以不能输!这样』

这关系到锻炼身体。提升基础体力，并在日常训练中加入了观察。

对手会如何行动、此时应对的最佳行动是什么。观察、铭记、效仿、反覆着。如果有不协调的话就探究到底、进行修正。有无用的部分就削磨掉。只是这样愚直地重复着。

然后盖克的风格就此产生了。老实说，没有魔法的纳布尔是无法赢过盖克的。就算有魔法，在与盖克的正面交锋也无法取胜。然后盖克会忍住取胜的情况，正在引诱他出击。

那样的态度、那样的存在方式，让纳布尔无可救药地嫉妒了起来。

『……我、很弱』

『想要变强的话，这种时候每个人都很弱哦!觉得很弱是正确的!不是这样的话就不会想要变强吧，不，我想也是有只想变强的家伙存在的!嘛、总之，就从这里开始吧!』

『开始? 』

『想要变强的话就去做吧!只能这样说而已!』

想要成为的话，那去成为就好了。轻描淡写的话语让纳布尔愣住了，然后淤积在心里的东西仿佛被一扫而空。

接着，正因为如此，自己才燃烧起来了。跳动的是羞耻心、不停翻滚着，为输了还只会羡慕别人的自己感到羞愧。

变强吧。

再次这样想的话，颤抖的双腿充满了力量。无论倒下多少次，就算想吐、就算已经到了极限想停下来。就算跨越了那里，这样的想法还是会继续残存。

为什么事情会变成这样呢———因为自己太弱了。

明明这么痛苦还要继续吗。但尽管如此，为了继续说下去。

要超越羞愧的自己，只能变得不顾一切的向前迈进。

逼得自己到什么都不想的地步，一边承受着那份痛苦一边前进。

自己的剑触击不到盖克，也无法让盖克的姿势失去平衡。

但是、总有一天、总有一天一定，这样的想法在我的心中燃起。

「好的，有破绽」

「咕呜———!」

鏂、纳布尔的手腕被打了一下，模拟剑掉落下来。用模拟剑抵住纳布尔的脖子后，盖克爽朗地浮现了笑容。

看到那令人可恨的笑容，纳布尔嘟囔了句可恶，并干脆地倒了下去。

「……真不甘心啊」

「是的。那么，下次再加油吧」

「总有一天，我会颠覆这个战绩的」

「有魔法的话，我会很难赢……」

「那样就没有意义了吧!」

「那么，您得多多加强体力啊」

我、还是很从容的。

纳布尔瞪视着露齿微笑的盖克，但是并不觉得不好。

不知道这条道路是不是能雪耻。只是，连路标都看不见的话，或许试试埋头狂冲也不错。即使是绕路。但现在只需要、向前进、向前进。

「……好想变强啊」

然后第二天，纳布尔还是落后盖克多跑了很多圈，果然还是输到跟大地来了个亲密接触。

他的东山再起之路，还很长。

第4章 转生王女和精灵契约

第42话 浓雾中的线索

「很遗憾，安妮丝菲亚王女的魔法才能……」

「什么魔法都完全没有反应……」

「难道是诅咒之子吗……?」

「太惨了……」

我不会使用魔法。任何魔法都不行。

面对这样的事实，如果说没受到打击，那是骗人的。

虽然周围传来了同情的声音，但我并没有在意。

不能用也没办法。

但是，我知道。世界一定有始末。

世界就在我眼前，有开端，有结局。

所以魔法也是有开始的。正因为如此，我的心依然雀跃。

魔法为什么是魔法呢?

使用魔法所必需的精灵是什么呢?

为什么要向精灵祈祷呢?

祈祷的语言只要包含了祈祷的意愿就可以了吗?

精灵在哪里出生？有寿命吗?

为什么我不能使用魔法呢?使用的方法是……说不定会有。

因为魔法就在那里。只要把原理搞清楚，一定……

没有叹息的理由，只有想要解开谜团的想法。

对世界没有绝望的事。魔法依然是我的希望。

理解魔法。这是我的梦想。全力追赶，理解，然后……

我也要使用魔法。这个决心，从那天起就没有改变过。

＊　＊　＊

……做了一个令人怀念的梦。

「……嗯……睡着了……?」

脑袋还迷迷糊糊的。做了一个相当令人怀念的梦。

最近每天都在埋头研究，而且比起魔道具的开发，更多的是在调查更属于根本的精灵和魔法本身。这确实让人想起了过去。不由地产生一种怀念的心情，站起身，想要伸个懒腰。

但是，昨天是什么时候回到床上的呢?完全没有记忆……。

「……嗯」

「嗯?」

起床，掀开被子。除我以外居然还有另一个人睡在床上。

衣服开着，尤菲发出轻轻的鼾声。

「……哈？」

不，等等。等等，安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。冷静。深呼吸。

如果因为尤菲睡在身旁就觉得昨晚发生了什么还为时过早。你看，以前不也睡在一起过吗，这次也差不多吧……不过我可不记得她和我一起睡了！

确认情况。我旁边是衣服敞开的尤菲。比平时露出度更高，应该是直接脱掉衣服，穿着内衣就上床了。环顾四周，房间里散乱着我们脱下的衣服。

从装修来看，这是尤菲的房间。我也只穿着内衣，连睡衣都没穿。想到这里冷汗冒了出来。怎么偏偏没有昨天晚上的记忆了呢？我这个笨蛋！

「尤，尤菲。早、早上了唷……？ 尤菲？」

我不自得摇了摇尤菲的肩膀。自己比想象中更加动摇。在我的摇晃下，尤菲慢慢的睁开了眼睛。

就这样，尤菲揉了揉眼睛，打了个哈欠，看着我微笑了一下，然后又闭上了眼睛……

「不，不要睡回笼觉！尤菲！ 早上了!」

「……嗯……安妮丝大人……」

用比平时更尖的声音叫了我的名字，尤菲微微睁开眼睛。

然后眨了眨眼睛，不满地看着我。啊，目光凶恶，好可怕好可怕。

「早，早上好？」

「……」

「噗」地一下背过身去。哎，为什么？为什么从背后都能感觉到不满？

「尤，尤菲……」

「不知道」

你为什么生气？唉？！昨晚我做了什么？像被冷水泼了一样，血气迅速从脸上褪去。衣服到处都是，彼此只穿着内衣，一起钻进被窝里，不高兴的尤菲…………什么啊，做了什么啊？我！

昨天喝酒了吗？不，完全没有那种感觉。最近也没那种闲暇时间。最近一直在集中精力调查精灵契约的事…

「……啊，我想起来了」

对了，是昨天的事。我一埋头研究就容易废寝忘食。昨天我正准备通宵翻阅资料，结果被尤菲强行带走了。

伊利亚对我的坏习惯完全放弃了。蕾妮不是那种会乱来的孩子。那么尤菲呢？昨天被尤菲笑着抱了起来，扔到床上，脱掉……

「啊啊啊啊！？」

想起来了！一想起来脸就像火烧一样发热。不，只是被哄睡而已，什么可疑的事情都没有发生哦？！只是被脱光衣服，塞进被子里，然后让我睡着……而已！

不过，真的，尤菲太狡猾了。真的太狡猾了。不，不过，为什么只有我有这种羞耻的感觉……！真抱歉啊！太过专注后我确实注意不到周围的事情，一定是给大家添麻烦了吧！

「尤，尤菲……」

「……我不知道您在叫谁「

糟了，生气了。我从没见过这么不高兴的尤菲。

不知该怎么办。平时明明是个很懂事的孩子的，不，是我不好!怎、怎么办……。

「尤菲，对不起……」

「……反省了吗？」

尤菲坐起身，转向我，责备地瞪着我问道。视线的压力，很强……。

「我在反省……」

「……下次再做的话就强制让你睡觉」

「噫!」

那个，希望不要强制……！ 至少希望能像伊利亚那样用收割意识的方法……！

不过，感觉越来越在尤菲面前抬不起头来了。和父王一起在玛泽塔父女面前抬不起头的悲惨未来正展现在我面前。父王，下次一起喝酒吧…

「衣服就让伊利亚或蕾妮收拾吧」

「啊，啊，嗯。脱下来就扔在那里了……」

「嗯，所以……来之前先睡」

「……啊?」

被尤菲紧紧抓住，拖进被子里。被尤菲紧紧地抱着，能感觉到她的呼吸，尤菲就这样决定要再睡一觉。

我不由得屏住呼吸停止了动作，但脸上的热度一下子上升了。虽然拼命想要挣脱出来，但尤菲的力量比想象中还要大，逃不掉。

「不不，等一下，等一下!冷静一下，尤菲!误会!误会!这样睡觉会被误会的!我起来!尤菲，我起来!我会好好道歉的!」

「……不知道」

明明知道的嘛！？不，闹别扭的尤菲虽然真的超级可爱，但最近伊利亚的视线越来越暖了！而且肯定会背地里嘲笑！或者说已经在背地里嘲笑了！如果我们这样被看到了的话，更不知道会被怎样捉弄……！

我想拉开尤菲，但却被她摸上了后背，身体像触电般跳了起来，发出了不像样的叫声。

「咿呀！」

「……睡吧」

「噫，背后不行……！腋下更不行！会想笑的！拷问！这是拷问!」

结果，被尤菲耗尽了体力的我，只能乖乖的接受了命运。

过了一会，伊利亚来了。果然，她一看到我就开始嗤笑。

「……真是出色的废柴呢」

「这是对主人说的话吗？!」

呜努努努努努！好惨的早晨啊……自作自受？是是是，没错！哼。

＊　＊　＊

距离芬里尔的袭击已经过去好几天了。我们在那之后也一如既往地对精灵契约进行着调查。我把魔法省交给我的历史解读交给了尤菲，而我正在浏览魔法省保管的关于魔法的研究论文。

我以为会有什么线索，就新借来了，但哪一本都没有接近魔法的根本。我失望地叹了口气，说的都是赞美魔法奇迹的宗教观，果然没有什么能帮助我思考的资料。再怎么说也厌倦了。

「……我还以为自己的想法是异端呢」

到现在都还没有线索不由得开始烦躁。虽然尤菲对历史的解读有所进展，但却毫无效果。到了这里，我甚至觉得没有关于精灵契约的记载是故意的。

精灵契约者是与大精灵或神等精灵那样的拥有自我的密集集合体签约的人。虽然可以在神话、传说、寓言故事中看到它的存在，但实际存在的记录却少得可怕。

虽然精灵契约者的名字在神话和寓言物语中出现过，但实际存在的人的记录却又少之又少。据说精灵契约者拥有巨大的力量，但具体是什么不知道。

是每个契约的精灵的能力不同，还是有什么共同的特征?为了成为精灵契约者，需要什么呢?所有的内容都残缺不全。受够了，心情低落起来。

「……这样的话，我想听听精灵契约者本人的说法」

父王还没有告诉我这件事。虽然不知道谈判是否陷入了僵局，但似乎也不能马上听到消息。再这样下去就没办法了。

尽管如此，我还是不能什么也不做，伸手去看下一篇论文。

「……嗯?」

我不由得被那个内容吸引了。那是一篇题为《原初之光和黑暗精灵与四大精灵相比的不同点》的论文。

内容重点记载了光与黑暗的精灵。被认为是四大精灵的火、水、土、风的精灵，以及派生出的亚种精灵的魔法多具有实体，而与此相对，光与黑暗的魔法则多没有形成形态的依代。从这个事实出发，思考什么是一切的开始。

「火、水、土、风。再加上从那里衍生的亚种精灵在内，这些魔法在启动时，基本上都伴随某种形式。与此相对，光和黑暗各自不具有形状，加上其魔法具有实体的也更少。被称为原初的光与黑暗是无形的,认为这两个本来是同一存在……」

啊，真是有趣的论文。关于被认为是原始属性的光和黑暗，我也有点吃惊，这个世界上的光和黑暗并不是对立的存在。

在前世的知识中，光明和黑暗多是互相争斗、对立的象征，但在这个世界上却不同。

光和黑暗是相邻的存在，是相互融合的存在。也有一种说法是，光明和黑暗携手创造了白天和黑夜，互相转动，包围着世界。

而且正如这篇论文所说，所谓的光明与黑暗，大多是没有实体的魔法。举个例子，尤菲使用的治愈魔法就是光与黑暗的魔法。

更准确地说，伤通过光治愈，病通过黑暗治愈，所以区分使用是正确的。再加上其他的属性，治愈魔法就会不断衍生。

以前我认为因为治愈魔法很优秀，所以医疗技术不发达，我认为这是不依赖魔法的医疗技术不发达的一大原因。

即使在治愈魔法的范围内，也存在着多种多样的魔法，因此也有擅长治愈魔法的魔法使。

更让我吃惊的是，同时拥有光明和黑暗特质的人很多。只有光明，只有黑暗，这样的是比较少见的。或者是光和四大属性中的一个，或者是黑暗和四大属性中的一个，这样的组合很多。不过，这也是少数。基本上光和黑暗是组合使用的。

据我所知，光有增强现有属性的效力、提高物质和魔法强度的倾向，而黑暗则相反，有使魔法消散、削弱其性质的倾向。

从这个理论来说，我觉得蕾妮的精神干涉也是黑暗的属性，但具体情况还得验证一下才能知道。

(……尤菲的魔法之所以厉害，是因为她对光和黑暗都有适应性吧。)

与单纯四大精灵的魔法相比，原初的光与黑暗相结合能够增强效力。尤菲的魔法之所以厉害不是因为这个组合吗？

这篇论文想总结的是，如果光明和黑暗被认为是原始的话，那就是无形的。如果从那个原初诞生了四大精灵的话，那么推测这个世界的创世就是从无形变成有形。要到达那里，究竟要完成多大的伟业呢

看到上面写着对神的赞美之词，我不由得笑了出来。虽然主题不是对神的赞美，但结尾潦草的补上这点，有一种被强迫的生硬感。

「也有人这么想啊。这篇论文好像很旧了，是谁写的呢?」

为了确认写论文的人的名字，我翻了一页。看到这个名字，我瞪大了眼睛。

「喂，尤菲？」

「……嗯？什么事情，安妮丝大人？」

正在整理资料的尤菲抬起头看着我。我战战兢兢地用手指比划着写论文的那个人的名字。

「妮儿谢尔·布根比利亚……」

「……是母亲的旧姓啊」

「是啊!?欸，这个是妮儿谢尔夫人写的吗? !」

真是意外，吓了我一跳啊!?

「布根比利亚是什么样的家族来着……」

「不在王城任职，离王都也很远。布根比利亚侯爵领地我也去过，是个很安稳的地方」

「是侯爵家啊，领地是悠闲的乡村的感觉?」

「嗯，母亲说那里是疗养地的不二之选。布根比利亚侯爵家的人都很稳重，但母亲却是其中的一个怪人，据说她擅自决定嫁给了父亲……」

「欸、那是什么好在意」

我超在意古兰茲公爵和妮儿谢尔夫人的初遇。嗯，发表这篇论文的时间好像也很久了，现在也没有特别研究或者写论文了吧。

「对了」

「嗯?」

「尤菲，我能跟你一起回公爵家吗?」

「那倒没关系」

「我想听一下妮儿谢尔夫人的故事，也该和凯特君聊聊了」

「……啊啊，让您费心了」

尤菲的弟弟凯特。好像还没能和他和好。既然已经成了一切的诱因，就还是要好好疏通关系。本来就有可能把尤菲从玛泽塔公爵家夺去。

还有，我想听听妮儿谢尔夫人的故事。比起神学，这篇论文更接近真理和本质，这强烈刺激了我的好奇心。到底是如何思考和把握事物的呢?我想听听她的说法。

「那我先给老家寄封信吧」

「嗯，拜托了」

要是能成为尤菲的消遣就好了。最近因为历史解读和资料整理一直坐在书桌前。

　＊　＊　＊

这就是为什么我们来到了玛泽塔公爵家!自从上次来打招呼说要照看尤菲以来，我还是第一次来打扰。

这次只有尤菲和我两个人来了。偶尔也希望伊利亚和蕾妮好好休息一下。

「欢迎回来，大小姐。欢迎光临，安妮丝菲亚王女」

「我回来了，母亲呢?」

「在客厅等着，我带您去」

上了年纪的管家来迎接我们，我们把行李交给女仆们搬运，然后被领到了客厅。

径直走进客厅，妮儿谢尔夫人正坐在那里等着。看到我们，她就站起来走近，露出微笑。

「欢迎回来，尤菲。欢迎回来，安妮丝菲亚王女」

「是的，谢谢你允许我们今天来拜访」

「哪里哪里，没想到您能看到我年轻时的论文」

噢呵呵呵，妮儿谢尔夫人捂着嘴笑着说。就这样在催促下坐了下来，执事给我泡了茶，连同茶点一起端了上来。

轻轻松松地吃着点心。嗯，玛泽塔公爵家。吃着好东西呢。

「据说今天是来听论文的……能跟我打个招呼吗?安妮丝菲亚王女」

「? 招呼?」

「和我女儿关系亲密，的招呼」

「呼唔!?咳、唔……!」

喉咙里有点心，点心……!坐在我旁边的尤菲抚摸着我的背。好不容易调整好呼吸，重新面对妮儿谢尔夫人。

「那，那个，关于那点、那个……」

「是的」

「……那个，关系很好……呃」

该、该说什么才好啊!?妮儿谢尔大人笑得很奇怪，连尤菲都笑了!?我只能坐立不安的缩起肩膀。

「对不起，我没想到安妮丝菲亚王女这么害羞」

「……请就当作迷恋的弱点吧」

「啊，嘛嘛!是这样啊!」

啊、这是怎样的拷问……糟了，完全没有考虑到这个展开!不尽快转换话题的话……!

「然后呢?打算交往到什么程度呢?」

「到、到什么程度? !」

「因为可爱的女儿，即使把自己的一生都奉献给你，也要侍奉您。没有父母会不介意吧?」

「这、那倒是……那当然是，想让她幸福……」

「您的意思是要娶尤菲?」

「为什么会说这种话? !」

「因为我很在意啊」

那确实只有让人在意这个原因，作为父母也很担心吧!?我只觉得自己如坐针毡!?

尤菲，虽然背过脸去，但我知道你在笑!?你在笑什么呢!?

「说、说到底我们也是同性……!」

「即便如此，你们还是互相喜欢的吧?」

「不、不责备我吗?」

「倒不如说，我是煽动她的一方。我以前一直束缚着她的自由。所以只要尤菲愿意，我愿意尽我所能支持她」

「那，那我就放心了……」

「不过我还是想再问一下，安妮丝菲亚王女到底有多喜欢尤菲呢?从小就公开表示喜欢女性，有了恋人后初心还会变吗?」

「喵、喵呀!」

住手!因为最近那个正在成为我的黑历史!还说是恋、恋人……!?现在，被称为恋人!?不，这一点我不否认，但被别人，而且是对方的父母这么说，我会害羞得要死……!

之后，我好几次想避开她的追问，但每次都被妮儿谢尔夫人拉回话题。谁来救救我!!

第43话 玛泽塔公爵家访（前篇）

面对妮兒谢尔夫人的追击，羞耻心快要全面投降的时候。这时尤菲清了清嗓子，帮我解了围。

「母亲大人，捉弄安妮丝大人到此为止了「

「哎，我没有开玩笑的打算的」

「不用担心，我们相处的很和睦」

「啊啦，嘛！这么说，尤菲是更主动的那一方吗……」

「……甚至到了同床共枕的程度呢」

「给我等等！？」

看似是给我解围，其实是落井下石？这不是让妮兒谢尔夫人的眼睛开始发光了吗！？尤菲怎么这么坦然呢！？

「没有什么亏心事不是挺好的嘛」

「亏，亏心事……!」

「哎呀哎呀〜」

「呜，呜呀〜！？」

不，住手！我的羞耻心已经彻底碎了！妮兒谢尔夫人那暖味的眼神真的像灼烧一样！就这样让我羞耻的死去吧……我已经想就这样被埋了！其实还在因为我熬夜的问题生气吗，尤菲！？明白了，我不会再做了！请原谅我！

也许是听到了我拼命的祈祷，尤菲和妮儿谢尔夫人终于改变了话题。唉，太伤心脏了……。

「那您又为什么要看我的旧论文？我听说您在调查精灵契约」

「因为……魔法省保管的资料，无论如何都是偏向神学的内容，从作为事实记录的角度来看，有很多没有参考价值的部分……」

「啊，原来如此，我很理解那种心情」

「妮儿谢尔夫人也这么想吗?」

从妮儿谢尔夫人的论文中感受到的，是对魔法这一真理的追求。对神和精灵的敬意、信仰心、道德的启示等只是附加的程度。

也就是说对魔法的信仰不是作为主题的事。在魔法省保管的论文中甚至可以说是异质的。

「我并不是没有信仰，也不是想蔑视信仰，只是觉得应该和魔法这种神秘的追求分开。我认为，就像安妮丝菲亚王女说的那样，只陈述事实是必要的」

「我对此深表赞同，但魔法省的方针从那时起就没有变化吧?」

「是啊，所以当时也有派系说这是一篇革新性的论文，还试探我想让我加入魔法省，不过我拒绝了」

「你拒绝了吗?为什么?」

「如果我加入魔法省成为领导的话，就会破坏派阀的平衡。当时是为了稳固奥尔凡斯陛下的统治而团结一致的时期，所以我拒绝了」

啊……是时代原因吗。魔法省在帕雷迪亚王国占有重要的位置。当时父王在治世期间也很辛苦，所以是为了不妨碍父王吗？我觉得有点可惜。

「那么，和古兰兹公结婚的原因呢?」

「当时，有赶快结婚吧的想法。刚开始并非恋爱感情，而是着眼于那个人了不起的的魔法天赋。那个人也没有决定未婚妻，所以就在被周围纠缠的时候联手假装订婚了唷」

「假订婚是真的吗?」

「在交往的过程中，距离感让人感觉很舒服，就这样」

古兰茲公和妮儿谢尔夫人，原来是这样的邂逅。伪装竟然变成了真的。不过，我确实不觉得古兰兹公是会随便订下婚约的人。

现在看起来是一对感情很好的夫妻呢。人的相遇也有历史，该这样说吗。

「那么，你原来是研究人员啊」

「是啊。结婚后，作为公爵夫人忙得不可开交，能聊得来的人也只有丈夫和陛下了……」

「欸? !父王也是吗? !」

「啊?你没听说过吗?很久以前，奥尔凡斯陛下对园林和农耕很感兴趣，并以此为兴趣进行研究。他其实很喜欢种花和作物」

「我完全不知道……」

不过我觉得这像是父王的爱好。……如果能早点退休的话，也可以做个私人的庭院，做研究之类的吧。一直以来都很辛苦，我觉得有那种程度的福利也挺好的。

所以父王也对魔学表示理解了吧。这么一想，我打心里觉得我的父亲是父王真好。再靠近一点关心他吧。如果不能在力所能及的范围内尽孝，会后悔的。

「我也没想到现在还会提起那篇论文」

「内容非常勾起我的好奇心」

「安妮丝菲亚王女是怎么想的?关于原始的光和黑暗，以及与四大属性火、水、土、风的关系」

「追溯神话的话，世界最初存在的是光和黑暗。也就是说，世界是从无形的存在开始的，后来产生了四大属性。这是神的功劳」

这一点我也不否认。嘛，这个世界也和地球一样是行星，这点我已经基本确信了。不过，那是从前世的知识中得来的知识，没有对这个世界本身进行验证，所以只确定了九成。

如果是这样的话，我想应该有行星的起源。但这部分我不清楚，不知道这是自然产生的，还是如神话中所说的神创造了这个世界。不过，我现在的结论还是有的。

「如果以神存在为前提来谈，那么光与黑暗这一原始属性或许就是神本身」

「……您不是讨厌神学吗?」

「不喜欢也不能割舍啊。只是单纯的物质的光和黑暗暂且不论，总之，被推测为影响魔法效果的光与暗，由于差异太大，无法与四大属性一起排列为魔法属性。无形的事也是这样的，但我想关注的是作为『无形但形状的东西具有影响力』这一点的」

「……是物质上的光和黑暗吗?可是光和黑暗也没有形状啊」

尤菲不解地歪着头。妮儿谢尔大人也略有些。嗯，我认为魔法中的光明和黑暗是无形的，如果以这个前提来考虑的话，和我的知识相对照的话，就会变得很奇怪。

「光，太强烈了，眼睛不就睁不开了吗?」

「嗯，是啊」

「也就是说，虽然没有形状，但在影响物质的时刻，它是『存在』的。但是魔法之光不同，同样黑暗也不同。我认为这不是物质的，而是概念性的作用」

「光作为物质而存在，这一点很有趣。但是我们不能接触到光吧?」

「不，碰得到。只是大小到我们能把它当作形状来认识而已。……可以稍微加点糖吗?」

我拿起和茶一起准备好的砂糖，把一汤匙的砂糖倒进茶里，迅速搅拌。糖粒溶解在茶里。

「现在，糖是眼睛看不见了，但糖粒的确融入了这茶中。即使我们的眼睛看不见，这种颗粒物质也是存在的。在这一点上来说，光对物质给予动能，暗则降低物质的动能。不过再具体的我也说不好……」

光既是粒子，也是波。是量子力学里的内容？这些久远的记忆已经很不清晰了。另外，虽然这个世界看起来是一样的，但不知道是不是按照同样的法则运行的。毕竟存在着魔法这东西……

正在讲魔法之光与黑暗的故事来着。嗯，让我们回到话题上来。

「魔法中的光和黑暗，在神话和传说中也是作为相邻的存在而被联系在一起的。也就是说原本是一样的，只是动作完全相反」

「动作完全相反?」

「如果光是加速，那么黑暗是减速。如果光是活性化，那么黑暗就是沉静化。但是推动光线的力量是一样的。我认为这是靠移动的一方的力量，还是靠停止的一方的力量的区别」

「……有意思!我确实想到了几个点」

「光的治愈魔法肉体发挥作用的是肉体激活。黑暗的治愈魔法之所以会对精神产生作用，我认为精神生病大多是因为精神上的负担，而黑暗起到了缓和的作用……」

「啊!我真想早点和你讨论这些!安妮丝菲亚王女!」

妮儿谢尔夫人气势汹汹地站起身，抓住我的双手左右摇晃。哦，哦，妮儿谢尔夫人的情绪在直线上升呢!?

过了一会儿，妮儿谢尔夫人似乎也平静下来了，她有些不好意思地坐在座位上，捂着嘴笑了。尤菲瞪大眼睛看着妮儿谢尔夫人的样子有点可爱。

「确实，光明与黑暗的魔法分别以单体使用的情况很少。更进一步说几乎所有的持有者都兼具光与暗的适应性，只有一方的适应性的人很少。也有加上四大精灵和亚种的适应性的情况，但这可能只是不符合人类规定的标准而已。也许奥尔凡斯陛下是个好例子」

「父王只具备光和黑暗中的一种能力吗?」

「陛下只拥有光的适应性。除了治愈魔法以外，他还会利用光来促进植物生长」

「哈哈，原来如此」

所谓没有魔法方面的适应性，只是不能使用超过标准的魔法而已，和我这种完全不能使用魔法的事例是两回事。

父王好像也被说只有光的适应性，我想那只是不擅长，并不是没有黑暗的适应性。毕竟适应性是人定的标准。

「原来如此，这就是所谓的魔学啊……我真想再早10年，不，是15年就见到您啊，安妮丝菲亚王女」

「能得到你的评价，我很高兴」

「呼呼，如果我和尤菲差不多大的话，可能会把您从她身边抢走哦」

「哈啊?」

这可不是那种用手捂着脸温和地微笑着说的台词啊，妮儿谢尔夫人!?

「尤菲成为王族的养子的话，安妮丝菲亚王女成为玛泽塔公爵家的养女怎么样?」

「不行啊!?你在说什么呢!?」

「开玩笑的，开玩笑」

真的吗?那种语调。或者说眼睛看起来有点像认真的，很可怕。听说这一家眼神都很可怕……。

「母亲大人，玩笑话就到此为止」

「啊啦、嫉妒吗？尤菲？」

「……该称之为嫉妒吗。被母亲大人夺走安妮丝大人让我很不愉快」

「不愉快！哼哼，你也变得能说了啊」

啊哇、啊哇哇哇哇哇！？，尤菲又说这种话了！尤菲微微撅起嘴，妮兒谢尔夫人笑得很入神。这都是什么啊。

妮兒谢尔夫人笑了一会后开口说道。

「调查精灵的起源，是为了寻找精灵契约吗?」

「是啊，因为精灵契约的条件和资格等，说法都很暧昧」

「是啊。我听说，契约精灵者大多远离俗世，并且拥有独特的感性」

「妮儿谢尔夫人也见过我国的精灵契约者吗?」

这么说来，我一直很在意。如果是父王认识的人，妮儿谢尔夫人应该也见过吧。

「虽然见过面，但要问我们关系好不好，就不一样了。没错，只是利害一致而已」

「利害一致吗?」

「……您可以亲自见面确认一下就知道了。我认为这不会是坏事的」

唔，这说法有点奇怪。所谓利害一致，不就是互相感受感情的关系吗?好像关系很平淡。

「这么说来，您今天来拜访的目的不是只有论文吗?」

「嗯，到现在为止，我都没见过凯特君，所以想和他好好谈谈。据说都还在躲着尤菲呢」

「啊啊，那个孩子啊……那个孩子平时总说，如果尤菲成为王妃的话，自己作为当家为了不让公爵家蒙羞，会支持姐姐的……」

考虑到古兰兹公的立场，认为他会继承衣钵的话也不会有违和感。不过，如果那个应该侍奉的人居然蛮不讲理地对待自己敬爱的姐姐，就难免产生怀疑了。

今天要是能解开那个隔阂就好了。这个不打个照面是不知道的。从以前的评价来看，我不认为他是个坏孩子。

「现在叫来吗?」

「可以的话就拜托你了」

我侧目看着表情有些紧张的尤菲，对妮儿谢尔夫人的提议点了点头。

在妮儿谢尔夫人的指示下，一边目送管家离开房间，一边喝茶。

「对了，您要告诉凯特您和尤菲是恋爱关系吗?」

「咕呵！？」

不禁咽了下去。今天净是这样的!?尤菲轻轻抚摸着我的背，让我既害羞又痛苦。我认真调整呼吸，清了清嗓子。

「…………老实说，你怎么看待同性间的恋爱?」

「不是一般的，考虑到两个人的立场，会不安地想，他们会考虑如何继承家业」

「是啊……」

这个问题还是无法回避。总有一天要想办法解决，但说实话，不想去想是我的真心话。我自己也是这样，也讨厌尤菲有这样的困扰。

我也考虑过领养孩子，但这也不是没有问题。登上王位后好好找个女婿……啊，头疼，心情沉重。

「如果想要逃避这个问题，就必须进行斥责。无论双方是都想拥抱问题还是解决问题，我都不会说三道四的」

「……这是值得庆幸的事。因为我还是想和尤菲幸福。」

「啊啦，嘛……女儿的事就拜托你了」

「是的」

礼貌地低下头的话，我也只能端正姿势回答。抬起头来的妮儿谢尔夫人似乎放下心来，也许是我的错觉吧。

「不过，我还以为安妮丝菲亚王女不像……但果然还是王后的女儿啊」

「是吗?」

「她也受到同性的爱慕了哦?因为对奥尔凡斯陛下一心一意，所以只是远远地受到爱慕而已」

「啊啊，这一点我有点同感。不管怎么说，母后还是很会照顾人的」

「看来，安妮丝菲亚王女继承了这样的地方呢」

「是这样吗……」

不过，母后也有过这样的过去啊，我不由得产生了兴趣。我想下次也听听父王的故事。到现在为止，我一直在划清界限，从来没有问过他私人的事情……。

稍稍发了会呆后，传来了敲门声。门的另一边有人的气息。执事回来了吗?

「夫人，我带来了凯特大人」

「进来吧」

妮兒谢尔夫人话音刚落，门就开了，一个少年走进房间。

第一印象是纤瘦的少年。或者说，远看的话，可能分不清性别。但凑近一看就知道是少年。

还有非常精致的容貌。发色是妮儿谢尔夫人遗传的银发，瞳孔的颜色是深邃而鲜明的红褐色。尤菲也是个大美人，而凯特君也是个发色相同的美人。与尤菲相比，总觉得给人一种柔和的印象。

「失礼了，凯特特来觐见」

「凯特，安妮丝菲亚王女想和你见面，所以我把你叫来了。问候一下」

在妮儿谢尔夫人的催促下，凯特君走到我面前。就那样像臣子之礼一样跪在地上，低下头。我对这相当娴熟的动作不由得发出感叹。不愧是玛泽塔公爵家的继承人。

「在下是凯特·玛泽塔。很荣幸见到您，安妮丝菲亚王女殿下」

「我是安妮丝菲亚·文·帕雷迪亚。今天很高兴见到你，我一直受到你姐姐和父母的关照。请抬起头来」

我好像也变成了王女模式。怎么说呢，全身都绷紧了。和尤菲在也有这种感觉，但凯特君的情况更明显。怎么说呢，拘谨的原因可能是我不好意思了。

听了我的话，凯特将视线直直投向我。那视线的压力很大，老实说不知道他是在盯着我，还是单纯看着我……不，真是难理解的玛泽塔公爵家!?

「我今天想和你增进友谊，消除误会」

「……是误会吗?」

哇，好可怕。声音像刀子一样尖锐。这种地方，和古兰兹公一模一样!

我不由地冷汗直冒后背，但还是露出亲切的笑容。最近被比自己小的人压迫的事情是不是增加了?不奇怪吗?我是王女吧?但一点威严都没有!总觉得这个世界很不讲理!

「您的误会是指，从阿尔加魯特王子解除婚约到现在为止，您对姐姐所做的一切?」

「不，关于愚弟我真的很抱歉……」

我也有错，虽然也很同情阿尔君!但我也可以生气了吧!?基本上是我给阿尔君擦屁股!?

突然说出的道歉的话，让视线变得更强烈。这、好可怕……!感受到古兰兹公的血脉……!

「……王族如此轻易地低下头怎么行?您承认错误吗?」

「非正式的场合就放过我吧。啊，接下来就直接说吧，但关于尤菲解除婚约的事，我个人真的很抱歉。」

我要强调的是，这毕竟是我个人的非正式场合。的确，我知道王族不能那么轻易地低头。

空气似乎变得紧张起来。那个原因是凯特君。啊，这就是叛逆期的少年吗?太有风格了吧……。

「……如果是非正式的话，我也可以说一句吗?」

「请便。今天我是为了毫无保留地接受你的不平和不满而来的。你喜欢说什么就说什么吧。虽然对王族的侮辱我听不进去，但对我自己的东西我一定会听的。你不用担心，直接说就好了」

不能被威压下去。如果现在不好好行动的话，尤菲和凯特君要重归于好可能会更困难。虽然有时不说也是一种美德，但这次如果有不满的话，就得好好地说出来!

「那么，坦率地说，王族认为我姐姐的献身是什么?」

「关于那个，与其说是王室，不如说是把尤菲卷入了我和阿尔君的事情中……比起王族，她献身的更多是对我和阿尔君这两个个体。尤菲已经尽力了，现在尤菲是我的助手，她的非凡之处帮我大忙了」

「……这不就是在方便的利用姐姐吗?」

「……凯特，就算安妮丝大人原谅了你，你也太过分了」

啊，等等!?为什么连尤菲都发出低吼声呢!?

或者说是彼此视线的压力都太大了!背脊发凉!!好可怕!!

「姐姐」

「我是按照自己的意志侍奉安妮丝大人的。关于阿尔加魯特大人，也是因为我无能为力，无法拯救他的心。居然觉得王族想要利用我，误解也是要有限度的」

「姐姐自己是这样，但周围的人却不这么看。既然如此，你就必须将这些传达给世人，这样才能得到周围人的理解」

「所以，我在帮助安妮丝大人为魔学做贡献」

「魔学，魔学吗……这真的是对国家有益的研究吗?成果本身我不否定。但是，它的思想是不是太不适合这个国家了?」

……哦呀，这句话可是让安妮丝菲亚心痛不已啊，凯特君。

不过，从以前就一直被说，已经习惯了。嗯嗯，没事。

「的确，安妮丝大人的魔学是独创的。要让它渗透到百姓之间和贵族之间，需要一定的时间吧。正因为如此，才需要有一个中介人」

「姐姐是说，要自己来承担这个任务?」

「魔学有它的价值。而且，侍奉安妮丝大人也有价值。不管谁否定它，我都要继续我的追求」

……咦，好奇怪啊。我本应该是为了这两个人的和好而来的，为什么两个人都以吵架的姿势互相瞪着……?我做错了什么……?

第44话 玛泽塔公爵家访（后篇）

「尤菲莉亚、凯特，到此为止吧」

正当我被以吵架姿势对峙的尤菲和凯特吓得不知所措时，妮儿谢尔夫人上前制止。两个人对视着沉默着，最后总算是移开了视线，紧张的线好像就这样断了。

「凯特坐在这边」

「……是的」

凯特坐在对面的妮儿谢尔夫人旁边的座位上。重新和我面对面，但他的气息还是那么尖锐。嗯，果然印象不太好啊。

话虽如此，如果在这里和解失败的话，后面会更尴尬。不管将来如何，我和玛泽塔公爵家的交往都将继续下去，所以我想在这里建立良好的关系。为了重新振作精神，我清了清嗓子，重新面对凯特。

「你说过魔学的成果本身是值得肯定的吧，你是不认可它能给国家带来的利益，以及对我的人格和思想等方面感到不安吗?」

对于我的问题，凯特只是回看了一眼，什么也没说，但也不反驳。

「吐露心声的话，我不认为自己是称职的王族，事到如今都无需再强调了。我也在认同这一点的基础上尽情放飞自我了，但做梦也没想到王位会向我招手啊，我也有自己与王位不相衬的自觉」

「……您有作为王族觉悟不足的自觉吗?」

「当然。如果问大家是否愿意侍奉这样的王，我想点头的肯定会是少数派。我自己，也觉得不可能会得到支持」

我真的以为是少数派呢……但我意识到，有比自己想象的更多重视我、珍惜我的人。我也有不想让他们蒙羞，这样的想法。不过，我距离获得认可缺少的东西太多了，无论是魔法，时间，还是思想准备。

所以，我想我一定会遇到像他这样抱有质疑的人。如果成为国王的话就更不用说了。就算不成为王，只要想传播魔学，也要面对这些问题。

「我知道自己的不足，所以才在寻求理解我的人以及能帮助我的人。所以我想谈谈，以前我觉得不被理解也没关系，但现在我想改变这种态度」

「……您是说设置这样的场合也是为了得到我的理解吗?」

「我是希望能和睦相处呢。因为是尤菲是我的同伴，所以我也想珍惜这样的尤菲的家人。你们因为我和王室的事情闹僵了，这样的现状我不能放任不管。就算你会觉得这是多管闲事……」

凯特眯起了眼睛。一看就知道感情藏不住，是因为还年轻吗?应该是吧。这么一想，阿尔君也有值得表扬的地方啊，那个傻弟弟。

「光说我的希望也没用。凯特君想让我怎么做才能和解?」

「……想让您怎么做?」

「你对我的不满是因为我的举止吧？但我有不能退让的东西，我有自己的想法。那些不被周围理解，也不能得到赞同也没办法。但也不是因为没办法就要放弃。所以我想先从听取别人的意见开始。我想要坦诚的意见」

「那很简单，请留心您作为王室的举止」

「你觉得我作为王室的思想准备就那么不足吗?」

「您以这种方式询问时就已经体现了，王族不能随便向臣子低头，而且不只是不低头，还必须向周围的人展示符合规范的庄重的态度」

「这可真是苛刻」

一直作为正确、规范的存在吗。嗯，从这一点来说，因为我至今为止的负债，所以要推翻评价是很困难的。不，这是自作自受。

「如果发生了不得不低头的事情，我该怎么办?而且我还是王族，我该如何承担责任?」

「即便如此，这也是作为王族的行为。只要行为得到纠正，不满也会烟消云散」

「也就是说，你现在不打算和尤菲重归于好?」

「……这是另一个问题。如果姐姐能回到公爵家，我多少也能安心一些」

「是反对把她留在我身边吧」

「……凯特」

尤菲又想探出身子，不过我立刻伸手拦下了她。虽然没有被盯着，但能感受到从她身上散发的压力。

不服输地敌视着我的凯特君也很麻烦。哎，该怎么做呢。

「招致对王族的不信任是我自己的问题。我现在没有信用吧，就算让我拿出结果来，我也不会发出任何声音……但即便如此，我也不打算放弃尤菲」

「……是吗」

喔，杀气!旁边的尤菲一瞬间也站了起来。说这是憎恨也不过分，不过，这也就说明你是如此重视尤菲的吧。嗯，更头疼了。

但是，我有一点感到疑惑。因为有些重要的事情凯特没有展示出来。

「首先，尤菲回到公爵家后怎么办?」

「怎么办是指?」

「是尤菲的名誉问题。即使回到公爵家，解除婚约的事实也不会消失。而且，就算再怎么说阿尔君的不好，也不能说尤菲没有问题」

「您是说姐姐有错吗?」

「有啊」

「给姐姐留下污点的不是王族的各位吗!!」

他用力地把拳头摔在桌子上，露出愤怒的表情。他用满是愤怒的表情，强烈地瞪着我。

凯特君的这句话反而让我头脑冷却下来了，我返以凯特君瞪视。

「问题是双方的原因产生的。虽然责任的轻重也不平等，但尤菲也不是完全没错。被留下污点的也有王族哦」

「您说什么……」

「尤菲自己也这么说的吧。没能挽回阿尔君的心是她的失误。尤菲作为公爵千金和下任王妃本身是完美的。但是，那种完美成为了障碍，没能培养出作为伴侣的感性和关系，是尤菲的过错」

如果只是作为公爵小姐和王妃被要求的话，尤菲并没有错。但没能成为靠近身旁的伴侣，是尤菲的不妥协和考虑不周。没能充分培养关系，这是尤菲明确的失态。

当然，没有拉近距离的是阿尔君，所以双方都不好。这就是所谓的人与人间的缘分。要说谁是恶人，阿尔君绝对是恶的一方。但只有尤菲被说成是受害者，这是不合理的。

「那么，阿尔加魯特王子对姐姐有什么不满呢！」

「这就不是尤菲的责任了……她太完美了，被这样衬托的王子感到很痛苦」

「就因为这种事……!这不是不能承受自己的缺点，也不能改正的阿尔加魯特王子的错吗?这就是王族的行为吗? !」

「所以才被剥夺了继承权，现在我是下一任国王的候选人」

「……是被称为破天荒王女的您吗?您是说您要用姐姐来填补自己身上的不足之处吗?」

「是啊。所以也准备了尤菲的新地位。日后不断积累功绩，作为恢复名誉的路标。这是父王和古兰兹公爵也一起决定的事情。说难听点，你的不满根本就是无所谓的事情。但那样拯救不了你的心。我不能重复和阿尔君时一样的错误」

接受那个是正确的。而且必须忍耐。人生就是靠这样的事情积累起来的。有些东西无论如何都要忍着。

但如果还是能拯救的话。如果这只手能触及的话，我不想抛弃它。如果是想伸手的对象，那就更不用说了。

「拯救……!您知道我的什么!我只能看着敬爱的姐姐被王族的事情牵着鼻子走，名誉和心灵都受到伤害的样子，我的什么！您懂我吗！」

凯特终于站起身喊道。这个问题谁也没办法解决。每个人都有平等的机会，有的人却失去了机会。要说谁不好，谁都一样不好。就是因为这些小小的积累而发生的。但是，如果只是一味地哀叹，是无法前进的。必须向前走才行。

「归根结底你的不满就在于此吧。因为不能确定王族是否会再次伤害尤菲，所以无法消除你的不信任感。那么、可以哟，我明白了，虽然不知道你能不能接受，但我有个提案」

「提案?」

「试着考验我吧，用你能接受的任何方法。你只需要测试我是否适合做下一任国王，看看是否适合将尤菲托付给我」

我也站起身，向凯特君走去。拉近距离，正面回应他的视线。

「不过，这是我最后一次让步了。如果你还是说不同意的话……我就会让尤菲和玛泽塔公爵家断绝关系」

「什么……!?」

「尤菲是我的忠臣。如果你不能全心全意地为我效劳，我也不能相信你。……如果这样会影响到我的话，我就放弃玛泽塔公爵家。对我来说重要的是尤菲，而不是玛泽塔公爵家」

如果尤菲在我和家之间烦恼，我就会亲手把尤菲和玛泽塔公爵家的牵挂隔断。我下定决心告诉他。

就在凯特语塞的时候，妮兒谢尔夫人叹了口气，开口了。

「……那也是没有办法的事吧」

「母亲大人? !」

「凯特。你作为玛泽塔公爵家的下一任当家，如果你认为献忠不是正确的事的话，那就以己忠言吧。如果不这么做，你就无法得到王族的信任。说到底，我们是作为臣的一方，不能纠正自己的过错的人是不能担任公爵家家主的」

「可是……姐姐说要和家里断绝关系!如果我没有这些能力和觉悟的话，姐姐继承家业不就好了吗?断绝关系什么的，那种事!」

「我不是说你不行。但是，尤菲本来就是准备嫁入王室的，现在只是形式发生一点变化而已。其次，让有心灵创伤的尤菲来继承也是问题，毕竟以招婿为前提。……而且尤菲，如果是我家和安妮丝菲亚王女的话，也会选择安妮丝菲亚王女吧？ 」

「那当然了……就算、我不能再称呼母亲大人为母亲」

面对妮儿谢尔夫人的提问，尤菲静静地回答。凯特听到尤菲的回答，踉踉跄跄地后退了一步。

「……凯特。如果连你都没有出息的话，玛泽塔公爵家也可以考虑就此终结其历史」

「什么……!?」

「今后的时代，国家的存在方式会有很大的改变吧。因为安妮丝菲亚王女获得了王位的继承权。如果不能跟上时代的潮流的话，在被冲走之前断绝也是父母的责任」

「……父亲大人，父亲大人也有同样的想法吗……！允许这样的事情发生!」

「只要你做得好，成为公爵家的下任家主就行了。这不是和你要求安妮丝菲亚王女作为王族成员做出适当的行为是一样的吗」

妮儿谢尔夫人用尖锐的口吻对着凯特重复着。

「适可而止，离开姐姐吧。尤菲的今后由尤菲决定，你的今后也由你决定。到现在为止，我一直考虑尤菲会成为王妃，就尽量把你培养成她的忠臣……但现在情况不同了」

「母亲大人!」

「撒娇是不被允许的。请考虑并理解现实。我们也一直在思考你的教育方式。如果这样下去你会成为我们家的耻辱的话，我们也乐意采取行动」

妮儿谢尔夫人说完，凯特君咬着嘴唇陷入了沉默。

看着沉默不语的凯特，妮儿谢尔夫人把视线转向我。

「安妮丝菲亚王女，能再给我一点时间吗?我也想和我儿子谈谈，当然也包括古兰兹」

「……可以的，不过时间不要太长」

「嗯，如果再这么闹别扭的话……尤菲，判断就交给你了」

「谢谢您的关心，母亲大人」

听到妮儿谢尔夫人的话，尤菲深深地低下了头。

……最后，也没了继续说话的气氛，于是我们决定把凯特的事交给妮儿谢尔夫人，回到离宫。

在回离宫的路上。我坐在从玛泽塔公爵家出发的马车上，马车摇的我迷迷糊糊的。坐在对面的尤菲也心不在焉地眺望着外面的景色。

天空是晚霞的颜色。在夕阳的照耀下，尤菲的侧脸充满了忧伤，看起来非常落寞。

「……尤菲，对不起」

「为什么?」

「……擅自提出与公爵家断缘的事」

「不，我认为这是必要的。……再次谈话后我也意识到了。凯特不是对王族忠诚，而是对我」

尤菲垂下眼睛说道，看起来很遗憾。凯特确实对尤菲个人抱有忠诚。不过，这也是没办法的事，因为从小就被认为尤菲会成为王妃而接受教育。如果尤菲成为王妃，也许就没有问题了。但事实并没有变成那样。这样一来，凯特君对尤菲的仰慕之情就过剩了。

「……这才知道自己是多么不在意别人的眼光啊」

「尤菲?」

「只要按照要求保持完美就好了，我一直相信这样做就是正确的。但是，阿尔加鲁特大人也好，凯特也好，我都没能理解他们的内心。阿尔加鲁特大人当时是以怎样的心情来接受周围的目光的呢?……这么一想，就觉得很遗憾」

「……你因为凯特对尤菲你个人效忠，並非对王族而后悔吗?」

「……是的。虽然我没还能完全理解阿尔加鲁特大人的痛苦，但现在看到凯特稍微意识到了一点。明明要成为国王的是阿尔加鲁特大人，而这样就是在蔑视王族。不只是凯特吧，像那样看着我的人们」

……这是不可否认的。

无论好坏，尤菲都是完美的。所以我想，摆在他旁边的阿尔君的平庸就格外突出了。正因为如此，尊敬的是尤菲，而不是阿尔君或王族。肯定有这样的人。

身处这样的环境中，意识被歪曲，也不是没有道理的。我想阿尔君大概也注意到了。正因为如此，才会那么想不开，做出那种事。

「事到如今，我还是害怕自己。……安妮丝大人真厉害啊，竟然能理解自己的危险性，而我，却始终没能理解自己」

「……要理解是不可能的。自己的事意外的很难注意到哦」

既有环境的差异，也有没有契机就不会注意到的东西。更何况，尽管在这个世界已经算成年人了，但尤菲她才15岁。15年的时间根本不够了解自己。

在被给予的环境中，能够按照期望的行动的尤菲是正确的。但是，并不是说正确就万事大吉。世界总是不尽如人意。

「害怕的话，会放弃成为王吗?」

「……不会吧。我甚至觉得我还是当王比较好」

「说不定也有像凯特君那样视尤菲为神圣的人哦?」

「把它交给别人是我的懦弱。所以，这次我想由我来背负。如果人们期盼着有能力、有资格的人的话……那我应该挺身而出」

尤菲的眼睛里看不到迷惑的神色。真是个坚强的孩子。……所以她一定会是位合格的王，而且是比我更正派的国王。但是，只是让她承担一切绝对是不行的

我站了起来，坐到尤菲的旁边。在尤菲惊讶之时挽住了她的肩膀，让她躺在我的膝盖上。

「……安妮丝大人，这样很危险……」

「尤菲可以更多的向我撒娇哦。努力是好事，但是有辛苦和悲痛的话还请说出来。也许很多场合下不能展现真正的自我，但在我面前可以放下伪装哦」

否则就不是作为一个人活着，而是作为一个物品存在着。很担心尤菲真的变成那样了，永远按照他人的期待生活。既然说过不能让我这样，那如果尤菲也想孤身一人的话，那我就算拎住她的脖子也要阻止她。

听了我的话，尤菲露出难为情的笑容，用手半遮着脸，小声说。

「……安妮丝大人」

「什么?」

「……被人期待，很沉重啊……」

「因为是人，所以才能感受到这份沉重呢。这很好，尤菲」

第45话 不安与危机感

迎接我们回到离宫的是蕾妮。看着我们一脸闷闷不乐的样子，蕾妮担心地泡茶招呼我们。

据说伊利亚去王宫露面了，所以在这里的只有我、尤菲和蕾妮三人。蕾妮给我泡的茶好像本领提高了很多，感觉每天都在进步。这让我欣慰得放松下来。

「那您没能和弟弟和好吗？「

「是啊。顽固到那种程度，怎么说好呢……」

我也不是不理解凯特的心情，但那样真的不太好。虽然还没有成年，但如果下一任公爵家的家主就这样下去的话，就不能作为臣子放在身边了。

因为没怎么出过离宫，所以我很好奇，是不是因为信念而丧失思考能力的人还挺多的。斯普劳德家的纳布尔君也有这种倾向。

我还以为纳布尔君是因为中了蕾妮的魅惑的效果呢。难道大家都……?

虽然不愿意认为整个国家都是这样，但特别是最近和在贵族学院上学的孩子见面，这样的事情尤其多。如此重叠，不禁让人怀疑是不是有规律可循。这么说来，共同点是都在学院学习……。

「……贵族学院是怎么教育的?」

「嗯?突然怎么了，安妮丝大人?」

「不，我没上过贵族学院，都教些什么课程呢」

「没什么特别的。有历史课、魔法课、贵族礼仪，还有论文的自主研究等等」

……嗯。听尤菲列举的项目似乎很普通。

「比如说，在课堂上学习魔法和对精灵的信仰之类的?」

「啊，有啊。我之前并不熟悉，学起来很吃力……」

蕾妮愁眉苦脸地嘟哝着。果然有啊。我想应该是魔法省带头的，但我渐渐有了一种不祥的预感。

与此同时，尤菲对蕾妮的解答睁大了眼睛，歪着头。

「不熟悉吗?」

「我本来就是平民，虽然不能说对精灵没有信仰，但是和贵族的理解方式有点不同，所以吃了不少苦……」

「贵族和平民之间对信仰的认识有那么大的不同吗?」

「我认为教义本身不会有太大的改变。是啊……平民和贵族与精灵之间的距离感是不一样的，尤菲」

「是距离感吗?」

「嗯，就像安妮丝大人表达的那样。对平民来说精灵是无法触及的存在，但是，与其说不如贵族们热心，该怎么说呢。我觉得更有距离感，这么表达比较准确」

尤菲皱起眉头，似乎难以理解。虽然我也有对精灵的信仰，但没有一般贵族那样的信仰心，所以可以理解蕾妮所说的感觉。

对于贵族的女儿，而且是作为公爵家的千金长大的尤菲来说，恐怕很难产生共鸣。

「平民并不是直接得到魔法的恩惠，所以也不会把魔法的适应性和精度当作天赋来看待。也就是说，因为不是被用来评价一个人的指标，所以也不在乎」

「这就是距离感……吗？但是教义本身是一样的对吧？「

「直接受益的人和没有受益的人得到的恩惠的分量不一样，看法自然也不一样。对平民来说，精灵是值得感激的东西。魔法与其说是精灵赐予的奇迹，不如说是贵族拥有的强大力量」

「强大力量……」

「是的。所以我也被骂了很多，说我会魔法但比别人差，是因为我的信仰不够。平民永远是平民，之类的」

蕾妮的目光渐渐呆滞起来。果然很辛苦吧，一下子被灌输这么多不符合自己常识的东西。虽然说是必要的事情，但把她送进贵族学院果然是错误的吧？

总而言之，平民对于精灵和魔法的信仰，相比贵族可谓更加微妙。虽然知道那是值得感激的存在，也得到了恩惠，但终究不是自己的事情，而是贵族们的事。

「举个通俗易懂的例子，在平民看来，精灵石是『能赚钱』的」

「……钱?」

「啊〜!我明白!只要找到稍微大一点的精灵石就能赚钱!母亲还活着的时候经常找呢，因为可以当路费」

尤菲像是听到了意料之外的话一样瞪大了眼睛，蕾妮似乎是产生了共鸣，一边用力点头一边回答。

「但是，在贵族看来，看到精灵石，不会立刻想到钱吧」

「是……精灵的赠予 ……原来如此，认知原来这么不同啊」

「确实不一样哦」

平民和贵族的认识差距很大。其中一个原因就是有无魔法和与精灵的距离感。

对于平民来说，贵族是能够使用魔法这一奇迹的尊贵存在，既是长辈一般保护平民的守护者，也是心情不好就会降灾于平民的恶人。

对贵族来说，平民应该是要保护的领民，但其中也有为了获取利益而不把平民当作同一人种的坏人。这样的贵族横行霸道不在少数，也有因认识不同而被隔开的贵族和平民之间的隔阂加深的历史。

当然，平民们所尊敬的贵族也同样存在。但是坏印象一旦扎根就很难消除。还有觉得可怕的感情很麻烦。就像不触碰的神不会降祸一样，被拉开了距离。这导致了更大的隔阂，形成恶性循环。

「平民和贵族的距离不是坏事。毕竟身份差异明显，作用也不同，只要能顺利运转的话就不是坏事……帕雷迪亚王国那么长的历史中，贵族的私生子在增加，潜在素质具有魔法的平民应该也会越来越多吧」

「也就是说，尚未被发掘才能的孩子很多?」

「要是都继续沉睡也好。即使不是像蕾妮事件那样的规模，但因为某种契机，变得能使用魔法而引发的问题很多」

没有被教育的人在获得巨大的力量时，可能会因为不能正确使用这种力量而自取灭亡。如果只是自取灭亡倒还好，但把周围的人都卷进来的时候就可怕了。

我并不是要否定以身份之差将贵族和平民隔开的帕雷迪亚王国的历史，但我认为这与回避现实中可能发生的问题是不一样的。

按照现在的制度，作为平民出身的贵族，授予男爵位，或是收为养子，也不是没有这种办法。现在有贵族嚷嚷着血统的继承、身份的差别。重视传统也不是坏事，不过要考虑时间和场合。

「也不是表面化的问题，如果说我担心过头了，倒也没关系……啊，偏离主题了，问题是贵族学院的教育内容」

「这么说来，是这样的。不知为何，贵族和平民对信仰的认识有很大的差异……」

「也不是没有关系。说实话，我以前就觉得这个国家的贵族的价值观过于偏向宗教了，可以说是执着于传统」

珍惜传统是好的，但若不居安思危，有可能成为无法应对变化的体制。这就是我所担心的。

世界总是随着时代的发展而变化的。虽然长久的稳定是最好的，但无论何时都要为有事做准备。不过，这也不是引起了史无前例的状况的我能说的话啊。

不过说实话，想到之前认识的同龄贵族公子们，再怎么让我在其中选择伴侣，我也很为难。

「这也和魔法省保管的资料有关，因为他们过于重视传统和信仰，而忽略了现实的问题。」

「过去的成功中总结经验是好的，但是，现实是不只是解决问题，而是要活下去。必须随时做好准备，比如蕾妮的问题如果没有我的话就难办了吧？……」

「……如果没有安妮丝大人注意到，我会变成什么样子呢?」

如果没注意到，蕾妮就不会被人发现是吸血鬼，很有可能无意识地把国家搞得一片混乱。即使本人不愿意也被阿尔君利用，所以帕雷迪亚王国被置于蕾妮的洗脑之下的可能性也存在。

不过，拿蕾妮做例子也太过特殊了。……回过头来看，发生的都是超乎寻常的事情。我也是其中之一。

「继承下来的名誉、睿智、神秘、传统，我也不会说没有价值，但这也不是绝对的」

否则不会使用魔法的我可能会被说没有价值。到现在为止，不管周围的人怎么说，我都不在意，但现在已经不能这么说了。我必须让周围的人知道我的价值。

为此必须颠覆现在的价值观。必须得到理解和支持。也有这样的顾虑。但是对立的价值观无论如何都会发生争执。而且，这种斗争很可能将国家卷入其中。

但是必须改变。我觉得以前就朦胧感觉到的危机感变得可视化了。这也是闭门不出的坏影响吧。完全抓不住同龄贵族的倾向。

「关于精灵契约也必须调查，不过，如果不同时建立伙伴关系……即使再怎么说服上级压制，如果反感积累的话，不知道在哪里会被拖后腿呢」

「因为可以说是安妮丝大人伙伴的贵族很少啊……」

「嗯，父王、母后、古兰兹公、妮兒谢尔夫人，还有斯普劳德骑士团团长……嗯，确实很糟糕」

一只手数完了。事到如今，我的同伴确实少的过分。想要拉帮结派也找不到帮手。虽然是切身的问题，但危机感来得晚了。没想到对魔法和精灵的信仰和对传统的执着会这么拖我的后腿。

当然，就算有人说尤菲当上国王才能安定下来，我也不能完全否定。如果我来，我觉得只有实行真正的独裁，别无选择。所以说这是最终手段。

「……尤菲有没有可能愿意听我说话的同学?」

「……很抱歉」

对不起，是我的错，所以不要垂头丧气。

「蕾妮……」

「……我，朋友什么的，有点」

对不起，是提问的我的错，所以不要沮丧。

哎，重新回顾下我们的人际关系，真的是很糟糕哎？不仅是纵向的关系，横向也完全没有交际？

这时传来了脚步声。门开了，穿着外出用衣服的伊利亚走了进来。

「失礼了，我回来了」

「伊利亚!」

「……是?」

「伊利亚有很多朋友对吧? !」

「突然说什么?」

虽然被投来了惊讶的眼神，然后我传达了我们交不到朋友的巨大危机。

于是，伊利亚更加惊讶地叹了口气。伊利亚一边揉着眉间的皱纹，一边疲惫地喃喃道。

「……事到如今了您还在说什么?」

「我也这么想」

「所以才说要实行独裁，不是吗?」

「是啊，不过，我有点想要打倒过去的自己，所以还是算了吧?不，说真的，我觉得同年龄的贵族，或者说是贵族学院学生的素质，比想象中还要不安……」

「……原来如此。这也是我的盲点呢。」

因为我们基本上是闭门不出。贵族学院又特殊封闭，很难得到资讯，这也是一个难点。

或者说真的没问题吗?那里还会招其他国家的留学生吧?这让我很不安，但外交周围是母后的管辖范围。……之后再委婉地商量一下吧。

「所以问我我有没有朋友吗?……您觉得可能有吗?」

「不要啊?停止那种干脆地放弃的感觉?我们在这里会结成可悲的同盟啊?」

伊利亚满脸笑容地断言道!不是值得炫耀的地方!?

怎么回事啊，这个悲哀的同盟!太悲哀了!不，我不会为难的!毕竟确实喜欢一个人待着!别叫我家里蹲！

「那就只能交朋友了」

「不，说的简单……」

「不是没有办法，只是应该先和陛下和王后商量一下」

「有什么好办法吗?」

「就像真正的王族一样，由安妮丝菲亚大人主导开茶会就可以了」

「……哇!」

那是我没想到的地方!自己主导举办的茶会吗!这么说来，我很讨厌被人这么叫去呢，所以没有自己举办的想法。确实如果要建立贵族之间的联系，茶会是最好的手段!

「不过，因为安妮丝菲亚大人自己没有帮手，所以要叫谁，规模如何，这些都应该和陛下和王后商量后再决定吧」

「嗯，是啊。我也想把调查精灵契约的事告诉他们，能帮我预约一下吗?抱歉你才刚回来」

「没关系」

伊利亚行了个礼，再次离开了房间。目送着她，我也叹了口气。

　＊　＊　＊

「……真的是事到如今才出现的请求啊」

「是的，我知道，所以请不要用这种话戳我」

「这是你一直在逃避的旧账，心甘情愿地接受吧」

「是的，对不起」

父王和母后的脚步还是那么轻快。在伊利亚联系我的那天晚上，我争取到了一些和父母商量的时间，说明双亲很担心我吧。所以被说教着，被说坏话也要心甘情愿的接受。……虽然这种感觉很不喜欢!

这次虽然不在离宫，但在离宫的所有人都一起谒见了父王和母后。父王为了掩饰自己的疲惫，一边揉着眉间，一边叹了口气。

「关于精灵契约的调查，我知道了。进展很艰难吗?对吉尔图大人说了为难他的话看来是对的……」

「您打算插手魔法省的重组吗?」

「……必须这么做吧。也是为了你们这一代。我也感到了不少的担忧。但是，从我的立场上确实很难」

父王一副苦涩的表情，喃喃道。旁边的母后也一脸为难。

「……连父王和母后都没法控制魔法省吗?」

「为了国家而偏袒它，这曾是正确且必要的。因为在余这一代，要想统一国家，就需要魔法省的协助……」

「如果我们贸然对魔法省下手的话。很有可能会遭到反抗……这样的话，整个国家都有可能崩溃」

太烦人了吧，魔法省。虽然作为一个擅长魔法的国家感到自豪，但过于拘泥也很危险。威胁王权是怎么回事?

「作为首领的夏尔特鲁斯家的失控也是如此，没能把握现状是余的罪过。虽然为了国家的安定而四处奔走，但余似乎是个凡愚之王……」

「父王，现在还不是消沉的时候。等您退休后，我会以我的名义委托您进行植物研究和品种改良，请您再坚持一下」

「你为什么要这么做?……不过，挺好，听你这么一说，余也该振作起来了」

父王惊讶地看着我，但很快就恢复了精神，笑道。还不能让他崩溃呢。至少在我和尤菲继承之前，父王要打起精神。

「这么说来，能和精灵契约者见面吗?」

「现在正等着回信呢。毕竟是偏僻的地方，回信也需要一定的时间」

「……偏远地区吗?」

「是和你不同意义的脱离俗世，你还是先等一会儿吧」

「这样的话，还是致力于巩固我们周围的地盘比较有建设性吧?」

「然后是关于茶会」

嗯，话题终于回来了。母后一脸奇怪地用手捂住下巴。

「我觉得开茶会很好，因为你本来就没有什么横向联系，问题是叫谁来……」

「我个人很想邀请西亚男爵」

「啊?父亲大人?」

蕾妮眨了眨眼睛，好像是第一次听到。我确实也没说过。

「今后传播魔道具的话，我想拜托西亚男爵作为魔道具的实验者。 另外，也从塞雷斯提亚和阿尔肯谢尔身上看到了魔刃今后的发展形式，所以前冒险者的观点我也想听一下」

「啊，原来如此」

「不过，如果跟身份不高的贵族太过搭话，恐怕也会遭到反抗……」

我觉得以蕾妮在离宫这样的理由，来邀请西亚男爵也没有什么勉强的。除此之外就不知道了。

「按照我的印象，我觉得越是上层贵族，魔法省的气息也越来越浓厚」

「……不能否认」

母后眯起眼睛小声说。果然是这样啊。听说她对贵族学院的教育也有很大的不满，所以这是我担心的事情。

「当然，我们也并非对那些被魔法省冷落的人才放任不管。还是有介绍他们到各地的骑士团，或是劝说他们加入我的使节团。我们已经竭尽全力了」

「魔法省的权力有那么大吗?」

「当然，并不是说胜过王权。但是，毕竟掌握着思想和信仰……如果在公开产生矛盾的话，会让人质疑，所以一直在回避」

「在这一点上，到目前为止，你都是一个很好的靶子，因为如果你被指责的话，就不会在表面上与魔法省有不同的立场」

「咦? !我被当成盾牌了? !」

魔法省对我的不满如此强烈，或许也有这样的原因吧!?不，我也很显眼啊。内心的想法暂且不论，父王通过严格的收紧措施也表现出了与魔法省一致的态度。

「在深入政坛的贵族中，魔法省的人真的很多吗?」

「我们在尝试对抗，古兰兹在这一点上调整得很好……」

「……那如果，彻底摧毁他们呢?能做到吗」

「如果施行独裁的话、呢」

「因为我和古兰兹会跟随陛下。虽然可能会流很多血，但是必定能带来胜利」

这么恐怖。现在还被称为最强的母亲和据说在退出一线之前和母亲一样强的古兰兹公爵，在这一点上简直就是噩梦。

「……不过余没有这么做，因为余希望减少牺牲，只要多和点稀泥就好。虽然现在余开始犹豫这是否正确」

「我认为你是一个好国王，一个值得骄傲的父亲。我擅长乘风破浪，但不适合平息风浪」

「……你一说正经话，余就觉得别扭」

「过分!」

真的，父王对我的认识还是那么肤浅!算了，怎样都好!

「你的意思是，从势力图上来看，已经分为国王派和魔法省派了?」

「那里虽然也有中立派，但如果按照大的派别来划分的话，应该是这样吧」

「那么，虽然在武力上国王派赢了，但是在政治影响力这一点上魔法省派赢了。如果想做的话可以压制，但是那样的话会发生流血事件，后续处理也很困难吗?」

「嗯……而且魔法省派的也清楚这个局势。正因为如此，他们才在尝试通过思想引导来潜移默化地夺取权力。其影响受到了最大的就是贵族学院……如你所知，那里是封闭环境，其他的信息很难入耳」

嗯——。大概看到构图了，那么该怎么办呢。

这样的话，我应该联系没有魔法省气息的贵族，但是考虑到政治的影响力，也不能这么想。

「我也想培养后继人才，但在人数上还是有些不安……」

「嗯……那么，还是先从那里开始吧」

「?哪里?」

「既不是白也不是黑，有一个贵族家庭，可以说是中立派的领头羊」

「……是格拉菲特家吗?」

一直沉默的尤菲用平静的声音问道。父王和母后把视线转向尤菲，稍微吃惊之后，满面笑容地点了点头。

格拉菲特家是现在担任魔法省代理长官的吉尔图老爷爷的老家吗?

「最近的尤菲越来越可靠了」

「嗯，真的」

「格拉菲特家，是吉尔图老爷爷的老家吧?」

「是啊。具体情况……下一任当家是米格尔?你最好和他谈谈，因为这是为了得到那个家的支持所必要的」

那些让人摸不着头脑的人就是中立派的头领?有点不好办的感觉。嗯——不过果然还是要见一面。

第46话 灰色的伯爵公子

在和父母商量之后，尤菲给米格尔写了一封邀请信。我对他们以前有所交集的事感到些许惊讶。尤菲在我不知道的地方也有活动呢。

米格尔的回信比想象中来得快。看了看内容，似乎是因为被名花所邀请，所以希望能尽快来拜访，我不由得露出了微妙的表情。不过早点见面总归是好的，于是决定第二天开茶会。

指定的地点是离宫庭院的一角。伊利亚准备的茶和蕾妮做的点心都准备好了。剩下的只有等待米格尔的到来。

「安妮丝菲亚大人，我带格拉菲特侯爵的公子来了」

「哈哈哈、伊利亚閤下。可以直呼我米格尔吗?」

在伊利亚的带领下，米格尔露出和蔼的笑容，轻松地说。伊利亚的表情一动也不动，就那样轻轻鞠躬，退后了一步。

米格尔似乎并不在意伊利亚的样子，转身面向我。我向米格尔伸出手，示意他和我握手。

「感谢您接受这个突兀的邀请」

「不不不!我也和尤菲莉亚小姐约好了，所以完全没关系……啊，当然我也很期待和安妮丝菲亚王女的那一刻!」

「嘛啊，你真是会说话」

我握完手往后退一步，尤菲代替我走到前面，将手帕递给了米格尔。米格尔恭敬地接过尤菲递过来的手帕，收进怀里。

「确实履行了约定。能再次见到您是我的荣幸，尤菲莉亚大人」

「嗯，我也很想见你，米格尔閣下」

互相微笑后坐下了。伊利亚和蕾妮在稍微隔开一点距离的地方等候。尤菲坐在我旁边，米格尔坐在我对面。

「哎呀，这里的茶点太棒了!」

「这是令我自豪的女仆们亲手做的茶点，你能喜欢就太好了」

「有能准备这样的茶点的仆人真让人羡慕呢!」

米格尔一个接一个地吃着点心。真能吃啊。

他就这样喝了茶吐出一口气，面带微笑地看着这边。以前感觉到的抓不住的气氛还健在。……那么，怎么办呢?

我不太擅长这样的周旋，所以这里就以自己的方式开攻吧。

「……好了，那我就直接坦白了。老实说，我不想绕圈子什么的，如果你是为了贵族式的茶会而来，那就抱歉了」

「哦?怎么说?」

「我想知道你是不是可以好好相处的人。因为你的氛围让人捉摸不透，我想知道能不能信任你」

「话说得真直接啊」

米格尔的笑容保持不变。他笑眯眯的，那双眼睛饶有兴趣地看着我。 我也像回应一样露出笑容。

「我也想从米格尔那里得到一个坦率的意见呢。如果你愿意赌我，你愿意赌到什么程度?」

「打赌吗?」

「对，你能把多少未来托付给我?」

「那当然。作为臣子成为安妮丝菲亚王女的助力……」

「不是站在格拉菲特家的立场上，而是米格尔你自己的心情」

我打断了米格尔的话。米格尔的表情稍微有些动摇。主要改变的是眼睛。他饶有兴趣的瞳孔里的颜色看起来更深了。我凝视着他的眼睛，等待米格尔的下一句话。

「……王女殿下真不像贵族，更不像王族啊。不，我不讨厌，反倒是很喜欢。因为贵族之间的交往会让人肩膀发酸」

同时改变了姿势和态度，米格尔笑了。他本来的表情就像个恶作剧小子一样，说实话，终于看到了似乎能对他产生好感的一面。

我也配合着他，在礼服下跷起二郎腿，用手拖着腮。眼尖的伊利亚好像眯起了眼睛，但我无视了。

「啊，好啊。我觉得我和王女殿下能相处的很好」

「常常听到的话语呢。这还是在装样子吗?」

「那么，怎么样呢?」

「嘛，没关系。那么，怎么样?作为你个人，你在我身上发现了多少价值呢?」

「还在观望当中吗?从价值上来说，我觉得向王女殿下效忠并没有什么不好，因为您可能会对政局带来和奥尔凡斯陛下不同的刺激」

对政局的刺激？倒不如说可能会把整个局势翻个底朝天吧。如果要推广魔学，那是不可避免的。这点我并不否定。

「然后呢?王女殿下对我有什么期望?」

「我希望你能站在我这边，但我不会强迫你成为我的伙伴。作为代替希望你能为我提供一些情报」

「提供情报?」

「就是这样，毕竟是破天荒王女殿下啊。之前疏忽导致根本没有能判断谁可能是敌人，谁可能是朋友的情报」

「原来如此?」

「所以，我需要掌握这些情报的你」

「哦?」

米格尔笑眯眯地附和着。我尽量保持表情不变地看着米格尔的眼睛。

那么、该怎么做呢，我觉得他稍微展现了一点本质，但是完全看不到底。

「然后呢?」

「然后，什么?」

「那我能得到什么利益呢？王女殿下」

「那么……你想要什么?」

「如果我说想要王配的宝座，您能点头吗?」

脊背一阵寒意，脸颊不由得抽搐起来。明显是在开玩笑，我却反射性地感到厌恶。

坐在我旁边的尤菲身上散发出危险的气息。一阵更冷的恶寒袭来，我像咳嗽一样调整着呼吸。我调整呼吸的时候，米格尔发出了奇怪的笑声。这个混蛋。

「玩笑而已，我知道分寸的」

「……真是笑不出来的玩笑」

「那真是对不起了。至于我想要的东西，嘛，那么能否让我听听关于魔学的事？」

「魔学的事?」

「那不是以前就存在的想法吧。到底是什么样的理解才会发现这些规律，然后创造没有人关注的新定论？我承认这些想法是国家难以接受的，但我并不否定想法本身」

「……能得到这么高的评价，真是太感谢了」

「是我真实的想法。老实说，我觉得王女殿下有王族的束缚真是太好了」

米格尔眯起眼睛，转换眼神中浮现的情绪。眼神中没有感情的温度，只是单纯地观察。

「想到王女殿下离开这个国家的可能性，我就很害怕」

「……这是为什么?」

「精灵占帕雷迪亚王国大部分的基础，作为国家特色，精灵相关的资源也非常丰富。假如王女去其他国家启蒙魔学，那谁都会发现精灵资源的价值吧，那样的话，您的魔学可能会为了拿下帕雷迪亚王国而露出獠牙。如果能单独讨伐「有名」的魔物的王女从这个国家出走的话，更进一步设想，魔学即使不是贵族也可以使用。这很让人担忧」

「……你是说我要和其他国家联手消灭这个国家?」

「那样的未来也不是不可能的吧?事实上，王女殿下的地位很低。现在魔法省也不愿意王女殿下成为王」

无法想象的未来。虽然我这么想，但不能否认在旁人看来是这样的。实际上，如果阿尔君成为王的话，离开这个国家也是选项之一。

如果我憎恨这个国家，而且把目光投向了魔学所需要的帕雷迪亚的资源，也许会和其他国家联手发动战争。之所以会这么想……有点无法否定。

如果有任何一个偏差，我成为国贼也不奇怪。我不否认客观上看是这样的。

「否定是很简单的。但像王女殿下那样有行动力的人，没考虑过舍弃国家的选项吗?」

「你这样说了我才考虑了。但是这太不负责任了，我不会做的」

「好可怕好可怕……真的，现在的国王夫妇是尊上真是太好了。陛下虽然也有保守的地方，但并不是愚蠢的。嘛，也正因为太过慎重，所以才允许魔法省的崛起到现在」

「……所以，格拉菲特家是什么立场?」

这一点我一直很在意，不知道格拉菲特家是怎样的。听了我的提问，米格尔感到有趣的加深了嘴角的笑容。

「果然会问嘛?嗯，我是中立的。不会偏袒任何一方。会优先考虑对国家利益有利的一方。以前在担任魔法省长官的时候就有这样的立场」

「不过，上上代的时候退位了吧?」

「是因为陛下的请求而退让的。听说他向当时贯彻中立立场的爷爷低了头，让爷爷辞去了长官的职位。这是为了执行国家的方针，为了统一以夏尔特鲁斯家为首的魔法信仰浓厚的贵族们的意志」

也就是说，在父亲的请求下，以夏尔特鲁斯家为首的组织现在魔法省的贵族们开始拥有力量了?原来魔法省的长官是中立的格拉菲特家吗?

「陛下的旁边是作为魔法使来讲很优秀的格兰茲公爵与希尔芬王后。将格拉菲特家的位置退让后在魔法省的步调一致，终止了混乱，防范了外患，取得了统治的稳定。这本身是功绩，但为安定也埋下了将来不和的种子」

「……但是，如果国家一直处于混乱状态，就没有意义了」

「那当然」

这大概是父王为了与信仰魔法的贵族们步调一致的苦肉计吧。当时国家有多乱我听人说过。为了早日收服国家，父王多少使用了强硬的手段。

既像父王，又不像父王。那个人真的不适合争吵。所以即使能稳定，魔法省的问题也根深蒂固了。这个人真的是个矛盾体啊。

正因为如此，下一代的我这么破天荒也许是神的安排、什么的。

「格拉菲特家所希望的是国家的安定和繁荣。为此可以依附于任何人。如果王无能的话，讨伐王也是可以考虑的、呐?」

「……好极了。能听你这么说真是太好了，让我安心」

「嗯?」

「米格尔，要不要和我结成同盟?」

「同盟?」

「虽然你我谈不上朋友交情，但共同的目标国家的稳定和繁荣。所以和我联盟吧。如果我的目标和国家利益能共存下去就最好了，如果我要颠覆国家的话，只要毫不留情的把这个砍下来就行了」

我一边用手指敲着脖子一边对米格尔说。米格尔一瞬间瞪大了眼睛，但很快就捧腹大笑起来。

「哈哈哈!如果和国家利益不一致，就把自己做掉？好啊，好啊王女殿下!很棒!」

「……怎么说?」

「像这样脾气暴躁的女性真让人看不腻啊。啊，真奇怪。不过，王女殿下和陛下不愧是父女啊」

「嗯?」

「奥尔凡斯陛下好像也说过，为了国家的安定，如果有必要的话，就把这个首级砍掉。之后，好像就被古兰兹公和希尔芬王后严加训斥了」

「……啊—、有画面了」

父亲被古兰兹公施加压力，被母亲大人说教，缩成一团的样子，太容易想象出来了。 但是，被别人说我们像的话，我就有点放心了。 我能被认为是女儿，我很高兴。

我虽然腐朽，但还是王族，是在这个国家长大的。我并不讨厌这个国家，也不认为破坏就好。所以我觉得即使吞下痛苦，成为国王也没关系。当然最好不要吧。

「那么，同盟归同盟，立场保持中立就可以了?」

「嗯，我没说要你站在我这边，只是说在利益一致的时候，我们就携手合作」

「好啊。这是我和王女殿下的个人盟约。格拉菲特家虽然亲近陛下，但立场是中立的。我当上家主也不打算改变立场。这样可以吗?」

我点了点头。吉尔图爷爷和现在的格拉菲特侯爵的忠诚一定是对于父王的，应该没错。

所以我想得到的忠诚是米格尔个人的。情况变化的时候，他可能会成为我的敌人。不过没关系。这种冷淡的关系有时反而更好。

「从今天开始我就是您的同盟。再次问候，安妮丝菲亚王女?」

「我才是，米格尔。那么，紧急拜托你一件事」

「好好好。作为报酬给我魔学的好情报吧」

「……那么，蕾妮!」

呼叫蕾妮后，在稍远的地方待命的蕾妮跑了过来。

「您叫我吗?安妮丝大人」

「拿一支魔刃来，交给米格尔」

「……可以吗?」

「同盟是件大事，这是作为证物」

魔刃在我得到塞雷斯提亚之后也没有作为主要武装使用。虽然作为防身用的准备武器有时也会随身携带。

今后，被察觉到他和我的同盟关系后米格尔身上可能会发生什么事。所以作为万一发生什么事时的护身用交给他。这就是我的诚意。

「哦!传说中的魔道具啊!真的能给我吗?」

「嗯，请务必试试。不过，如果用得太公开，会被怀疑和我的关系哦」

「那是当然了!那么，您的愿望是提供情报吗?」

「嗯，我想问的是，哪些贵族会站在我这边，哪些贵族需要小心」

「嗯……」

听到我的问题，米格尔摸了摸下巴。沉思了一会儿，摸着下巴的手放下来。

「首先是沃爾提爾家。那里似乎打算成为夏尔特鲁斯的后援，所以得到了很多支持。家主也是信仰魔法的鹰派。我想您知道他的儿子兰格，对王女殿下的印象应该不太好吧」

「嗯，这点我倒是很清楚」

「哦、他对尤菲莉亚小姐很感兴趣，想娶她为妻」

「斩了他哦混蛋」

当然，我没把这句话说出来。但真的让我很生气啊。兰格……

我瞥了一眼从刚才就一直默默听我们说话的尤菲，只见她不高兴地皱起眉头。

「还有一个不是贵族，是国内某大商人的儿子吧?因为这次的事件，传出了不好的传闻，商会的经营受到了影响。因为和贵族的关系也很密切，所以可能会受到什么影响」

「……事到如今，明明不是贵族却有商人的儿子上贵族学院?」

到现在为止我也没觉得有什么疑问，这么说来，商人的儿子为什么会去贵族学院呢?我一直以为那里是进行贵族教育的地方。

「贵族学院里有像蕾妮这样被领养的孩子，也有打算被领养的孩子。有一种制度，只要花钱，考试合格，就可以作为特长生被录取」

「原来有这样的制度啊?」

「否则贵族很难延续下去，毕竟学院也是个给未来的贵族建立社交关系的地方。因为礼仪虽然能在家里教授，建立联系再怎么说都很难。不过，入学需要相当数额的金钱，所以能入学的都是富豪，一般的商人很困难」

哦，原来是这样。我对学院的事情不太了解，总觉得很新鲜。

「他本来打算将来入赘到贵族家。所以为了接受将来入赘的教育，他先去学院接受了教育，听说也因为这次蕾妮的事闹别扭了」

「欸?」

「什么?」

「他有未婚妻吗? !我完全不知道!?」

蕾妮惊讶得眼睛都快跳出来了。啊，所以商人的儿子才会去贵族学院啊。原来是为了将来成为贵族而接受贵族教育才上的学院。

被蕾妮的魅力迷倒了。而且，听说和贵族的未婚妻闹别扭了。……欸，这倒是正如预期。

「那个商人的儿子是什么样的人?」

「……长得很帅，举止也很温和。虽然因为是平民，所以稍微跟别人保持了一点距离，但是在女性中很有人气，所以因为受到了男性的嘲笑 ……」

「……那么，是不是因为和自己的处境相似，所以被多管闲事了?」

「……是的」

蕾妮也是平民出身，虽然养女和入赘形式不同，但境遇确实相似。所以因为同情或共感接近蕾妮被迷倒了吧……?

而且有婚约者，且将来会进入贵族阶层却在学院中被人看不起，在这样的环境里，就算感到厌烦也没办法。这也成为了更被蕾妮吸引的主要原因……?

「他儿子因此被断绝了关系」

「萨兰? !」

「萨兰?那就是那个商人儿子的名字?」

「是啊，萨兰．梅基，梅基大商会的儿子」

「……我倒是听说过商会的名字」

我也听说过梅基商会。拥有广泛的事业，资产也很多。实际上，商会的资金周转很好，贵族们对它的印象也很好。不过，好像也听托马斯说过，为了赚钱也有黑色传闻。

……比起我，我更担心西亚男爵家。这样一来，我真的意识到人手不够。我不禁咂了咂嘴。

「……真是人手不够啊。所以想惹事也惹不起，是吗?」

母后大概也尝过这种恨得牙痒痒的滋味吧。不，也许现在还在品尝。

这么一想，就不能就这样一味的依靠别人了。

「嗯，像这样潜伏在地成为敌人的家族很多啊」

「真让人厌烦啊……有哪个家族可以站在我这边?」

「嗯，怎么说呢。如果是属于玛泽塔公爵家派系的家族的话，应该会支持的。至于是否真心支持安妮丝菲亚王女，我就不知道了。限制因素反而是尤菲莉亚小姐」

「……理由是大家认为我被王族轻视吗?」

尤菲眯着眼睛问。这样啊，在公爵家的派系中，也有像凯特君那样醉心于尤菲，醉心于古兰兹公的家族吧。

「嗯，是啊。也有人说，因为被阿尔加魯特王子抛弃，所以被安妮丝菲亚王女当作玩物圈养着」

「……啊，嗯。会这么说啊」

实际上根本没有圈养啊，而且玩物、不不不。怎么样呢？不如说被玩弄的明明是我啊……不，应该不是这个意思吧，但大概不是大家所想的那种力量关系哦!?

这也许都是因为还没弄清楚魔学的实际状况吧。故意隐瞒了魔道具的信息，之前魔法省主办的展览会也因为阿尔君的关系而泡汤了。

「其实，为了加深对魔学的认识，我想举办一个由我主办的茶会……」

「原来如此。所以不知道该邀请哪一家，就来找我了?是陛下还是王后推荐的?」

「不，是我提到了格拉菲特家的名字」

「哦!原来是尤菲莉亚小姐啊。我还以为是陛下或王后不小心说出来的呢。那我就放心了。好了，那我就四处找找吧」

「真的吗?那真是让人安心」

「不过，能不能在报酬上再加点?」

「除了魔刃以外?好啊……也没事」

和米格尔的联系现在珍贵得让人拿在手里都怕化了。如果能通过与魔道具的交易得到，那就没必要吝惜了。

于是米格尔向前探出身子，把胳膊肘靠在桌子上，直直地看着我。那对好奇心旺盛的眼睛，我看到了好几次。

「既然如此，能在这里给我启蒙魔学的理念吗?」

「魔学的理念?」

「魔学为何而生，为何而存在?我想让安妮丝菲亚王女作为倡导者说一说」

那双眼睛，仿佛要吞噬我一般，闪烁着贪婪的光芒。

第47话 魔学的理念

魔学究竟是为了什么?魔学的理念是什么呢?米格尔的问题让我陷入了沉思。隔了一段时间，我重新开口，看着米格尔。

「魔学是为了服务于魔法。魔学的理念是为了解析它而存在的」

「哦……您是说魔学是为了魔法而存在的?」

「本来魔学的开始就是因为我不会使用魔法。那么，为什么我不会使用魔法呢?我想解开那个谜题。虽然也是为了使用魔法，但是更重要的是学习魔法」

为了找出不能使用魔法的原因而必须了解魔法。我不会使用魔法，却要深入学习魔法，这在某种意义上是矛盾的，在旁人看来也许会觉得奇怪或滑稽。

但我并不在意。因为我知道，那个想法，是从我前世的记忆带入的，可以说是当时的我唯一的武器。

「以现在的形式不能使用魔法，那么为什么不能使用这点必须要知道。否则就不能使用魔法。魔学产生的魔道具只是副产物。我认为魔学是为学习本质的探求，是学问。现在，帕雷迪亚王国的魔法教义的基本是神学。学习神的教诲，精灵的教诲，了解其心。魔学则与其不同」

「那么，在魔学中学习的魔法是什么呢?魔法是神和精灵赐予的奇迹，只要是贵族谁都能被赐予吧?」

「愿望和祈祷确实是对精灵有效的，因为它们就在我们身边。所以神学本身不能说它不好。但是，无论是祈祷还是愿望都得不到拯救的人们该怎么办呢。所以我必须解开这个法则，把魔法掌握为自己的东西」

无论我多么拼命地祈祷，多么迫切地祈祷。我都不会使用魔法。

尽管如此，我还是无法含着手指只是看着那里的奇迹。因为那里有我一直向往的东西。没有理由不伸出手。

「我不认为祈祷和希望是错误的事情。但是，这或许不是唯一的方法。它没有被证明是唯一的方法，也没有被完全阐明，那样的话就只有我来做了。因为事情必然有始有终，那么，我想知道哪里是通向魔法的道路」

「……您从小就这么想吗?」

米格尔略带感叹地嘟囔道。也许这个想法确实很不可思议，但我的确是这么想的。

「米格尔没有疑问吗?」

「疑问?」

「为什么自己有做不到的事呢？明明都是同为人类，如果是才能，血脉，或者是有各种各样的条件不能使用的话就毫无办法。虽然就此放弃是可以理解的，但放弃与否终究是自己的选择。换言之，我只是不想放弃而已」

就算不能以向精灵祈祷的形式使用魔法的话，也不能放弃使用魔法，只能调查魔法的事情来弄清楚。如果方法只有一个，那就只好放弃了。在那里放弃也是自由的，我只是固执而已。

在这条路上的付出使魔道具诞生了。终于可以挺起胸膛说，那才是我的魔法。那个时候，正因为没有放弃才能迎来希望。

「所以魔学是为了了解的学问。为了不放弃，或者为了认同而了解世界的真理。了解并阐明世界的形状和结构。从某种意义上来说，其主张正和当今的主流相反啊。不过追寻的过程是不会变的」

在面对精灵的意义上是一样的。只是接近的方法不同而已。

所以我并不否定现在魔法的存在方式。用愿望、祈祷从精灵那里获得力量的魔法也很棒。

但是同样的我也爱着魔学。探究精灵的存在，解开魔法的神秘。

虽然都很棒，但我只能选择后者。仅此而已

「……原来如此。您确实是异质的，安妮丝菲亚王女。所以呢，产生了魔学的想法，魔道具的发明，您说到底只是喜欢魔法而已」

「是啊，我的心一直被魔法所吸引」

「所以说您的想法和魔法省的……不，和您所说的神学思想不相符。因为对您来说，魔法就是『结果』」

「?……什么意思?」

米格尔的说法很奇怪。自己与神学不合这一点我很清楚，但对我来说，魔法和结果到底是什么呢?

「对着迷于神学的人来说，魔法不是『结果』，安妮丝菲亚王女」

「……那是什么呢?」

「『手段』」

「手段?」

「对许多的人来说魔法是一种手段，接近神、精灵的存在，接近那个奇迹的手段。为了贴近久远过去的光荣，证明精灵和神的传说。魔法是为了自己能接近传说之物的手段，不是结果。这种认知差，是您和魔法省重视神学者们的巨大分歧」

……不由得倒吸了一口气。我从未有过这样的想法。

啊，这样啊。我从这么初级的地方就跌倒了吗?

「……我没想过。啊，对大家来说，魔法是一种手段？尤菲也是吗?」

「……是啊。我使用魔法是理所当然的。确实，如果说是手段的话，我也不否认」

「也许正因为不会使用魔法，才会有这样的想法……这有点不太好」

「不太好?」

听到米格尔的指责，不禁皱起了眉头。有什么不好呢?确实是认识上的分歧，我自己也没有完全理解。但除此之外还有问题吗？

「说安妮丝菲亚王女亵渎神灵和上帝，不仅仅是因为精灵石和魔石的理论，也不仅仅是因为魔道具的开发。安妮丝菲亚王女『利用』精灵的存在本身。这是最容易触怒棘手的情感的部分。例如，根据王女所说精灵石是精灵的尸体，精灵本身没有意志，魔力则是作为食物的灵魂的存在的。神学的仰慕者会愤怒也没有办法」

「……那么，那个所谓的精灵大人给了我怎样的加护呢?就像这样，不会使用魔法吗?」

有点焦躁，发言变得刺耳。虽然说出口后后悔了，但实际上就是这样的。精灵这个存在对我什么都没做，明明这是我因此而调查的结果

「事实也许是这样的，但事实并不一定是被追求的和想要的」

「……那追求的是什么?」

「与精灵这一伟大的存在一直在一起。那样的话就能使用魔法这一奇迹。它能承诺自己的地位和未来。……所以，不能接受有可能动摇其根基的安妮丝菲亚王女」

我知道米格尔在说什么。我能理解。但是不能产生共鸣。这种焦躁让我咬紧了牙关。咬牙切齿的感觉恶心的在嘴里回响着。

「……我不否定信仰。我也不是不感激精灵。但是，这一切总有些问题」

「哦?」

「精灵只是在自然中与我们共存的存在。既不是我们的盟友亦也不是我们的父母。虽然『精灵大人，精灵大人』这样叫，但它们基本上没有意志吧？大精灵和神就算存在，对我们人类的行为加以干涉了吗?」

那绝对很奇怪。

「人类简直就像是追随精灵的奴隶一样」

「奴隶……奴隶? !哈哈哈!别说得这么过激!安妮丝菲亚王女!」

「不就是这样吗。如果有人想追随精灵的话，随他的便就好了，但我觉得把它作为国家的方针就错了」

因为我们是人。虽说魔法这一奇迹是从精灵那里得到的，但也不是应该因此成为精灵的从属，听从其教导。不承认这一点，说这话的人肯定是赢家。

因为精灵从来没有向人类明确地寻求过什么。永远是人类向精灵寻求那根本不存在的引导。精灵以人类的魔力为食粮，创造了魔法的奇迹。对我来说仅此而已。

「将魔法的使用限定于接近精灵这种触不可及的理想上，那不能使用魔法的人类难道就没有价值？不应该是这样的。你以为有多少平民存在啊，用这种力量守护人民大众，改善其生活，这不才是魔法的奇迹吗?」

魔法是使人露出笑容的奇迹。我知道现实没有那么简单。但是，对我来说，魔法就是这样的美好的东西。

各种各样的焦躁与不满一下子从肚里喷涌而出。怎么想也不能接受，相比一切为了所谓的精灵，我觉得这才是应该向人民揭示魔法的地方。

「王女殿下说的是事实。我们定义的魔法的用途，确实并没有融入无法使用的平民的观点。但是，说到底怎么看待平民还是贵族的自由，您怎么理论也没有用」

「……确实啊」

「但是，魔法省干涉了王权。正因为如此，我才向安妮丝菲亚王女，这位创造了魔学这一新定论的王女询问其理念……正是因为想听这句话」

「……米格尔?」

「我讨厌贵族的死板，但是那也我生来就拥有的力量。贵族家庭出身的地位和能使用魔法的力量，由此产生了责任。不管是否讨厌」

说着话的米格尔，原本轻佻的态度消失了。有了和格拉菲特侯爵家地位相称的态度。那眼神很认真地看着我。

「『贵族是为了国家、为了人民而存在的。豪华的房子、奢侈的生活是承担并履行责任才被允许的，不要认为这是理所当然的』之类的话，被教育的耳朵都起茧了」

「……真是个严格的家族啊」

「歷史告訴我們，忘記這一點的家族將會走向末路。如果腐朽的活下去，这一切可能都会丢失。我不想成为那样的人，也不想让这种人上位。我还挺中意这种生活，一边继续适当地乐一边想活呢」

米格尔说着从座位上站起来，走到我身边。就那样单膝跪地，做出了低头的姿势。

「我不想破坏同盟的关系。正因为是这种关系，才有可以奉献的忠诚。所以，请把这当作我个人出于敬佩的行动」

「……米格尔」

「安妮丝菲亚王女，请一定要接受我的服侍。现在，这个国家正在悄悄迎接国难，因此需要强有力的领导者。正因为如此，希望您能站在台上」

米格尔的话非常真挚。让人不由得点了点头。

……正因为如此，我感到非常抱歉。嗯，都说到这里了，我也只能说了。

「……米格尔，抬起头来。说到底，我们只是同盟关系。敬佩之情请藏在你的心里。而且，正因为是你，我才想告诉你」

「嗯?」

「……其实，我也有不成为王的选择」

「……哦?」

米格尔抬起头，饶有兴趣地说。我清了清嗓子，调整呼吸。

在开口之前，我把视线转向尤菲。她默默地点点头。似乎也觉得可以告诉米格尔。

「这也要看精灵契约的查明了。……因为那个结果，我可能做不了王。王族可能收养一个养子来代替」

「……那个养子，不会是……?」

「是我」

尤菲静静地报了名。米格尔的视线从我身上转移到她身上。

然后笑了起来，好像在说有什么好笑的。他不停地笑着，调整着呼吸，擦去因为笑得太多而流下的眼泪。

「这也太狠了吧!不，我觉得把尤菲莉亚小姐收为养子确实是一种手段!」

「嗯，正因为如此，我们才调查精灵契约。我有可能的话就我来，我不行的话尤菲来。但如果精灵契约不可能的话只能由我了」

「原来如此!所以是王命吗！这真是听说了一件有趣的事!」

米格尔一边重新坐在椅子上，一边开心地拍手。我说了很重要的事，没关系……吧?

「但是，假设尤菲莉亚小姐被领养成为女王，安妮丝菲亚王女怎么办?」

「这……」

如果尤菲为王的话，我不再有成为王的责任的话。 我想这是为了万一尤菲发生什么事而做的准备。

如果这样的未来真的来了，是吗?说实话，我没想过。因为最近我已经放弃了实现那个梦想。

「……我想在尤菲的身边，为这个国家普及和发展魔学。即使尤菲成为王，也并非坚如磐石。所以我想支持她，做我想做的事，做我能做的事」

不是作为王，而是作为一个「魔法使」。

不是国家的义务，而是作为一个想推广魔学的人。

想看看每个人都拿起魔道具，让生活变得丰富的样子。

我想看看那些我没有想到的创意。

在她身边。和她一起。如果尤菲能背负起王的使命，我愿意成为她的支柱。

如果允许我自由的话，我比什么都想和给予我自由的尤菲一起生活。

现在可以挺起胸膛这么说。因为我喜欢这个人。因为我爱这个人。

米格尔看着我的表情一下子缓和了下来。

「……原来如此，尤菲莉亚小姐」

「是的」

「……您想保护的东西，是这个吗?」

「……是的」

两个人好像明白了似的点了点头，是什么呢?莫名地觉得不好意思。不，确实有尤菲在保护我!主要是心灵的安宁!不过破坏这份安宁的也是尤菲!

「哈哈。不过，听了这个我也不会改变态度。不管谁当了王，都有比现在更好的希望。而且对安妮丝菲亚王女的敬佩是我个人的事。立场可以区分开」

「听你这么说我很高兴。老实说，最近遇到的同龄人都是那种，所以让我心里踏实了……」

米格尔虽然说很敬佩我，但不会把我和侯爵家的身份混淆吧。我在这个茶会上得到了那个信赖。正因为如此，我才能推心置腹地和米格尔步调一致。

不能说是完全的伙伴。但是，只要我不犯错，只要不与米格尔的利益发生冲突，就可以建立合作关系。这反而让我安心。

「我不想说那是魔法省的安排……」

「……我并不想否定思想，呢」

信仰自由就好。但是，如果不与政治彻底分离，就会感到不舒服。

这是我和尤菲今后必须带头做的事情。光我一个人就很难，光有尤菲一个人也做不到，所以必须一起努力。

这一点无论谁成为王都不会改变。所以没有不安。

「魔法省的动向由我来打探。王女殿下的话很难获得情报吧」

「帮了大忙了。谢谢你、米格尔」

「这是为了国家。还有，如果魔学普及的话，会有很多有趣的事情发生。我暗中帮助您，让推广魔学的茶话会顺利进行的话。当然我也能被邀请吧?」

「嗯，一定要来。能把『朋友』带来就太好了」

听了我的话，米格尔报以一笑。我想我也会满面笑容地回答。

之后就没再纠缠不休了，我和米格尔分别了。虽然不能频繁地直接见面比较好，但还是希望能取得一些联系，我们的对话就这样结束了。

＊　＊　＊

和米格尔的茶话会结束后，日子一天天过去。调查资料依然困难重重，我和尤菲商量，再怎么深入也没用，于是减少了调查的频率。

「安妮丝菲亚小姐，我收到了米格尔大人的信」

「米格尔?」

「是的，是我通过在王宫工作的侍女拿到的」

接过伊利亚收到的信，拆开信封确认里面的东西。

我确认了信的内容，大致看完后正要把信叠起来的时候，尤菲叫了我一声。

「米格尔说什么?」

「是我传播魔学的茶会的事，说是首先在我主办之前，作为宾客被邀请一次比较好。他在背后活动，让对魔学感兴趣的贵族向我发出邀请函，在那里建立伙伴之后，再由自己主办推广比较好」

「……原来如此」

这些都是米格尔的功劳吧。剩下的拉拢只能靠我好好把握机会了。

但是，应该说。果然格拉菲特侯爵家是不公开姓名的。很像谍报机构啊，是我周围没有的人才。今后也要珍惜和米格尔的联系。为此我想稍微调查一下米格尔的喜好什么的。

「这么说来，最近没有收到邀请函呢」

「啊、好像是父王对外宣称我忙于王命没有空闲呢。说我正在尝试利用精灵契约使用魔法所以不要打扰我」

说实话很感激。既然是王族，互相试探心腹也是没办法的事，不过这样交锋多了还是会感到疲惫。

「……诶嘿嘿」

「？怎么了，突然」

「嗯，比想象中更受人爱戴」

一想到守护的东西，感觉就会更加强烈。莫名地痒痒，心情舒畅地露出了笑容。

正因为如此才必须努力，我想，就在这时。

「啊，尤菲莉亚大人!」

「蕾妮?」

蕾妮啪嗒啪嗒地走了进来，地叫着尤菲。蕾妮的样子让尤菲眨了眨眼睛，以为出了什么事。

蕾妮露出有点为难的表情，把信递给尤菲。

「使者说是寄给尤菲莉亚大人的」

「使者?是谁派来的?」

「……是哈尔菲斯大人派来的」

「……从哈尔菲斯?」

尤菲惊讶地眨了眨眼睛，然后不可思议地将视线落在收到的信上。

这么说来，寄给尤菲的信可能很少见。哈尔菲斯是谁?

「哈尔菲斯是谁?」

「是贵族学院的同学……但我想应该没有什么交集」

尤菲有点困惑地歪着头。大概是决定先把信看一看吧，打开了信封。

读着读着，尤菲的眼睛惊讶地睁大了。然后就那样理解地点点头，把脸转向我。

「……好像是米格尔做的介绍」

「嗯?也就是说……」

「嗯，因为我们是同学，所以想我转达她想见安妮丝大人的愿望。好像是茶会的邀请」

第48话 魔学所追求之物（前篇）

我通过尤菲收到了茶会的邀请，作出回复后就马上收到了指定详细日期和地点的答复。

既然是茶会，我也得稍微打扮一下。因此只能乘坐马车出行。这次伊利亚看家，我和尤菲与蕾妮在一起。坐着马车前往的是成排贵族宅邸的一角。

这是我去斯普劳德伯爵家拜访时也去过的地方。马车在其中一户停下时，等候在宅邸门口的看门人就会恭恭敬敬地低下头。

「恭候您的光临。安妮丝菲亚王女、尤菲莉亚公爵千金、蕾妮男爵千金」

「嗯，辛苦了」

「我会代您向家里报告。管家很快就来接您们见大小姐，请稍等片刻」

「明白了」

看门人再次恭恭敬敬地行了个礼，回到门口和里面的另一个看门人说了几句话，其中一人就往屋里走去。

我想他是去叫管家来迎接的。就在等着的时候，蕾妮一脸不安地摇晃着肩膀。

「怎么了?蕾妮?」

「不，我还是不习惯被称为男爵千金……」

「虽然现在是侍女，也是千金小姐哦，好了，堂堂正正一点」

把手放在肩上鼓励着蕾妮的时候。尤菲很可疑地把手放在嘴边笑了。等了一小会后，一个穿着执事服的男人朝这边走来，深深地鞠了一躬。

「让您久等了。欢迎您来到内布鲁斯子爵家，我带您去见大小姐」

「拜托了」

「这边请」

这次邀请我们的是内布鲁斯子爵家的哈尔菲斯小姐。虽然是尤菲和蕾妮的同学，但并没有什么交集。嗯、到底是怎样的孩子呢？

管家带我去了客厅。设置在中央的圆桌旁坐着一个少女。见我们进了房间，她便起身向我们走来。

「初次见面，安妮丝菲亚王女殿下。我叫哈尔菲斯·内布鲁斯。今天能蒞临，我感到非常荣幸」

「初次见面，哈尔菲斯小姐。这次邀请我来参加茶会，我也很期待呢」

哈尔菲斯小姐郑重地鞠了一躬，略亮的茶色头发盘起来，身上裹着一件不太花哨的礼服。从外表给人的印象大概是前世所说的「委员长」系吧，如果有眼镜的话。

和我握手时她有些紧张。和我打过招呼后，他又看向站在我身后的尤菲和蕾妮。

「尤菲莉亚小姐，还有蕾妮小姐，好久不见」

「不，你平安无事比什么都好，哈尔菲斯」

「好久不见……」

自然的尤菲和紧张得僵硬的蕾妮，以截然相反的态度和哈尔菲斯打招呼。哈尔菲斯小姐眨了眨眼睛，清了清嗓子，让我们坐下。

我们一落座，内布鲁斯子爵家的女仆就带来了茶和点心。喝了点茶润喉。嗯，味道一般吧。

「再次感谢您来我家做客」

「不，我也觉得这是个好机会……不过，我可以问问你吗?我听说尤菲和蕾妮和你没什么交集」

「是啊，我不否认，所以我也考虑过被拒绝的可能性」

哈尔菲斯小姐稍微停顿了一下，轻轻点了点头。然后有些内疚地徘徊着视线，然后下定决心似的抬起头来。

「两个人在贵族学院的时候，很难接近……」

「我多少听过一些，不过具体是？」

「嗯，尤菲莉亚小姐的话，虽然没有什么限制，但她周围的人很多，而且成绩和举止都那么出色，所以感受到了压力。而且我们家并非玛泽塔公爵派系，要接近需要些勇气……」

在压力下，不是同派系且身份更低的人跟尤菲搭话会感到害怕吧。也不是不能理解。

「蕾妮小姐身边有阿尔加魯特王子殿下等男士……虽然看得出蕾妮小姐不习惯生活，但既没有什么特别的缘分，也没有勇气自己陷入漩涡」

王子、魔法省长官、近卫骑士团团长之子、边境伯之子、富商之子。我也不会想接近有那种人包围的蕾妮吧。更何况她不是贵族，而是庶出。

这也不是什么奇怪的事。因此，哈尔菲斯与两人没有交集也是很正常的。

「在两个人最困难的时候，我都没能帮上忙，也许会觉得我太厚颜无耻了……」

「不，那件事也是我的不成熟所导致的，并不是哈尔菲斯需在意的事」

「是、是。那个、那个，我也不太好……啊，我还是站着比较好……」

「我想您应该是作为侍女陪同的，但还是希望您能以同学的身份坐下来。怎么样?蕾妮小姐?」

「……那就恭敬不如从命了」

变成了可怜的小猫了呢，蕾妮。我不由得觉得蕾妮的样子很奇怪，忍不住笑了起来，招来蕾妮怨恨的目光。

从哈尔菲斯小姐身上，我感觉不到她对尤菲和蕾妮的恶感。距离就像他们自己说的那样不亲密吧。我知道上学院时的两个人很难亲近，所以也没有责怪她的意思。

这么说来，哈尔菲斯小姐的目的果然跟字面一样，是想和我建立联系吧。我想这应该是米格尔的准备，但我得掂量掂量到底是怎么准备的。

「哈尔菲斯小姐，今天请我来的理由是什么?」

「是的……在说这个话题之前，可以请其他客人来吗?」

「其他客人?」

「是的。我还邀请了我的未婚夫和他的朋友，他们无论如何想和王女殿下见面……如果有不方便的地方，就由我来说明」

「嘛，没关系」

「非常感谢」

未婚夫和他的朋友也一起?这也是米格尔的准备吧。哈尔菲斯小姐的真正意图还要继续小心的观察。

管家好像是去叫哈尔菲斯小姐的未婚夫和她的朋友了，我目送他离去，吃了口茶点。嗯，不坏。下次让蕾妮做吧。

没过多久执事就回来了。接着进来的是两个青年。

一个是一头浓密的茶色头发，看起来很认真的青年。这也是「委员长」的感觉。如果有眼镜就更像了。

另一个看起来更年长，体格健壮。虽然身材高大，但长得像狒狒……?那个，好像有印象，是我认识的人。

「哦，是盖君嘛」

「请不要再叫我盖君了，安妮丝菲亚大人！是盖克!」

「不，样式美——」

「什么样式美啊……」

「您认识他吗？安妮丝大人」

「盖君……盖克是我在冒险家时代认识的人。父母是边境骑士团的一员，本人也想加入骑士团。野外训练时受到护卫委托，我就接受了，之后就认识了」

他是朗普男爵家族的儿子，父亲是边境骑士团的一员。他是立志成为骑士，继承父母的衣钵的年轻人。

「那，是输给我一塌糊涂的人」

「請不要這樣啊!」

「输了?」

「因为被说了只是王女的业馀爱好的话就请回吧这种话。所以就在模拟战把他打得落花流水了」

嘛，也是场只用身体强化的剑术比赛而已。并没有用刻印辅助，这种荒唐事我没有做出来。虽然对盖君说了用魔法应战也可以的，但他只是用身体强化应战所以就完胜了。

有了这样的结果，野外训练我就顺利参与了。然后真的出现了魔物，真是不容易啊。因为对盖君也在其中好好地和魔物对抗过，所以我觉得他很有潜力，很期待他。

「多少年没见了? 两年左右了吧?还好吗?为什么又来王都?」

「嗯，就是这样。我现在在近卫骑士团接受训练」

「近卫骑士团?为什么又和边境有点不一样……」

「这个嘛，以后再说吧」

他歪着头，似乎有些欲言又止。这时，他注意到站在他旁边的那个看起来很认真的青年正温柔地微笑着。

「盖克所说的英勇事迹是真的啊，不，我并没有怀疑。初次见面，安妮丝菲亚王女。我叫马里昂·安蒂，是安蒂伯爵家的末子」

「安蒂伯爵家?」

那个，我记得在哪里听过。我疑惑地歪着头，马里昂露出苦笑。

「您可能知道我父亲，他现在在魔法省工作」

「……啊，这么说来也有」

安蒂伯爵。我记得他是个没什么害处的人。虽然关系不是很好。在魔法省任职时，采取这种「事不关己」态度的人不在少数。

魔法省也不是意念一致的。虽然没有公然反对魔学，但也不想把它看在眼里。不管好坏，都是有机会的势力。

魔法省对魔学反应大致分为三种，一种是攻击并侮辱的，一种是认同的，最后是事不关己。也可以说是那些虽然听了我的话，但觉得理论太离奇而无法感同身受的人。

老实说，我也不想参与，所以没有干涉。我也没有勉强自己寻求理解。但是，今后有必要说服那些人，让他们接受吧。

「今天听说哈尔菲斯要邀请安妮丝菲亚王女，我也希望在场」

「啊啊，那你是哈尔菲斯小姐的……?」

「婚约者。将来我要入赘，家业会由哥哥继承……」

「原来如此。你和盖君是怎么认识的?」

「是贵族学院的同学」

「原来同期生啊」

寒暄结束后全体就座。确认了这一点后，哈尔菲斯小姐环视了一下所有人，又把视线转向我。她的表情很认真，我也自然地端正坐姿。

「那么，所有人都到齐了。首先，再次感谢您参加我主办的茶会。还有，今天举办茶会的理由是……安妮丝菲亞王女。希望您能教导我们」

「……教导什么?」

「魔学的奥秘。」

我对哈尔菲斯小姐的话皱起了眉头。希望我授予魔学的奥秘、啊。

「可以问一下理由吗?」

「让自己出丑说来惭愧……我的魔法技术不太好。在学院的成绩，座位和礼仪暂且不说，魔法在中位以下了」

哈尔菲斯小姐喃喃自语，悔恨得几乎要咬紧嘴唇。我露出了为难的表情。话到一半，我突然插嘴了。

「请稍等一下。那你为什么想听魔学的故事呢?如果是为了魔道具的话，我会拒绝的」

「不、不!哪里的话!我完全没有那样的打算!只是……我产生了猜疑」

「猜疑?」

「……是对精灵的不信任」

哈尔菲斯小姐喃喃自语，仿佛在忏悔自己的罪行。听到对精灵的不信任，我皱起了眉头。

那确实是一种坦白罪行的说法。作为使用魔法的人，说了有违国家教义的话。

「教科书，参考文献都读了很多遍。对精灵的祈祷每天不间断得努力了。不过，我的魔法却没有进步的感觉……如果向父母或教师的咨询，却说是因为抱着不信任，魔法才不能进步」

精灵接受人的祈祷和愿望，并且给予魔法这一奇迹。这就是这个国家对魔法的普遍认识。

对精灵的不信任使魔法变弱，怀疑精灵什么的太荒谬了。我想她一定是这么被别人说的。我也被说过，所以明白。

「……我和马里昂大人的订婚，是在我父亲答应会继续为他的父亲效力的基础上确定的，目的为了也是加深两家的关系。但是，因为我没有魔法天赋，婚约可能会被废除」

「你们的父亲们是什么关系? 远亲？」

「不，她父亲是我父亲的手下」

马里昂代替哈尔菲斯小姐回答。哈菲斯小姐咬着嘴唇，低下了头。

「我是魔法省一员的儿子。有人说，如果成为魔法水平不高的人的女婿，岂不是太浪费了吗?为了留下优秀的血脉，请您重新考虑一下」

「马里昂很优秀吗?」

「毕竟一毕业就年纪轻轻进了魔法省」

「也就是说很优秀啊」

进入魔法省需要一定的魔法才能。也许是受此影响，魔法省的人大多精英思维很强。实际上，我承认他是个出色的魔法师。

「老家将由哥哥继承，我只能另立门户建功立业，或者入赘其他家族。虽然父亲们还没有打算撕毁婚约，但压力逐渐加大，我受到其他千金邀请的事也不在少数」

「诶……」

确实令人烦恼。马里昂长得也不错。再加上有进入魔法省的实力，应该算优质对象吧。因为他必须离开家，所以会受到很多千金小姐的青睐。

即便如此，我也不喜欢从有婚约者的人那里夺走。如果解除婚约是圆满的就好了，但好像不是那种感觉。

「这种状况，我也不情愿。老实说，在接近哈菲斯的时候，我也不得不怀疑什么是精灵，什么是魔法……」

「……原来如此」

想留下更好的血脉，这是一种本能。那不是被否定的事。马里昂和他周围的人或许也是出于善意。为了留下优秀的魔法师。

而且，如果对方是伯爵家的儿子，哈尔菲斯小姐的立场也很软弱。我想有不少人希望他入赘的不是哈尔菲斯小姐，而是自己的家。

「原本内布鲁斯子爵家是从骑士晋升上来的。其忠诚和品德传承至今，为了国家，也为了提拔我们的安蒂家。……想到这一点，那德不配位的我是不是应该主动退出呢，就也想过这种事」

紧咬着嘴唇的哈尔菲斯小姐缓缓抬起头，浮现出悲痛的表情。光是这样就能传达出自己有多烦恼了。

「尽管如此，我还是仰慕着马里昂大人，我不想对这份感情说谎」

「……哈尔菲斯小姐的事情我已经知道了。对精灵抱有不信任的经过也很痛苦。所以为什么要问我呢?」

「我听到了一个传闻，关于安妮丝菲亚王女殿下的魔学。听说那是前所未有的魔法观点，可以增长见识。并且，王女殿下正在寻找愿意学习魔学的新人材」

「传闻，呐」

「我听说陛下也是期待着魔学这一观点才下达了王命的。听了这个的话……实在是坐立难安，所以特地邀请了您」

……终于明白了。我不禁抱起双臂，陷入了沉默。

是的，我明白了。但是，我不知道该如何向她表达我的想法。

「……我也知道馬里昂为什么会在这里了，你是想帮哈尔菲斯小姐吧?」

「也有我自己产生疑问的原因……是的，我也爱她。我不想就这样引起周围的骚动」

马里昂也痛苦地说，并叹了口气。

「盖君呢?」

「请好好叫我的名字啊……我没有马里昂和哈尔菲斯小姐那么深的烦恼。只是，魔法一直没能提升，我感觉我的实力也因此遇到了瓶颈」

「……虽然不是很严重，但和哈尔菲斯小姐有同样的烦恼?」

「不，我……不，我、那个」

「啊—算了，不用说了，我不在乎。」

「诶……。嘛，我觉得我的魔法很难进展，作为一名骑士，我知道魔法也不是变强的唯一途径。与其做不适合我的事，还不如向能为我指明道路的人请教」

「所以你想依靠魔学?」

「与其说是依赖魔学，不如说是我想知道是否可以从安妮丝菲亚大人的角度，进一步增强魔法……如果真的能变强，那用这种不是魔法的手段我也觉得没问题」

盖君直直地看着我说。从某种意义上说，他的话挺真诚的。魔法如果无法提升自己，有没有别的方法呢?在这个意义上，他比哈尔菲斯小姐和马里昂来得积极。

听了他们的话，我心中的苦涩慢慢蔓延。我缓缓吐出一口气，一边祈祷着不要让那苦涩的心情变成毒药一边说。

「能得到你们的期待，我真的很高兴，也很光荣。但是，能不能帮上你们的忙，我……」

「——安妮丝大人」

我想说「不知道」的时候，却被尤菲堵住了嘴。尤菲微微抬起眼睛瞪着我。啊，尤菲为什么瞪着我……?

「安妮丝大人，这个不能说哦」

「可是，尤菲……」

「决定这件事的是他们。他们只是在向您请教，并没有说希望您拯救他们。……我理解您的心情。但是，现在您需要的不是温柔，而是自信」

「……自信?」

「相信您的『魔法』，把您走过的道路，您研究的事。教学的一方也有引导的责任吧。……如果他们的觉悟不相称的话应该会谢绝吧。所以安妮丝大人这样不自信的话，就不应该谈论了」

「……所以是自信」

思绪如沉淀般飘浮。我能教谁魔法吗?因为我不会使用魔法。这样的想法一直横亘在我的心中。我能对会使用魔法的人讲解「魔法本身」的教义吗?

但是。如果我做不到的话……那么，到底谁能做到呢?我深知不能使用「魔法」的痛苦。是什么把我从这种痛苦中拯救出来的呢?这么一想，答案自然就出来了。

「……是啊。谢谢你，尤菲。只有『那个』我不能说出口」

「是的」

「因为『不知道』，所以要去寻找答案。这是我的生活方式。所以如果做不到的话……就没法告诉你。我的魔学不是为了拯救谁而存在的，而是为了自己拯救自己而迈开步伐的思考方式」

自己说出口后才慢慢地想通了。「魔法」对我来说是让别人露出笑容的奇迹。但我从未得到过那个奇迹。

但是，我并不是希望在我身上出现奇迹。确实是想用。但我没有祈祷奇迹，而是选择了抓住希望的道路。

这就是我的生活方式。虽然我没有奇迹，但我有自己发现的希望。因为不明白，所以前进。也许我真的很害怕让别人有这样的觉悟。

「哈尔菲斯小姐，马里昂……我顺便问一下盖君」

「顺便!?还有请不要叫我盖君！？「

「啧……那么，我问你们三个人?你们有捕捉星辰的觉悟吗?」

「……星辰？不，那种东西够不着吧」

喂，盖君。你要察言观色啊，所以我才叫你盖君啊、盖君！你这个笨蛋。

「魔学就是这样的东西。能在天空中翱翔，接下来就要捕捉星辰。最终的目标没有定下，都是自己来决定。不会有人为终局做准备，也没人会帮助你。即使如此，你们有追寻这些无形的梦的觉悟吗？」

我的问题让三个人陷入了沉默。然后，稍微停顿了一下，最先开口的还是哈尔菲斯小姐。

「与其这样一直暴露在无法无天的环境下，我宁愿被人说粗鲁滑稽，也要去追逐。请给我指明道路，安妮丝菲亚王女殿下」

「我也拜托您了。如果这也是一条探索之路的话，我有继续下去的觉悟」

马里昂也跟着哈尔菲斯小姐，笔直地看着我说。看他的眼睛，询问他觉悟是件愚蠢的事情啊。

盖君呢……什么嘛，吞吞吐吐的。你这种态度到底是怎么回事?

「……盖克，你老实交代吧」

「住手，马里昂」

「你不是说过，你之所以不去边境而加入近卫骑士团，是因为你立志成为你憧憬的安妮丝菲亞王女的亲信吗?」

「哇————!?」

……啊?

「为什么要在本人面前说?」

「是你太不果断了。长期休假回到老家，回来之后突然说要加入近卫骑士团的时候，就开始仰慕安妮丝菲亚王女了吧。我知道你为了接受王女的指导一个人拼命的想台词……」

「快、快停下啊啊啊啊啊啊——！！「

「吵死了，盖君」

为什么明明把他弄得乱七八糟了，他却还会仰慕我呢?是受虐狂吗?

「不，不是的!我真的只是被安妮丝菲亚大人感动了……啊，真是的，马里昂!你!」

「好了好了，我知道了盖君，安静点」

「咕……杀了我……!」

那个，盖君说了也不会产生任何需求哦！闭嘴！

还有蕾妮，不要用温暖的目光看着我。尤菲也不要用微笑的眼神看着我。可恶，盖君这家伙……!

第49话 魔学所追求之物（后篇）

「咳咳！欸—……因为盖君的原因，气氛变得奇怪了……」

「是我的错！？」

「盖君稍微安静一会儿。要教授你们魔学没关系哦。当然，还是不要到处宣扬比较好。因为我的想法还是异端。要记住这一点。」

「好的！」

哈尔菲斯小姐精神饱满地回应。回答得真好啊。旁边点着头的马里昂也露出了不错的表情。至于盖君……我才不管。

「只是魔学并不是为了追寻增进魔法的方法的答案。相反，探索寻求答案的手段才应该被称为魔学。」

其实是利用了前世「科学」知识的魔科学，我简称为魔学。但是从魔法中学习这一点也是毫无疑问的，所以称之为魔学也是正确的。

「魔学跟在帕雷迪亚王国成为主流的魔法课程、精灵学和神学相比，被认为有着更加激进和深刻的观点。神学很重视对精灵的祈祷和信仰，但是在魔学中，我希望能够尽量剔除这样的观点。」

「剔除，是吗？」

「解明实际发生的现象的就是魔学。所以希望你们不要因为在发动魔法前要进行祈祷，或者魔法是神和精灵赐予的奇迹这种理由就放弃思考，这是魔学入门的第一步哦。」

对事物抱有疑问，然后解开世界的法则并化为己用，简单来说就是这样。魔道具也是从这些知识中得到的实证品和副产品。

所以希望你们不要停止思考，持续抱有疑问。这是魔学入门的第一步。正因为有疑问，所有的探究才会开始。

「那该怎么办才能消除疑问呢？必须得收集情报才行。但是我们需要什么样的资讯呢？要获得知识，就必须获得对先决条件的认知」

「资讯很重要吗？」

「嗯。举个例子。假设我有三个苹果。我逐一收到了它们，也就是说给我苹果的人有三个。如果这个故事中缺少了『给我苹果的人数』和『给的个数』的资讯，那么到底有几个人给了我苹果呢？从哪个人那里收到了几个苹果呢？就不知道了吧？给我苹果的可能是一个人，可能是两个人，但是不会超过三个人。思考所有的可能性并从中寻找答案，虽然只是个大致的说明，但希望大家认为这是魔学的基本。」

听我说话的各位，原来如此，一副点头思索的样子。盖君挽着胳膊歪着头。

「不，但是既然给安妮丝大人苹果的有三个人，所以应该是每人给一个吧？」

「……那是因为我先前给了情报才知道的事，为了弄清楚疑问，必须先从那个『情报』开始寻找」

「好难啊！」

我已经尽量提一个这么简单易懂的说明了，没想到盖君却，哼哼。

「也就是填空题」

「填空？」

「已经知道答案了。那么，要用怎样的公式才能得出答案呢。我拿到了三个苹果是『结果』。把给苹果的人和得到苹果的个数的情报加起来，就会得出我拿到三个苹果的结果对吧？」

「……喔喔！如果空格变成是两个人的话，就代表有一个人有两个苹果，另一个则是只有一个对吗！」

「没错。看似相同的答案，但到达那里的『过程』可能不同，所以反覆验证是很重要的」

嘛，若能像比喻这么简单的话我也不用这么辛苦了。光是把可能性排列起来，就会有无限多个。想要消除那些可能性，只推导出正确答案是非常费时费力的。

尽管如此，只要累积了知识和经验，就能凭直觉得出答案。但有时候经验会成为阻碍，明明是简单的事却发现不到，所以好坏取决于时间和场合。

「所以我进行了调查，为了达到我不能使用魔法这样的『结果』的『过程』，问题在于魔法吗。那魔法是什么？产生魔法的是什么？是精灵吧。那精灵也得调查一下。你看，有这么多事要调查。所以不能停止质疑。但是也不能被疑问淹没。

「这和安妮丝菲亚殿下的精灵论有关呢……」

「哈尔菲斯小姐，态度好僵硬啊。安妮丝就好，我也直接叫你的名字」

「诶?啊，既然安妮丝菲亚殿下这么说的话……」

今后是必须教他们很多东西的关系，若被异常尊敬着我会很受不了的。从这个意义上来说，盖君的态度让我很自在，但是与他现在一副头开始冒烟的样子相抵，是负面评价。

「哈尔菲斯不能很好的使用魔法是什么意思?」

「……我的适应性很低，那种适应性也只是比评价基准来得高一点而已」

「嗯—或许是精灵不喜欢的魔力体质吧……可能和我比较相近」

「有精灵喜欢的魔力吗?」

「我只是为了方便起见所以这样说。只有这一点，才能达到共鸣，如果没有传说中可以沟通的大精灵的证言的话，就无法确定。目前的假设是魔法的适合性根据是否拥有精灵喜欢的魔力而变动，有些人的魔力像我一样完全不受精灵的喜爱，也有像尤菲一样能让任何精灵都喜欢的魔力体质」

「体质……那已经无法改变了吗?」

哈尔菲斯用求助的眼神向我问道，但我摇摇头否定。

「这可能没办法。魔力、或者魔力的根源是充满着灵魂的东西。我把它定义为没有实体的血液。魔力是从灵魂溢出来的血液，已经是个人固有的东西了。首先要将它替换掉是做不到的。虽然让它变质的手段也不是没有、吧。」

「安妮丝菲亚大人有试过让它变质的方法吗?」

「嗯ー……如果我不想当人的话应该就能做到了吧」

也就是说身边变质的例子是吸血鬼蕾妮。如果从存在的本质改变到这种程度的话，也许我也能使用魔法了。只是，我没有能保持自我的自信。不过相似的桥已经走过了。

「……如果没有这种觉悟，就没有办法增加魔法的适应性吗」

「本来并不是说只要增加就好了。因为被精灵吃太多魔力也有可能会生病。如果灵魂和魔力的平衡破坏，有时会导致心理和精神上的疾病」

坐在哈尔菲斯旁边的马里昂担心地窥探她的脸。哈尔菲斯一副焦思苦虑的神情。看来她的自卑感是相当根深蒂固。

我应该对走上歧途前就依靠我这件事感到安心吗。当我这么想着时，盖君突然提出疑问。

「唉呀?但是安妮丝菲亚大人，不是可以使用身体强化吗。那是怎么做到的?」

「那是使用了像魔道具一样的产品。只是因为有风险所以不打算普及哦。因为是只对自己做才可以被原谅的不人道的手段」

「……连那种东西也碰过吗」

「不碰的话就没有办法使用魔法。没办法啊。即便如此，我也不打算让别人效仿。这样的话，只能说走上研发魔道具的道路吧」

刻印已经狠狠吓到尤菲了。而且还被伊利亚、父王和母后狠狠地训斥了。自己的话姑且不论。我也不想给别人动手术的，真的。

所以对脸色不太好的马里昂温柔地微笑着，我不会对哈尔菲斯这么做的，请放心。

「……没有挖苦人的意思，但我根本就没有『适应性』的感觉。那是怎么样的感觉呢?」

尤菲突然举手发言。在场所有人的目光集中在她身上。那是个相当敏感的发言，但是，确实被这么一说的话，我没有在意过尤菲使用魔法时的感觉有何差异。

「是什么呢。没有反应吧?」

「没有反应、吗?」

「在祈祷或祈愿的同时吟唱，但那也只不过是句话而已吧?就算要我把祈祷或想法寄托在上面，我也……，这种感觉。因为感受不到的东西要怎么才能抓住啊?」

「安妮丝大人是这种感觉吗。……其他人呢?」

「……我的话并不是说，没有反应」

代替尤菲发言的是蕾妮。她畏畏缩缩地举起手，表达了自己的意见。

「对我来说，是感觉的重量不同吧。如果是有适应的属性的话，很容易就能触发，但如果是其他属性的话就没有办法了……」

「有那么大的差异吗?」

「是的。总觉得魔力的通性变的很差。所以在发动之前魔力就被带走了，竭尽全力也只能勉强塑造出形状」

「我明白!我也有相同的认识」

哈尔菲斯对蕾妮的意见大为点头。若是在她旁边的话，可能会抓着她的双手用力摇晃。

「就这一点来说，魔道具很容易流通魔力来使用，所以让人吃惊」

「可能是因为那是一开始就完成的魔法吧。因为一开始就成形了，所以我觉得没有以魔法这种形式制作时的『多余的情报』」

「……从一开始就完成了吗?没有多余的情报?安妮丝大人!那件事我能再详细询问您一下吗!?」

「诶?唔、嗯」

这次哈尔菲斯气势逼人地紧咬着我不放。虽然些许困惑，但还是决定说出我方才想到的假设。

「以我来说魔道具就是工具的形式，为了方便量产而有意识地不做成多功能的魔道具。例如，有用魔力制作刀刃的魔法对吧?那个魔法所需要的是刀刃，但是必须考虑刀刃的手柄部分会变什么样的吧?但是魔道具的话，我连剑柄都准备好了，然后做成了只需要出刃的设计，因为还有余裕，所以我进行了可以用魔力改变刀刃的性质的改动」

比如说「魔法」是只要施术者技术程度允许的情况下，就能够自由填入多种功能。

「魔道具」从一开始就定型了，之后只是组装的样板。

魔法虽然可以随心所欲地改变形状，但这要求本人的能力。

魔道具从起初形状就被固定了，受使用者能力左右的部分很少。

「这样想的话，不具备多种适应性的人只掌握一种魔法是最好的」

「……啊啊，不是有那样的例子吗」

「……是谁?」

「是王后殿下。希尔芬大人虽然只有风的适应性，但她是仅凭这个就站上了顶点的人」

啊啊，这么一说也是。在那个领域里，母上应该称得上是超人。让她操纵风魔法的话，无人能出其右。听说除此之外的属性都是一片空白。

这么说来虽然话题转移到魔道具上了，但是拥有众多精灵适应性的尤菲使用魔法的感觉是怎么样呢?

「尤菲使用魔法时的感觉是什么样的?」

「……像是拼图吧?」

「拼图?」

「嗯。虽然片块并不是确定的，应该是说从想要完成魔法拼图的时候开始制作，把它们拼凑起来成形的感觉」

「连片块都不确定，就有想要拼拼图的感觉?不是画画吗?」

「和画的、又不太一样。虽然有形状但也没有形状。或者说透过塑造形状来发动魔法」

抱歉。我完全不明白。我不由自主地看了看尤菲以外的人的表情，所有人都左右摇头。也就是说，似乎谁也无法对尤菲的感觉产生共鸣。

「首先，我就不明白那种拼图的感觉」

别用那种看着奇怪东西的眼神看着她，蕾妮。

「啊，不过有形状但是没有形状的我可以理解。……但拼图我不能理解」

无论如何都想跟上但却失败了，哈尔菲斯。

「我对拼凑起来这件事有同感。……虽然我不知道为什么会变成拼图。我的话、恰好是积木吧」

不要跟婚约者犯类似的失败啊，马里昂。

「尤菲莉亚大人，感觉有点奇怪吧?」

喂，盖君!尤菲不是受伤得郁闷起来了吗!道歉!虽然看起来不动声色，但意外的很纤细啊尤菲!

「那—个，我想大概是情报量的不同吧」

「情报的数量吗?」

「比如说1和1加起来是2，对吧?」

「嗯，是啊」

「我想魔法也是像这样加入情报制造出来的。尤菲不是对那些情报的感受力很出色吗?是大多拥有适应性的人都是这样，还是尤菲独特的感觉，这一点不验证的话是不会知道的」

因为我从来没有注意过使用魔法的人的感觉差异，所以很有意思。先在心里做个笔记吧。

于是用手托着下巴像是在思考什么的哈尔菲斯，表情严肃地抬起头来。她的目光直直地朝着尤菲看去。

「尤菲莉亚大人，我可以问您一个问题吗?」

「可以，是什么事?」

「尤菲莉亚大人，您能够把这种感觉简化到『何种程度』?」

尤菲对于哈尔菲斯的提问微微歪头。一副没能领会到问题意图的表情。

「嗯……你说的简化是?」

「以尤菲莉亚大人的感觉来说……可以尽量减少拼图的片块来组合魔法吗?」

「这当然、是可能的。例如说学院教导的初级魔法，需要的片块也很少」

「就是这样!大概、安妮丝大人所说的『情报量』就是尤菲莉亚大人所说的『片块』的数量和复杂性!」

「嗯。差不多，就是这么一回事」

构成魔法的「情报」，就是尤菲建构魔法的感觉所说的「拼图的片块」 吧。

如果是简单的魔法，条件就会变得越来越简单。片块的数量也在减少，拼图也不复杂。这是理所当然的。

「我听说尤菲莉亚大人拥有很多的适应性!」

「诶、嗯……」

「比如说，您能把和对方一样的魔法原封不动地返还吗?」

「……要说可能还是不可能的话，根据魔法的精度不同也是可能的。但是即使是相同的魔法，由于使用者不同也会有所差异吧?」

「这种『差异』就是魔法中『不需要的情报』!」

哈尔菲斯兴奋地说个不停。盖君终于从头冒出烟来了。

蕾妮也歪着头。像盖君那样冒烟或许只是时间问题啦。

马里昂用手托着下巴像是陷入了沉思。连动作都和未婚妻一模一样，让人有点想笑。

「谁都能使用的魔法，理所当然，是由简单的情报构成的。随着难度上升情报也会增加。然后魔法是由施术者的感觉建构出来的。这难道不是产生魔法这样的『结果』所不需要的情报吗?」

「……从这个角度来说的话，连尤菲所说的『施术者的力量』这样的要素也都是多余的。整理产生魔法这种现象的过程，也就是说能够『最优化』」

「那不就和魔道具没什么区别吗?」

哈尔菲斯兴冲冲地说道。那句话对我来说是个巨大冲击。这孩子，或许是个可塑之材。

「魔道具是让魔法以『最初就固定的形状』的形式发动的辅助道具!那么，如果使用者意识到在魔法发动前的辅助的话……!」

「的确，这是谁都能创造出自己目标魔法的理论。如果被说是理所当然的话，那确实是这样，但是在追求这种理所当然的事情中你发现了什么?哈尔菲斯」

她重新确认了这个事实，对发现的内容产生了兴趣。

「我没有尤菲莉亚大人那样的魔法适应性也没有能力，即使想要做出相同的魔法也会产生施术者的差异。那么，收集这些情报不就能找到『最有效率的形式』吗?不仅仅是祈祷，也要明确决定形状!没错、是模式化!比现在更容易、而且更加周密!如果是尤菲莉亚大人的话不是可以把它组装起来吗?」

「……我、吗?」

哈尔菲斯滔滔不绝地说着让尤菲瞪圆了双眼，我忍不住在旁边笑了出来。

「就是魔法的计算公式、『魔法式』吧。也可以说是魔法的设计图」

「现在、这个国家对待魔法的态度是祈祷和祈愿，从深厚的信仰中借助精灵的力量。因此信仰心和敬意受到了重视」

说到这里，哈尔菲斯一边深深地吐了一口气，一边左右摇摇头。

「但是，如果以安妮丝大人的精灵论来说，精灵是没有意志的。也就是说魔法是在不确定的情况下受到祈祷和祈愿而发动的。尽管这样魔法也毫无疑问会发动、所以由于施术者不同会出现差异，是理所当然的」

「如果施术者的认知能转变成魔法的话。我想就像哈尔菲斯说的那样」

「正因如此，才要重新建构一个明确的形象。做魔法理论的再建构、以及使其最优化。让简单的魔法更加简单，让每个人都拥有一个共同的形象。所以，适应性和技能才得以发挥吧?即使像魔道具一样制造魔法，魔法也不是魔道具。因为它是能依照施术者的想法建构出来的东西」

不是透过祈愿或祈祷，而是用更加明确的法则这样的认知来控制魔法。虽然进行想像这一过程并不会改变，但是其中的内容可以说是天差地别。

「啊啊，但是我不否定信仰和祈祷呢?我认为这也是很重要的」

「是的!我也不想忘记对精灵的感谢和敬畏!但是『那个是那个』、『这个是这个』!」

哈尔菲斯满面笑容地看着我的脸说道。她的表情简直就像是盛开的花朵一样。

有点感到吃惊。吸收的也太快了吧。她灵活的头脑、着眼点和思维的运转都让人叹为观止。……这不是非常有天赋吗？

「……尤菲。你试试看不就好了？」

「诶？」

「魔法这样的公式由尤菲来做。重新设计现有的魔法。尤菲绘制那张设计图并在全国推广。怎么样？」

「……那样的事，我能做得到吗？」

「不，尤菲莉亚大人不做的话，还有谁能做得到!若是被称为史无前例的稀世天才尤菲莉亚大人的话!」

「那个助手加上哈尔菲斯和马里昂不也很有趣吗？如果是魔法改革的话，魔法省也不会有激烈说词吧？嗯，慢慢打算就好。等当了王之后再来思考吧」

如果我或尤菲成为王，就能够得到改变国家的立场。之后再说应该还不迟。

我创造魔道具、尤菲则是负责魔法公式。一想到这可能是关连到帮助彼此的想法，就觉得这是幅有趣的蓝图。

尤菲莉亚像是发呆似的眼神彷徨着。似乎是被这突如其来的事惊地恍惚了。但是，这是我做不到的发想和提案啊。在使用魔法的感觉方面果然我还是无能为力。

「……我不知道你们在说什么!到底是怎么回事!？」

「……盖君、你其实是笨蛋吗？」

「老实说我不怎么擅长深入思考!」

在那种地方自信满满地说着、那种地方？反而很爽快啊!？露出牙齿的笑容好耀眼哦!？

「那ー个，也就是说把小难的魔法变得简单就可以了吗？」

「只是有可能性，还不知道能不能变成那样」

「吼ー。那你发现了一件很厉害的事情啊，哈尔菲斯」

「诶!？是、是这样吗……？我只是对魔法有很多烦恼而已……」

盖君的话让哈尔菲斯像是慌张地左右摇晃手谦虚说道。

或许正因为如此真挚地面对魔法才会注意到，这样说是很简单。即使如此能仔细听别人的话、自已注意到并将它们建构成理论，这真的是非常了不得的事。

「像哈尔菲斯这样的人才，我想要啊」

「诶……？请问、这是什么意思？」

「说真的，不来当尤菲的助手吗？」

「我的助手？」

「我的话大概、在这方面不是专业的。那你就是尤菲的助手了」

我这么一说，哈尔菲斯惊恐的僵住了。马里昂温柔地拍了拍她的肩膀。

看到马里昂的脸，哈尔菲斯表情扭曲的似乎要哭出来，她轻轻擦了擦眼睛立刻坐直了身姿。

「那个……您突然这么问我也难以回答。而且现在不是还有王命吗？」

「是啊。要弄清楚精灵契约，魔法省的资料里纪载的客观事实很少……」

「……不、也许是有的」

「诶？」

回答我的牢骚的是面有难色的马里昂。

「诶，但是魔法省的资料我大部分都过目了。还有吗？」

「不，只有一种可能……就是禁书」

马里昂说的话让我不禁皱起眉头。

「你那表情，是见到过？」

「……是不符合国家方针，被魔法省禁止的书吧？在我还是冒险者的时候见过」

一旦问世就会受到惩罚的禁书。其实我读过的吸血鬼始祖的研究资料说白了也是归在禁书那一类。那是我在冒险者时期时得到手的、并藏起来看的。现在已经交给冒险者公会了。

听说持有的事败露了就会被国家给没收。确实，如果是禁书的话我想应该是有可能的，可是那个禁书要在哪里看到。

「要不稍微去找看看?」

「诶?」

「我也是属于魔法省的一员。要是被烧了就没办法了，但如果是集中保管在某个地方的话是有可能的」

「那真是感激不尽，但是是王族，而且是我要看的话，魔法省的抵抗不会很大吗?」

「我会利用我的立场想想办法的。……因为安妮丝菲亚王女对我有恩。我已经好久没看到哈尔菲斯发自内心的笑容了。那么，我也想尽我所能的去做能做的事」

马里昂表情严肃地看着我说道。那是能让人感受到觉悟的神情。

尽管如此我还是有些犹豫，如果弄不好的话，很可能会危及到马里昂的地位。

「这样的话，我也去骑士团里打听一下有没有拿着禁书的可疑人物」

「给我等一下盖君!不要公然地做这种事呀!?很危险啊!?」

「只有哈尔菲斯和马里昂能派上用场不是很狡猾吗?没有我的立场!」

「本来就没有!」

「好过分!」

先不说马里昂，盖君的我驳回、驳回!希望你不要像在危险的桥上跳着走一样轻举妄动。

「算了算了、盖克。我也不打算接近危险的事。而且管制禁书是魔法省的工作。我是确信自己不会被怀疑才这样做的」

「唔嗯……但是啊」

「……啊。那样的话。我有想拜托盖君的事。」

「拜托的事?」

「你知道近卫骑士团长的儿子的纳布尔君吗?」

「喔喔、纳布尔大人啊。纳布尔大人怎么了?听说自从那件事就一直关在家里」

不是被禁闭而是当起了家里蹲啊、纳布尔君?是不是教训过头了……?我更在意了。而且这里有合适的人选。

「你能不能帮我看看情况?……尤菲和蕾妮都不是想发生那件事才发生的。虽然纳布尔君没有考虑过，但即使如此，他的行动也是为了蕾妮。已经说过一次话，他也已经反省了，所以我觉得这是个不错的重新开始的机会」

「如果安妮丝菲亚大人这样说的话，我会留意的」

「啊，不要过度干涉就可以了!只要监视他不要想不开做出什么事来就好了!」

「我明白了!」

这样就好了。……虽然不是个坏人，但是盖君是一旦下定决心是会不顾一切地往前冲的那种。果然这就是、本国的国民性吗?不正式地重新审视贵族学院的教育会不会非常糟糕啊!说真的!

第50话 禁忌的知识

在内布鲁斯子爵家茶会落幕的几天后。在茶会上见到的有哈尔菲斯、马里昂、还有盖君。这次会面对我来说是个转机。

虽然至今为止我都没想过要结识朋友，但果然人际关系是能让世界变得广阔的契机。能让我的手碰到原本触及不到之物。

这种实感在马里昂将情报带来离宫后变得更加强烈。

「诶、禁书库!?」

「是的。据说有个只有魔法省高层才能进入，专门保管禁书的书库」

马里昂来访是来告知禁书的下落的。据说由魔法省高层管理的秘密书库。里面保管着至今为止收集的禁书。

虽然说是禁书，但知识就是知识。再者，了解异端也是对抗异端的对策。因此，魔法省对待禁书的方针并非处理掉而是进行封存管理。

「之前一直是由担任长官的夏尔特鲁斯伯爵家进行管理，现在好像变成了谁也无法进入的密室」

「由夏尔特鲁斯家?」

啊啊，所以夏尔特鲁斯家才会知道吸血鬼的事吧?如果不是传说故事，而是记载了真实情况的话，成为禁书也是无可厚非。

哼，什么管理啊。这不是在滥用职权吗。这一家的余罪真的是越抖越多啊。死后还留下恶名。

「唔—嗯。虽然确认它是存在的，但是由高层控制着。就算我说想看也是很困难的吧。用王命作盾也是没办法吗?」

我的询问让马里昂一脸为难地摇摇头。

「……再怎么说，让安妮丝菲亚王女阅览那些禁书也是很困难的。不过，那只是以变成由魔法省管制的禁书来说」

「? 什么意思?」

「你觉得是谁负责禁书的回收?」

「回收……是近卫骑士团管辖吧?」

「确实近卫骑士团除了担任王城的护卫外，还必须维护城下町的治安，要是有禁书的线索，他们也会进行深入调查吧。但是，主要都是事态已经发生后才出面解决。在那之前，是由谁来提供情报呢?」

「……唔嗯。抱歉。我还是不知道马里昂想说什么。能告诉我答案吗?」

「把禁书本身或相关情报带来的大多都是商人和冒险者」

「……啊啊，这样啊!原来是这样啊!」

说到底近卫骑士团只是以防万一的准备。那么，在事情发生之前来告知的当然都是商人和冒险者居多。

商人既然把书籍当作商品，那接触禁书的机会应该也不少。

冒险者被雇用，来运送无法公开运输的货物，或者被雇佣为骑士团的护卫。

一旦进入到魔法省的管制下，我就很难阅览到了。但是，如果是在那之前的禁书，我有充分的机会可以阅览。以前我也有读到吸血鬼相关禁书的实绩。

「如果是受到管制的禁书就没办法，但如果是还没受到管制的话就有可能了」

「原来如此啊……虽然我本来是必须要取缔的立场」

「禁书的标准是魔法省订的。在某种意义上，就算他们认为安妮丝菲亚王女的魔学属于禁书的范畴也不足为奇。我想有必要向安妮丝菲亚王女确认一下那个内容是不是真的不合适……」

「这就要之后再说了。我这边也有些门路能打听。感谢你专程前来，马里昂」

「不会，要是能帮上忙就好。请您多加小心」

「马里昂也是」

久留无益，马里昂便迅速离开了房间。要是被认为和我有太多牵连，在魔法省那边也会不好行动的吧。

禁书吗。我不知道能不能让想要的东西上钩，但是马里昂的情报让我有了点头绪。在这之后也没有什么计划。趁热打铁地行动吧。

「尤菲，我去一下城下町」

「要去城下町吗?」

「到冒险者公会打听看看有无情报」

我想得到的线索是冒险者公会。在那里可以收集到很多情报。我觉得再去那里打听看看也是不坏的选择。

「一个人去吗」

「内容归内容。还是小心为上。我一个人比较轻便」

「……虽然不太愿意，但我明白了。我会等您回来」

尤菲叹气说道。让尤菲出现在寻找禁书的场景会让事情变得棘手的。那样的话我一个人行动比较好。

尽量别让尤菲担心早点回来吧。我一边这样想着一边换上便服，往城下町走去。

　＊　＊　＊

「啊—!安妮丝大人」

「法尔纳，你太大声了」

一走进久违的冒险者公会，坐在接待席的法尔纳就吵吵闹闹地迎接了我。她慌忙地站起来握住我的手。

「呜呜〜还、还能再来这里我太高兴了……」

「我已经是隐退之身，再随意来这里是不是不太好……」

「没有那种事!如果是安妮丝大人的话随时欢迎!」

法尔纳边笑眯眯的欢迎我。现在回想起来，为什么法尔纳这么想念我呢。虽然我确实接过那些让人敬而远之的棘手案件，在魔物暴走事件时也率先行动，但能被喜欢到这种程度吗。

我重振起精神，清了清嗓子将声音压低。法尔纳注意到了我的样子，重新坐回椅子上，也压低了声音。

「法尔纳，今天我有个委托…但不太想公开」

「……安妮丝大人的委托，而且还不想公开吗。要去见见公会会长吗?」

「可以吗?公会会长，很忙的吧」

「是安妮丝大人的话就没有问题的。请稍等一下」

法尔纳啪嗒啪嗒地起身，匆匆退到了里面。接待处后面有一扇门，那里是王都的冒险者公会会长的办公室。

好久没有见公会会长了。因为平时工作很忙，所以很少从办公室出来，要不就是为了交涉到处奔走。

今天恰巧是在办公室里的日子吧。一想到能刚好赶上就觉得太幸运了。

「公会会长说能见您。请往里面走」

「谢谢你，法尔纳」

「不会!」

依旧是慌忙回来的法尔纳告诉我已经取得了许可。我一面跟法尔纳道谢一面进入公会会长的办公室。

公会会长的办公室里各式各样的资料堆积如山，地板上也散落着几份文件。办公室里的正中央坐着一个疲惫不堪的男人。

脸色看起来很疲惫，眼睛下有着非常厚重的黑眼圈。

身材虽然纤细，但绝不是瘦弱。反而他结实的肉体给人的印象更像一只柔软的猫。乱蓬蓬的黑发和水灵灵的眼睛也更加深了猫的印象，就是这样的男人。

「这真是，安妮丝大人，祝您愉快」

「还是老样子啊，公会会长，很忙吗?」

「穷人没有闲暇时间啊。不管有多少金钱、生命和人才也不够」

嗤嗤嗤，公会会长脸上浮现不祥的笑容。好像还是跟往常一样。为了赚钱而活得污秽。也正因此他有着非常珍惜人才、致力于增加冒险者行业中冒险者福利待遇的功绩。

也有他原本是贵族的说法。好像是说离开家后，现在作为冒险者公会会长每天努力着。因为不是听本人说的，所以我也不知道这是不是真的。

「那么，您有什么样的委托呢。没想到安妮丝大人会作为委托人来访。而且也不太想公开?哎呀，有种是麻烦事的感觉呢」

「……报酬会很丰厚唷?」

「唔嗯。这句话我很难抗拒呢。所以，是什么样的委托?」

公会会长边做出夸张滑稽的样子边询问我委托的内容。

「我在找禁书」

「嘿。王女殿下要禁书!」

「我要找的内容是有关于精灵契约的，你有什么线索吗?」

听到我的询问，公会会长眯起了眼睛将有点驼着的背靠在椅子上。

沉思般数次摸着下巴。

「真要说的话也是有。只是，前提是不能泄漏」

「我这边也不能泄漏出去。条件不是一样吗?」

「安妮丝大人很有信用，我也十分信赖您。不过，也有因为是您才有的缘故。我稍微问看看吧。能等我一会吗」

「嗯。那就让我随意坐坐吧」

我坐在客用的沙发上说道。公会会长见状便离开了办公室。

等了一会，伴随着敲门声公会会长回来了。他的身后跟着一名青年。这个青年给人一种不幸的印象。他一看到我后便对我以目致意。

「让您久等了」

「公会会长，他是?」

「初次幸会，王女殿下。……我叫作萨兰·梅基」

「什么」

萨兰·梅基?就是在尤菲婚约毁弃的风波中，站在蕾妮那边的那个商人的儿子萨兰·梅基吗!?听说你被断绝父子关系了，为何会在公会!?

「萨兰·梅基……」

「安妮丝大人保护了玛泽塔侯爵千金和西亚男爵千金对吧。您听说过他的名字吗?」

「你是梅基大商会的公子吧?为什么加入了公会……」

我的疑问让萨兰困窘地皱起眉头，有气无力的嘟囔道。

「在贵族学院的那件事后，我被家里断绝关系。因为无处可去，所以承蒙公会会长的恩情才让我在这里工作的。主要是待在幕后所以不会露面……」

「他是前商人的儿子，也受过贵族教育。帐簿的整理很麻烦，能委派幕后工作的人也很少……」

「……那么，为什么要找他?」

说白了点，我和他之间并没有直接的交集，但渊源颇深。在那天，因为我的闯入让阿尔君弹劾尤菲的计划破灭了。他也是参与计划的一方。所以对我应该有些想法吧。

但是，我担心的是别的，萨兰他毫无干劲地坐在我对面的沙发上。

虽然还很年轻却很疲劳的样子。疲惫不堪的姿态散发着哀愁感。如果把公会会长比作是黑猫，那萨兰就是一只白猫，这样并排坐着让人感觉挺奇妙的。

「萨兰在这里是秘密喔。好像是被盯上了所以才藏匿起来，成为冒险者的人都有难言之隐。也有只能靠当冒险者过活的家伙。所以，这就像是我们公会成立时的规定一样。只要为公会做出贡献，就会保护，这是默认的规定」

「这点我是知道了。话说回来，你被盯上了?」

「被前婚约者」

萨兰用没有感情的平淡语调跟我诉说着。虽然他的眼神没有像公会会长那样悲惨，但是面无表情再加上黑眼圈让人感觉更加黑暗了。

婚约者是指他先前要入赘的贵族之家的千金吗?被那位千金盯上了?

「诶，不过我听说了因为那件事，婚约被取消了啊」

「没错。所以，我才会 『被买来』这里」

「……哈?这是、怎么回事?是指人口贩卖?在帕雷迪亚王国里，奴隶是不被允许的对吧?」

在帕雷迪亚王国，奴隶的身分是不存在的。虽然其他国家是存在奴隶的，但在王国里是禁止的。

所以人口贩卖之类的是不允许存在的。这是法律规定的，罪罚也绝对不轻。

「所以我希望您不要说出去，安妮丝大人。不，如果是安妮丝大人说要取缔我倒是还好，但是因此让萨兰伤心的话就不是我的本意了」

「确实表面上来说并不是贩卖人口，只是以介绍工作的形式把人送过去」

「……我听说梅基大商会有黑色传闻」

「就是这样。父亲积极地在贫困区提供支援。设立孤儿院、介绍工作……孤儿会是很好的商品。而且他也做了很好的斡旋，所以事迹没有曝露」

……胸口一阵不快，眉头不由得皱到了极限。

「所以他连儿子都卖了?」

「父亲想要的是名誉和财富。我的前婚约者想要我。就是那样的利害一致。正因如此，最初是透过让我入赘获得贵族亲属的地位。……因为对那件事不悦，害买卖性质的婚约解除了。这就是所谓的因果报应」

「……那个到底是什么情况。到解除的地方我理解，但还是执着于你?」

「让我和父亲断绝关系的也是前婚约者。还说如果把我卖给她的话，之前的问题就能一笔勾销。好像是那样的交易。在那之前我逃走了……无处可去，我就来到了公会」

「什么啊、那位千金是怎回事?」

「……有很强的独占欲和自恋倾向」

真是个相当扭曲的千金啊。……之后再调查一下吧。

所以我明白萨兰在这里的原委了。但为什么公会会长要带他过来?

「所以为何要把他引荐给我呢?公会会长」

「因为他对禁书有所了解」

「……这是真的吗?」

「或许作为王族的安妮丝菲亚王女不太熟悉……尽管禁书的知识被视为不符合王国的意志和法律，但是其中也有有用的知识。特别是，对一些平民来说」

「对一些平民?禁书知识是有用的?」

「例如疾病治疗的方法。也会有得了光靠药物无法治愈的重病的情况。如果是那样的话，使用魔法是最好的方式，但治疗费非常高昂。正也因为这样，才会有人寻求禁书的知识。不依赖魔法，有什么其他方法之类的」

「……那是」

不由得哑口无言。想说的话也不是不明白。说穿了，不能使用魔法的我的情况和想依赖魔法却无法依赖的平民的状况，可以说是相当类似。

所以也不是不能理解有平民像抓住救命稻草般寻求禁书的知识。坦白说，这让我心情复杂。在情感上我想给予肯定。

但是心情上来说做不到呢。禁书是有被禁止的理由才被封禁的。如果这些知识跟邪术和异端邪说有关，我想我也没法肯定。好吧，如果被说自己也是一丘之貉我也无言以对。

「是出于求知欲，还是被需求所驱使。理由各式各样，但寻求禁书的人接连不断。因此也存在着秘密交易的禁书」

「你是说商人之间的吗?」

「没错。主要是商人和富豪之间。听说也有一部分是给贵族，但具体流程我就不清楚了」

换句话说，有些禁书在平民之间也有交易。在某种意义上，马里昂真的说中了。

「那么，关于纪载精灵契约的禁书你有线索吗?」

「精灵、契约吗?」

萨兰的声音变得生硬。表情也僵住了，好像我问了什么不该问的。

尽管如此不继续听的话，话题就无法进展，我直视着萨兰的眼睛。于是萨兰像是屈服了一样别开了视线。

「……我之前也有追求过」

「你也有?」

「虽然已经决定入赘贵族之家，但我还是不能使用魔法。终究还是靠父母的功绩、资金和利益才能入赘。所以我的立场还是很卑微。因此才会去寻求。要是能使用魔法的话就好了」

「……这样啊」

无法使用魔法而感到痛苦的人并不是只有我一个。如果有的话，想要的人也会很多吧，魔法这种力量。

萨兰或许也是其中之一。为了改变无法挽回的状况，进而寻求魔法作为力量。

也不能说我没有想过这样，但现在这不是我能插手的问题。某种意义来说，我一直对此视而不见。即使知道了也注意到了，还是会移开视线。

一切都是为了让阿尔君继位。如果能将魔道具广泛散播到人民手中，或许能成为改变那种现实的一步，但我却视而不见。

所以现在我什么也说不出来。现在的我、什么都没做的我，没有资格说三道四。

「……然后你知道了什么?」

「不是。据我所知，记载关于精灵契约的禁书是不存在的」

……扑空了啊。我还稍微期待了一下，所以失落感更大。

我叹了气，但是萨兰僵着身子继续说道。

「但是，我曾经看到过一句话」

「一句话?」

「『不要期望精灵契约』」

「……禁书里的?」

「是的。内容是让人们对精灵这一存在敲响警钟」

「对精灵这个存在敲响警钟?」

那确实会被王国视为异端思想。信仰精灵姑且不论，煽动其存在的危机感的内容是不可能被接受的。

「为什么要写那种书呢。而且还写着不能期望精灵契约吗?」

「是的。内容我记得很清楚。因为相当震撼」

「是什么样的内容?」

我的提问让萨兰别开的视线再次转移到我身上。

然后，从他唇间交织出的内容是这样的。

「不可以忘记。精灵就是这世界本身。切勿妄想能够驾驭世界。它们不仅仅只为人类带来利益。因此，不要期望。不要祈愿。不要寻求。更不能期望精灵契约。不然的话—汝会失去一切。所以人类啊，不可以期望精灵契约」

第51话 期盼已久的消息

———精灵契约会失去一切。

简直就像不祥的预言一样的内容。从冒险者公会回来的我，一直在思考从萨兰那听到的话。

至今为止没有出现任何关于精灵契约的情报。就算有也只是讲述有关精灵契约的外显事实而已。就连那种事实也只是夸大其辞的抽象内容。

我对至今为止都没有留下任何关于精灵契约的事实记载内容这点感到很生气。太过抽象、无法验证实际的内容。

然后好不容易找到的线索却是要回避精灵契约的内容。那样的内容考虑到帕雷迪亚现在的国情，被视为是禁书也不足为奇。

接着我的脑海里浮现出一种可能性。如果，并不是没有人留下精灵契约的资料，而是「为了不要留下」的话呢?

「……认为精灵契约是禁忌吗?」

那是为什么?精灵契约会让人失去一切、到底是谁、以何种意图留下的。萨兰说他并没有持有实际的书、也没有办法得到手。最终，真相仍埋藏在黑暗之中。

这个国家把精灵当作朋友、然后将它当作神一样崇拜。那么，与那个精灵缔结精灵契约应该是值得骄傲的荣耀。实际上我看到的故事也都说精灵契约是伟大的行为。

如果是那样的话，为何这种手法会消失呢。而且，警告精灵契约会失去一切的禁书。不要去追求、不要去祈愿、不要去渴望。那是……为什么?

感觉仿佛踏进了无底沼泽。不禁发出了沉重的叹息。

就在我郁闷的发呆时，响起了敲门声。……不知为何我知道来的是谁。

「尤菲，可以进来唷」

「失礼了」

果然是尤菲啊。

天色已经暗了下来，到了该睡觉的时间。大概是我从冒险者公会回来后也表现得心不在焉吧。……隐约觉得她一定会来。

为了整理思绪我花了不少时间。对我来说最震惊的、莫过于那个不祥的警告。不是极力赞颂的抽象内容，而是告知明确危机，就算不想也会让人心烦意乱。

尤菲担心地看着我，走到我身边。我坐在床上，尤菲也坐在我旁边。

「……发生什么事了吗?」

「嗯。虽然有线索，但内容实在太出乎意料了」

「精灵契约的线索?」

「嗯。不，还有一些其他想说的事，但是冲击太强都被吹到九霄云外了……」

萨兰所担负的问题也不能忽视，他这次也帮助了我，我还想问问他对尤菲和蕾妮的想法是怎么样、老家的事还有前婚约者的事……可现在已经不是时候了。

好不容易找到的线索却是警告。总觉得没办法接受。就算不想也会被激起的不安让人烧心。

「……就这样追寻精灵契约真的好吗?内容让人变得不安」

「是那样的内容吗?」

「千万不能追求精灵契约。会失去一切。禁书里似乎记载着那样的警告」

「……失去、一切?」

尤菲睁大了眼睛，绝句般倒吸了一口气。我也吐着气，抬头仰望天花板。

「既然被称为契约，那有什么代价都不会奇怪。我是这么想的。可是最终看到的却是会失去一切的警告。……真讨厌啊。真是让人不安的时机。怎样也找不到的线索居然会以这样的形式发现」

这个警告是什么意思还不太清楚。实际上我也没有亲眼看见那本记载着那个内容的禁书。

时机真差啊。所以才会这样。讨厌地让人心烦意乱。简直就好像真的有可能因为精灵契约的代价而失去一切一样。

「……害怕吗?」

尤菲把手放在我的手上重叠着。那只手的触感让我闭起了眼睛。

「……很害怕。最近、有点没自信了」

在哈尔菲斯的时候也是这样。总觉得最近让自己胆怯的事情越来越多。

成为王的压力比我想像的还来得重。我不觉得自己会这么脆弱，但总觉得自己不在状态。

就精灵契约来说也是这样。说实话，在现在这个阶段，我能完成精灵契约的可能性很低。那样的话，有可能达成精灵契约的就是尤菲了。

尽管如此，对精灵契约发出那样不祥的警告……果然还是会害怕。

「您真是个温柔的人」

「温柔吗?」

「明明对自己的痛苦毫不在意，对他人的痛苦却无法视若无睹」

这能说是温柔吗。老实说，我不知道自己是不是真的温柔。

双手交叠着的尤菲将我抱进了怀里。没有抗拒她拥抱的力道，我顺势靠在尤菲的胸口。

「……过去也许发生过精灵契约让人害怕的事吧」

「尤菲?」

「我也不得不承认这份警告有重要的意义在其中。但恐怕和安妮丝大人的理由不一样」

「……尤菲也觉得精灵契约很危险?」

「不是。我只是觉得。自己实在太不寻常了」

尤菲用脸颊贴着我的头轻轻蹭着。我感觉紧紧抱住我的力道增强了。

「至今为止我没有思考过比别人更优秀这件事。觉得变得优秀就是锦上添花。作为王后、然后成为王的话，变得比任何人都优秀并不是什么可耻的事。但是，我果然跟普通的程度相去甚远」

「……那又如何?不普通的话我不也一样吗?」

「安妮丝大人的超出常理和我的异常性是不一样的。不是害怕，但我感受到了无法想像的差距。特别是在被哈尔菲斯称赞的时候，老实说我受到了冲击。我认为理所当然的事并不是理所当然的，从他人看来是很优秀。我有着只有我才能做得到的事。……但是，这意味着什么呢?」

尤菲平静地说着，平淡的声音自然而然的传入耳中。

「我不想让您当王。但是，当我达成精灵契约，成王之时……我不知道自己能不能成为一个能理解百姓痛苦的王」

「……什么意思」

「安妮丝大人就是那样吧。您是能贴近痛苦的人。因为您是很了解痛苦的人，所以诞生出魔学、制造出魔道具。那是『温柔的魔法』。是以被人使用为前提、为人而存在的魔法」

为人而用的魔法。……啊啊，那是正确的，一定是这样。

「我是不同的。肯定有什么不一样。我没法好好解释有什么不同。但是我切身感受到了。那是一段遥不可及的距离。我想填补这段差距就是从今以后我必须要做的事情」

「……尤菲确实很厉害。也许确实不怎么温柔。也或许是太过优秀。但是，这与尤菲本身的价值无关」

魔法并不是全部。因为魔法优越而崇拜、恐惧、远离什么的。我绝不承认只有那样才有价值。

所以我不想单靠魔法来评断尤菲。不管她的魔法多么优秀，尤菲也是人类。

「尤菲也能像我一样创造出『为谁而用的魔法』。之前说过吧?如果能让至今为止的魔法变的更容易使用就好了。我想这是只有尤菲才能做到的事。是比任何人更巧妙使用魔法、被称为天才的尤菲才办得到的事。像我一样，能够想像出温柔的魔法」

「是的。我想变成那样、我想成为那样的人。……但是、那是因为有您在，安妮丝大人」

尤菲像是要改变我的姿势一样重新抱紧我。为了能坐在尤菲腿上而转身过去。恰好、被云层遮盖的月光穿透窗户照亮了尤菲。

淡淡地微笑着的尤菲实在太美了，但又虚幻得好像要融化消失一般。不由地伸出手，双手贴在尤菲的脸上。

尤菲就这样微笑着注视着我。那蔷薇色的眼瞳里隐约晃动着温柔的光芒。(译者注:在这里原文作者笔误写成薄绿色，推测是描写尤菲的瞳色故作出修正。)

「是您给我施了魔法。我、一定是从那天起终于成为魔法使了」

「……太夸张了啦」

「安妮丝大人真的不擅长被赞扬……不，是不擅长接受。因为一直以来都不接受、也不去正视」

尤菲无奈地叹了口气。我有点不服气地瞪向尤菲，以示抗议。

于是尤菲把脸凑近。在被抱住的姿势下，彼此的距离缩减至零是一瞬间的事，像啄食一样被夺走了呼吸。

一次、两次、像被啄食又混着轻咬般的吻一分开，就不由得紧闭双唇。脸上的热度一下子上升。无法直视尤菲，靠在她身上放松了力量。

「……反对突然袭击」

「因为想要宠溺您，所以尽情撒娇就可以了」

「我、比你年长吧?」

「那样的话，安妮丝大人应该更加尊敬陛下和王后殿下才对」

被温柔地训诫，头发被亲吻了。拥抱着我的手轻轻抚摸着我的背。

那种感觉惊人般舒适、全身的力量被掏空。

「没关系的。我就在这里哦」

「……尤菲」

「我会陪在您身边。不管精灵契约是什么，只要您对我施的魔法不解除，我就不会离开哦」

「……那魔法解除了就会不见了吗?」

「到那个时候、请再施向我吧。不论几次、将您那温柔的魔法」

咚、咚、咚。心跳的节奏敲打着我的背。

「如果，到那个魔法施不了的时候。我想我应该没有那个价值了吧」

「……就算你不愿意我也要施加给你」

「只要您想要我，只要您还要我，无论多少次，我都会等着您的。所以我会填补您的不安，我会守护您的心。如果您感到不安，请依靠我。我会毫不犹豫的为您效力」

「……好沉重」

「就是一颗重石哦。不把您拴住就会擅自飞走了」

……我说东你就说西。像是抗议一样把头压在尤菲身上转动着。

我想说「我就在这里、我会留在这里」。但是，说出来的话会很难为情。啊啊，真是败给你了。

　 ＊　 ＊　 ＊

「安妮丝大人，陛下在召唤您」

「嗯?父王吗?」

第二天早上。早饭过后伊利亚便向我报告。父王召唤我?到底是怎么回事?

「听说是收到了那位精灵契约者的回覆」

「诶!」

我忍不住站了起来。终于收到了回覆，也许终于能让毫无进展的调查有所前进。

一想到这里就按捺不住激动的心情，我带着尤菲和蕾妮迅速前往父王的办公室。当我冲进去时，父王像是预料到般叹了口气。

「来了吗。虽然早就料到了，不过这么快……」

「这是当然的吧!收到精灵契约者的回覆了对吧?然后回覆得怎么样了?」

「冷静一点，先坐下吧」

父王指了指客用的沙发，我和尤菲坐了下来，蕾妮则是在后面待命。像往常一样，当我们就位后父王便在我们对面坐下。

「是收到回覆了。然后，安妮丝菲亚。我想之前也有说过，那家伙是个和你不一样的脱离世俗之人……说直白点，是个讨厌人的人」

「讨厌人吗?」

「非常讨厌和人来往。留在这个国家与其说是协助我们，不如说是为了不交给其它国家而进行保护更正确……不过，并非完全不愿意提供协助」

「是这么难相处的人吗?」

「就是那样。所以她回覆说有事的话随时都可以拜访。虽然知道她会那么说，但如果不事先联系就贸然前去，会更惹她不高兴的」

唔嗯、那可真是散发出相当讨厌人的气息的感觉。

「可以去拜访是指，我可以直接和那个精灵契约者见面吗?」

「对，也跟你说下地点吧。那家伙在『黑之森，的深处安置了居所」

「诶?她住在那里吗?」

前阵子，我和尤菲为了魔物暴走事件而去的大森林。我真没想到会居住在那个深处。

那里是精灵的聚集地之一，据说是越往深处走越是光线昏暗的危险地带。

因为也很容易发生魔物暴走事件，平时冒险者和骑士团都会被动员去那里进行魔物狩猎。

我想会住在那里的话，那真的是非常讨厌人吧。不，一到深处的话，好像就不会有人靠近了。

「再怎么说能直接见面的机会还是相当难得的」

「去一趟倒是也可以，但知道在哪里吗?」

「有一块能表示你是使者的特殊精灵石。持有它的话会自动为你带路。不过，如果没有得到那个人的同意是不会有反应的」

「……去了的话，应该不会什么反应都不给我吧？」

「再怎么说也不至于……吧」

别给我会对未来感到不安的回答吗，父王。在线索几乎全无的现在，我连蛛丝都想抓住。没有不去的选择。

「那么、立马用小飞龙……」

「笨蛋!王族想一个人跑去黑之森的深处吗!?」

「诶，那就找尤菲……」

「和公爵千金!两个人一起!更不能认可了!!」

诶ー、如果是小飞龙的话，当天之内就可以到达黑森林了!坐马车去的话一定会花很多时间的。

「而且那可是深处，必须要进入森林数日。物资和护卫都是必要的。不要那么焦急」

「护卫〜〜〜?」

不禁发出了尖锐的声音。诶诶、碍事……。

「刚才、是不是想过会碍事?嗯?」

「有想过!」

「哼。再怎么说你也要自重……还不明白吗!这不叫碍事!要是发生了什么事遇难的话，你回不来的话可不得了!余不可能准许的!」

「诶诶〜〜〜」

我一发出不满的声音，父王就抬起眼睛瞪着我。

「这跟镇压魔物暴走的时候可不能比!不管你有多少冒险者的经验都不准!」

「要那样说的话，我可不愿意带累赘去!」

黑之森既是精灵的聚集地，也是魔物的栖息地。也就是说，森林里充满了危险。森林的知识也是必要的、半吊子的实力可是会丧命的。

即使我喜欢，但到森林的深处也……嘛，很少。但大概比起其他人的话。我从没为了精灵石迷路过。哈哈，我会让你看看濒死之人的说服力的不同唷父王!

「……既然说到这种份上，要进入森林的是你和尤菲的话还是会准许得。但是，护卫要带着去。必须让他们留在森林外。不管是为了发生事件后的搜索、还是为了向王城通报消息都是必要的。更不用说用飞行魔道具飞去之类的绝不允许!」

「……那、要由谁来当护卫呢?」

「那个由你去找就行了。骑士团的你也都面熟。由你严格挑选。如果有必要的话依靠冒险者也不要紧，虽然余不太情愿」

「……必要的话我会做的」

呜哇、好不情愿。尽可能减少人数吧。尽管如此，考虑到万一的搜索和去王城的联系，到那时候人数也不能这么少。

呜呜、心情沉重。心情非常沉重。

「去找近卫骑士团团长商量看看也行。姑且不论到森林里，派任路途中的护卫是必要的。」

「好——的……我明白了」

「不管怎样、我不会认同一个人或两个人飞去的。好了、谈话就到此为止。做自己要做的事就行」

父王用着像是驱赶的手势挥动手边告诉我。虽然不情愿，但我知道你想说什么。护卫啊、不找不行啊。

出了父王的办公室，为了回离宫一趟而迈步。于是蕾妮向我搭话。

「那个、安妮丝大人」

「嗯?怎么了、蕾妮?」

「这次去黑之森的路上，可以带我一起去吗?」

「诶?」

「我也有旅行的经验、虽说安妮丝大人大概也习惯了，但是还有尤菲大人，我想照料的人还是必要的。所以能不能带我一起去?」

「……再怎么说也不能带你进森林吧?」

并非说蕾妮使用魔法不优秀。吸血鬼的能力也并非完全没有帮助，但不久前只是个普通千金小姐、硬要说的话是平民的人，所以黑之林这种危险地带我不是很愿意带她去。

蕾妮貌似也明白这点，边点头边用严肃的表情看着我。

「是的。这点我很明白。……要是和护卫起了争执的话，有我在的话会比较方便吧?」

「……蕾妮、那个是」

蕾妮说的话让我不由得瞪大眼睛。恐怕蕾妮说的就是吸血鬼的精神干涉。确实利用蕾妮的力量的话，或许能戏剧性地减少路上的麻烦。

「我明白安妮丝大人现在作为同盟的人很少。那样的话，我想要尽我所能地协助您，不行吗?」

「……我很高兴，但是请记住我不想要依靠这样的手段。不管怎么样，护卫都必须选择。如果蕾妮能作为照料人来的话我会很放心的」

「好的!必须和伊利亚大人商量一下」

「……真是的」

是要为蕾妮变得能表达自己意见而感到高兴呢，还是变得胡来而感到危险比较好呢。

当我这么想时，尤菲看着我的脸嘻嘻地笑。是是，这话不应该让我说的对吧?我知道的啊、哼!

第52话 于前方等待之人

「原来如此。陛下也是爱操心呢」

结束了父王的谒见并离开办公室后，我们直接去拜访了骑士团。

太忙的话本打算改日再访，但是斯普劳德骑士团团长马上答应了和我们的会面。现在在接待室和他面对面。

我们说明了情况，骑士团团长愉悦地放松了脸颊。父王爱操心的性格不是现在才开始有的。

「不过，陛下说得也很对。而且现在应该避免大肆展现魔学的力量。飞行用魔道具不管怎么样都很引人注目。我想谨慎地作为王族行事才是最好的」

「……这点我还是知道的」

「我知道您很焦急。这对安妮丝菲亚王女来说是盼望已久的事。不过，请务必体谅陛下的心情」

「我明白。所以我这不是才来找你商量吗」

我微微撅起嘴巴说道。坦白说，虽然无视命令直接飞去是很轻松。但我非常明白不能这么做的理由，所以不会做的。

于是骑士团团长开始笑得肩膀颤抖。

「……陛下也真是坏心。如果是护卫的事的话，有个正合适的话题」

「?正合适的话题?」

「几天前，为了对发生魔物暴走的黑之森进行定期调查，近卫骑士团也派遣了追加人员。目前正按照陛下的指示进行待命，预计近期出发。如果可以的话，您愿意一起同行吗?」

……啊啊，原来如此。是这么回事吧?!从一开始就这么打算的!

一开始这么跟我说的话，我也会老实服从的，父王却……。

「……骑士团团长和父王都是坏心眼」

「呀?是什么事呢。另外，那个派遣我也会一起同行」

「诶?骑士团团长你亲自去?」

「是的。……我想、稍微离开一下宅邸也挺好的」

骑士团团长苦笑着说。啊————大概是在说纳布尔的事吧。是觉得保持点距离会比较好吧。

暂且，拜托盖君看看情况……但是很不安。极度不安。如果什么事都没有就好了。

「什么时候出发?」

「预计两天后。如果在那之前安妮丝菲亚王女也准备好了的话」

「同行的有我和尤菲，还有作为侍女的蕾妮也打算一起带去」

「我明白了。那么两天后见」

结果，总感觉很顺利地加入了。父王也太不坦率了。

＊　＊　＊

在约定的两天后。我与被派去调查黑之森的近卫骑士团一起前往黑之森。用小飞龙的话，是当日来回也有可能的距离，但是坐马车的话就要花很多时间。

留守就拜托给了伊利亚，我和尤菲、蕾妮边坐在摇晃的马车上向黑之森前进。

「……好无聊」

「请忍耐一下」

坐马车的旅行很无聊。景色变换的速度很慢，也没有什么能消磨时间的东西。

我明明想快点进入黑之森里的。

「不过，居然住在黑之森里……」

「那确实让人吃惊。在那里生活的魔物非常多，在森林外面还说得过去，但在森林里要怎么生活呢?」

说到精灵契约者的话题，蕾妮也奇怪地歪着头。在森林附近还好，在森林里的话，根本无法想像要怎么生活。

或许正因为如此，是为了躲避他人而在那里生活，但是究竟是怎么生活呢?疑问永无止境。

「蕾妮，血的问题不要紧吧?」

「在出发之前从伊利亚大人那得到了很多。……从欲望的角度来讲，在进入森林前也能得到是最理想的」

「现在、谁也没看见，吸吧。来!」

「安妮丝大人，请不要说得这么容易……」

「尤菲也并非习惯旅行，还是我的体力更好」

「……您这么一说，我无法否认」

尤菲像说着真没办法般叹了口气。也不能让蕾妮处于饥饿状态，我露出手腕伸向蕾妮。

蕾妮提心吊胆的低下头，将嘴唇贴在我的手腕上，伸出了獠牙。疼痛感逐渐扩大。蕾妮就这样陶醉地舔舐着鲜血。简直就像一只嬉戏的小狗，总觉得很可爱。

「话说回来，从以前就有点好奇了，血的味道因人而异吗?」

「这当然不是。与其说是味道，大概是魔力的不同吧」

「魔力的不同?」

「是的。安妮丝大人……就像水一样。总之就是没什么味道。量很多所以很容易饮用」

没有味道、吗。我也觉得自己魔力量很多，但是就蕾妮的感觉会被说像是水一样吗。

「没有味道比较好吗?」

「嗯嗯—我不太想说这样的话。美味因人而异，会有些奇怪的感想……还有，给我血的也只有伊利亚大人、安妮丝大人和尤菲莉亚大人」

「伊利亚是什么样的味道?」

「味道和表达的方式相去甚远，要说有什么不同的话，应该是癖好的强度吧」

「癖好的强度?」

「是的。从熟悉与融入身体来说，安妮丝大人是最好的。虽然伊利亚大人和安妮丝大人相比也是有癖好，但还没到那种程度」

「那么尤菲呢?」

「充满了强烈的癖好。该说是会喝醉吗……虽然并不是说这样不好」

「会喝、醉吗」

尤菲奇怪地歪头。与其说是血的味道，不如说是吸取魔力时的感觉不同吧?我像水一样没什么癖好、尤菲反而是充满着癖好，这有点有趣。

情况稳定下来的话，我也想要有调查吸血鬼的时间。但那是和阿尔君一起出发的研究者们的职责吧。……胸口只留下一点点疙瘩。

「……话虽如此，终于能和精灵契约者见面了」

「是啊」

那样的话，也许就能知道充满着谜团的精灵契约了。

是我、还是尤菲?哪个会成为王呢，这是决定道路的重要契机。

这样一想，就会有一点思考的地方。不禁看向尤菲的脸。

于是尤菲也把视线望向我、两人的视线完美重合。

总觉得有点奇怪，不知不觉相互笑了起来。

一定不会有问题的。无论发生了什么事，只要是我们的话。

＊　＊　＊

漫长的马车之旅也宣告了结束。到达离黑之森最近的城镇的骑士团和驻留于此的骑士们会合。忙着物资的补充和商谈等等。

我也换上了进入森林的装备以做好准备。尤菲也换上了同样的装束

确认准备完毕后，我们向骑士团团长的身边走去。

注意到我们的骑士团团长表情紧绷地转向我们。

「我们将以这里为据点展开调查。可以将蕾妮小姐交给我们保护吗?」

「因为了解蕾妮情况的只有骑士团团长。我们也打算尽快回来，请多多关照蕾妮」

蕾妮站在骑士团团长身旁，脸上露出了些许不安的表情。但为了让我们放心，很快又露出了笑容。

在出发前也给喝了血，她说暂时不会有事。但再怎么说，在黑之森的话，我和尤菲也有可能陷入预料之外的事态。在这一点上，我很感激骑士团团长会给予保护。

「请千万小心」

「骑士团团长也是」

「我们走了」

「安妮丝大人、尤菲莉亚大人!我们会等您们会来的!」

我向正在挥手的蕾妮挥了挥手。在骑士团团长的注视下，我和尤菲向黑之森走去。

「上次来还是在魔物暴走的时候吧」

「那个还只是在森林较浅处呢，更深处的话还是不同的」

「陛下交给您的精灵石还带着吗?」

「没问题。为了不弄丢我把它放在怀里」

从父王那得到的据说是与精灵契约者会面的必要的精灵石。为了不让它掉下来已经采取了对策。

和尤菲说话的时候就看到了森林入口。深绿越向里面蔓延，越生出遮蔽日光的黑暗。

「走吧，尤菲」

「好的、安妮丝大人」

一踏进了森林里，森林深处的空气就会充满肺部。可以听到万物生息的声音。那是野兽的叫声、是树木的沙沙声。

在阳光还能照进来的入口处附近，可以说是很舒适，但越往深处走光线越暗的话，就不能这样说了。

「……阴森森的」

「是啊。还是老样子」

「安妮丝大人来过吗?」

「来找过精灵石。越往深处走的话就能找到质量更高的精灵石」

一面和尤菲继续交谈一面往森林的深处前进。黑暗变得越来越深的话，时间的流逝就只能靠体感了。

为了不消耗体力，和尤菲一边频繁休息一边前进。越往深处走就越能感受到魔物的气息。有好几次我们都藏身度过。

「……不过，果然在魔物暴走之后，感觉还是很少了」

「那比什么都好……」

「但可不能掉以轻心、呢」

为了确认慎重地慢慢步行。尽管如此，精灵石还是没有反应。

只是一昧地往深处、向深处前进。如果肚子饿，就用随身干粮解决枯燥的一餐、然后先让不习惯森林而显得疲惫的尤菲睡着，我负责看守。

「不好意思。让我先休息了」

「嗯。虽然不能说好好休息，但你还是要休息一下」

这对于公爵千金来说是非常艰苦的环境，也可能是因为太过疲劳，尤菲很快就睡着了。

能听到森林的嘈杂声。边集中注意力在附近的动静上，边继续静候尤菲醒来。

究竟过了多少时间呢。并没有魔物接近，尤菲睁开了眼睛。

「……早安」

「早安。有休息到了?」

「是的。该换安妮丝大人了」

「嗯，让我小睡一下」

把水递给了有些困意的尤菲喝。喝了能润湿喉咙的量后，尤菲向我示意了简易床铺。

就算我再怎么习惯，也会感到疲劳。就这样躺下闭上眼睛的话，睡意很快就会袭来。

(……要是能快点找到就好了)

边抚摸着还未有反应的精灵石，我的意识坠入了梦的边缘。

……不久，徘徊在沉睡边缘的我被奇怪的声音唤醒。

听到了似乎没有发出语言、仿佛在笑、低声私语的声音，我睁开了眼睛。

接着听到了低语之外的声音。那是尤菲的声音。静静地、像哼着什么一样在唱歌。

「……尤菲?」

为什么要唱歌呢、我这样想转头一看，睁大了眼睛。

尤菲是在唱歌。那倒还好。只是，尤菲的眼睛并没有聚焦，简直像梦游者一样空洞。

在这种情形下唱歌很反常，哼的也是我没有听过的歌。忍不住摇了摇尤菲的肩膀。

「尤菲!?」

我抓住她的肩膀摇晃时，尤菲像是吓了一跳，目光聚焦后发愣。

「诶……?奇、怪?那个、安妮丝大人?」

「怎么了!?意识还清醒吗!?」

「……非常抱歉，我有点迷糊」

尤菲用一只手捂着脸左右摇了摇头。到刚刚为止的尤菲很不寻常。不禁担心起来，量了量脉搏，合上额头看看有没有发烧。

虽然那样也没有特别的异状、意识貌似很清醒。……那个、到底是什么。

「我、有点迷糊，从中途记忆就……万分抱歉」

「没事，感觉不像是普通的疲劳……不要紧吗?」

「是的。我没觉得有特别的异常。……到底是怎么回事?」

「……连会引起精神干涉的魔物都潜藏着吗?能动的话，马上离开这里吧。动得了吗?」

「可以，我不要紧」

之后，我催促尤菲开始移动，但奇怪的是，越往深处走，尤菲意识模糊的频率就越增加了。

一开始我以为是疲劳、或者是使用奇怪魔法的魔物。但是、并没有那种迹象。虽然不断感觉得到魔物的气息，但都没有朝这边来的迹象。

……这也太奇怪了。在这么深的地方怎么可能没遇到魔物?我已经很久没有这么深入这里了、虽说是在魔物暴走之后，但总有种奇怪的感觉。

「……尤菲，那首歌你在那里听过?」

「歌、吗?」

「奇怪、你没有感觉吗?一开始恍神时哼唱的歌……」

「没有，完全没有头绪……」

「……没有头绪?」

连尤菲也说出奇怪的话，我试着模仿听过的旋律，可尤菲只是困惑地摇摇头。

「……到底怎么回事?」

「如果说不寻常的话……安妮丝大人，这里是精灵的聚集地对吧?」

「是啊。黑之森的精灵石也很丰富，反过来说精灵也很多」

「……这里精灵的声音很大。起初我以为是错觉，但声音却越来越大了」

「……精灵的声音?」

「这是我第一次听到这么明确的声音。虽然不是什么有意义的话语，但是像笑声般的声音残留在耳边」

那也是我听到的那个声音吗。那么，那个是精灵的声音?我不太懂精灵的气息和声音……但是尤菲能感觉得到吗。

「你知道去哪里精灵的声音会变得更大吗?」

「是的、我想我能知道」

「我们再往更深处走。但是如果对尤菲产生不好的影响的话，我们就返回」

「说要返回……我们还没见到精灵契约者吧?」

「尤菲的身体变得不适才更可怕。那样的话，还是由我一个人重新进去吧」

尤菲不满地皱起眉头，但她也觉得自己的状况不太正常。并没有特别抱怨。

然后，就在我们重振精神准备往里面走的时候。

「—哎呀、我想怎么特别吵，原来来了一群有趣的孩子」

胸口正泛着光。我在想是什么，那是从父王那得到的精灵石发出的光芒。

与此同时响起的那个声音是由少女发出的。仿佛从森林的黑暗中现身的少女出现了，她脸上浮现出淡淡的笑容。

她白金色的长发几乎可以垂到脚后跟。不可思议的眼瞳中闪烁着各种混杂的色彩。肌肤白得接近病态，整体没有人类的感觉。

「……您是?」

「哎呀，是来见我的吧?你是奥尔凡斯的女儿对吧?那个『稀人』」

「那么，您就是精灵契约者的……」

「能别用这么长的头衔来称呼我吗?琉米……没错、叫琉米就行了」

不耐烦地自称是琉米的少女耸了耸肩。懒散的态度确实让人感觉到不喜欢与人接触的气质。

「……初次见面。我是尤菲莉亚．玛泽塔。是玛泽塔公爵家的女儿。这位是奥尔凡斯陛下的女儿，安妮丝菲亚・文・帕雷迪亚王女」

似乎重振起精神的尤菲、前迈一步自报名号。然后琉米眨了几下眼睛。

「啊啊。你是、那个古兰兹的女儿吧。哼哼?」

「……您认识我父亲吗?」

「只是知道彼此长相的程度。这样啊……是那个人的女儿呢。有其父必有其女啊。来这里一定很辛苦吧。这里非常特别，是充满着精灵们的地方」

琉米奇怪地窃笑着。……不过，很年轻。看起来和我们差不多，或者是比我们年下……，看不透。但是，不由得起了鸡皮疙瘩。我感觉她的存在不是所看见的那样。

这与其说是人类，整体来说，感觉更接近魔物，是我的错觉吗?

「……想打架的话，我会叫你回去的喔?」

「……对不起。所谓的精灵契约者，是否全部都是像您这样特殊的存在?我那么一想就变得有点在意。如果冒犯到您，我道歉」

「哼嗯?……所以呢?奥尔凡斯的信写着你想要见我，到底有什么事?」

「我想询问关于精灵契约的事」

于是懒散的琉米的气氛变得更加慵懒了，然后变成要拒绝的样子。眉头明显地皱了起来、脸上浮现着几近不悦的表情。

「……就是为了这样的问题才来这里?那我能请你回去吗」

「什么!?请、请等一下!」

「没什么好说的」

「——那是因为，精灵契约会让你失去一切吗?」

像是要制止慌乱的尤菲一样，我向前走去，用挑战的目光看向琉米问道。

我的询问让原本琉米不愉悦而歪斜的脸愣住了，接着扭曲了表情笑了起来。

「哎呀!哎呀!到底是谁把这种事写下来的?在这个国家里?还会留下那种内容?啊啊，禁书、是禁书吧?还留着那种东西呢!看到那个后，还来找我?你们是笨蛋吗?」

「那本书的内容我也只是听说而已，所以我们对精灵契约的事一无所知。就因为我们什么也不知道，所以才为了确认这点而来」

「确认之后你打算怎么办?」

「什么也没打算」

「……什么也没打算?」

琉米惊讶地看着我。那有着不可思议色彩的眼睛捕捉着我，像是要将我看穿一般。

「确实我是想知道精灵契约才来询问的。但是，如果精灵契约对人有害……那我什么都不想要」

「……作为『稀人』的你?不想要?」

「……那个稀人是指什么?」

这么说来，称呼我时，琉米是用稀人称呼我的。那到底是指什么?我再度询问，琉米没有移开视线而是就这么盯着我回答。

「如果想要我回答的话就请回答我。你真的不想要精灵契约吗?毕竟……你没办法使用魔法不是吗?明明是王族的孩子却?那样的话你不会想要吗?因为魔法才是这个国家权威的象征」

「知道我没法使用魔法是因为是精灵契约者?」

「如果想要我回答的话，就回答我的问题吧」

「我有想过要是能变得可以使用魔法就好了。不过，即使不能使用魔法，我也可以成为国王。而且我也创造出可以替代魔法的东西给您看。所以才想来了解。精灵契约对我来说是否是必要的」

「……在这个国家里，有不能使用魔法的人成为国王的传统吗?创造出替代的东西?你是认真的吗?」

「这个，就是证据之一」

我拔出塞雷斯提亚，为了展示给琉米看而摆出架式。注入魔力后就会形成光之刀身。

看到这一幕的琉米瞪大眼睛、满是惊讶。然后再次目不转睛的看着我。

「……那个是，什么?」

「只用魔力就能代替魔法的道具。这就是我的『魔法』，以精灵石为媒介，不通过精灵而使用的魔法。叫做魔学的技术。虽然这个只是一把剑，但是我用魔学还能制作出能在天空中飞的魔道具」

「在天空中、飞?人可以?连翅膀都不用?」

「能飞的唷。这就是魔学」

充满自信地宣告着。所以精灵契约可以使用的话当然是好，但要是有危险可以暂时搁着。为了传达这样的想法，我笔直地注视着琉米。

琉米一脸微妙地沉默了一会，但是突然缓和了表情。

「……原来如此啊。你就算是『稀人』也是其中的变种啊。真有意思」

「我回答过了。所以那个稀人是什么?」

「稀人是指『灵魂』中没有精灵、也不需要的人。所以精灵不会听取你的声音。也不会赐予你魔法」

「……灵魂里没有精灵……?」

喉咙不由得发出声响。我之所以不能使用魔法是因为我是灵魂里没有精灵的稀人?

心脏暴跳着。至今为止一直解不开的真相、她都知道吗?这么一想我就焦虑了起来。

「也就是说，能够使用魔法的人，灵魂都寄宿着精灵?」

「是啊。然后魔法的技巧取决于如何接近精灵，能够使用的范围和力量的上限也会有很大的变化。这就是帕雷迪亚王国的初代国王留下的奇迹的真面目。王族和贵族能是用魔法并非是精灵的助力。只有能与周围充满的精灵共鸣之人才可以支配精灵」

琉米竖起食指，在空中描绘般挥舞着。随即便产生出跟随着手指的光，然后化为一个形体。

那是个仿造小型体人类的光。脸的轮廓虽然模糊，但看起来像是在笑。然后琉米再度挥动手指，它就化为露水消失了。

「……刚才的是、精灵?」

「是唷。小型的精灵是没有意志的。但是能和自己产生共鸣，聚集在一起的话就会有意识。如果将自己的灵魂分成小块的话，就能做出像是自己的分身一样的东西唷」

「那个、和魔法不同?」

「这就是『人类』的极限吧」

琉米淡淡一笑。宛如嘲笑ㄧ般说出了「真相」。

「这就是『精灵契约者』的特权。并且是『大精灵』的特权。精灵契约者和大精灵无法分离。因为，两者是相同的事物」

第53话 真相

琉米告知的话语让我、瞬间呆住了。

精灵契约者和大精灵是相同的事物?那是什么意思。我思考得晕头转向，都得不出答案。不……，或许说不想承认那一点才是对的。

即使如此也必须确认一下。不这么做的话，既前进不了也无法后退。潘朵拉的盒子已经打开了。那样的话只能窥探到底了。

「……说精灵契约者和大精灵是相同的事物是指，精灵契约者不是人类吗?」

「是啊?说得更准确一点吧?精灵契约者是『拥有人类之器皿的精灵』。此外，把拥有聚集在一起拥有实体的『有意志的精灵』称为大精灵也是正确的。不过追溯它的出身，据说是精灵契约者的悲惨终末」

「……没有例外吗?」

「至少我还没见到过」

「那么，神呢?那样说的话，神也是人类?」

「谁知道?那个我也不清楚。但是成为大精灵的精灵契约者有时也会像神一样存在。反言之，大精灵的活跃表现被后世所流传，不是没有就这样被称作神的可能性。那是比我更古老的大精灵的话才会知道的吧?当然，得还留在这个世界上才行」

嘴角上扬露出扭曲笑容的琉米嘲讽似地说道。

「精灵契约者之所以会失去一切，是因为精灵契约的代价……是自己的灵魂?」

「正确答案」

不禁狠狠咬紧了牙关。

这就是，精灵契约一直不被后世留下纪录的理由吗?啊啊，也许就是这样。代价是自己的灵魂什么的、甚至觉得这近乎邪法。

「只不过，这个解释并不完全正确。暂且不说以前，在现在的这个时代，对失去一切的解释是不一样的。因为，和精灵契约者交换契约的精灵就是『自我本身』」

「……什么意思?」

「我说过了吧?你是『稀人』。灵魂里没有精灵的稀有之人。不过，在这个世界上的人类，灵魂里都或多或少寄宿着精灵。而且，那些精灵对自我的形成有着很大的影响。也就是像分身一样的东西」

「……精灵契约是指，和自己内在的精灵交换契约吗?」

「作为代价会交出作为人类的灵魂，但交出的精灵还是自我本身这是不会变的」

「……只听这些的话就会觉得是好事，不过并不完全是这样对吧?」

我盯着琉米问道。琉米裂出笑容，歪着头道。

「那是当然的吧?但是程度的差别因人而异。灵魂越接近精灵的话，影响就会小一点。例如，就像那边的那位小姐唷?」

被注视着的尤菲肩膀一颤。不过，动摇也只是一瞬间，马上就反问琉米。

「……我，接近精灵吗?」

「是啊。根据我的判断，你不就是「勉强算是个人类」吗?作为一个人类的自我真的很薄弱呢，你」

琉米的指谪让尤菲倒吸了一口气、就这样踉跄后退了一步。我牵起尤菲的手，将她拉近护在背后。

发现尤菲握着我的手有些颤抖，我紧紧握住。

「……尤菲是人类」

「嗯，但是自我如同薄冰一样，甚至到了奇迹的程度呢。啊啊，也许是返祖现象吧」

「返祖现象?」

「玛泽塔公爵家也继承了王族的血统对吧?那样的话，作为精灵容器的肉体是无可挑剔的。真是不可思议的孩子们啊。身为王族却不是持有者和、不是王族却是持有者的孩子。多么不协调」

「……您真的相当了解呢」

「是唷?因为我也是从建国时期就存在的见证人」

「……什么?」

「这是连奥尔凡斯也不知道的事实。这是为了感谢你给我看了这么有趣的东西，『遥远的后代们』」

被说是后代、我不禁凝视着琉米的容貌。她的发色是白金色。那个颜色和我的很像，而且那个颜色被认为是王族的象征。

也许是注意到了我的变化，琉米露出悠然的笑容，把手放在胸口宣告道。

「我的名字是，琉米艾尔·里涅·帕雷迪亚。帕雷迪亚王国初代国王的女儿，而且也是被历史抹去的『初代女王』」

「……初代国王的女儿……!?」

「……而且是初代女王……!? 帕雷迪亚王国应该没有女王的先例吧!?」

琉米做了难以自信的自我介绍后，我和尤菲发出了惊讶的声音。对此愉悦地露出笑容的琉米……琉米艾尔继续说道。

「啊啊。那是我禁止留在历史上的。然后就这样渐渐埋藏淡忘了吧」

「为什么要这么做?」

「这说来话长。欢迎你们。跟我来吧。你们也不能就这么空手而归吧?」

琉米突然转身背对着我们向森林深处走去。在她的身影消失前，我和尤菲也追随着她走进了森林深处。

就这样不断进入深处，走到一间小木屋前。虽然能感觉出有年代感，但是神奇的是看起来不会腐朽。

琉米率先进入、打了个响指后屋里的灯就亮了起来。虽然看起来像是煤油灯，但仔细一看的话，里面是刚才看到的精灵，视线对上后就被轻挑地嘲笑了。

「……简直就是魔女之家」

「魔女!曾经也有被这样称呼的时代。真怀念啊」

「琉米艾尔大人、真的是初代国王的亲生女儿吗?」

「敬语就不必了。很久以前我就不再是王族了。我只不过是你们很久远很久远的祖母罢了」

屋内别说椅子了，连张桌子都没有。琉米艾尔就这样指了指地毯直接坐了下来。我和尤菲也效仿她坐下。

「那么，该从哪说起比较好呢?」

「想问的事情已经堆积如山了……您是初代国王的女儿、还是初代女王的事是真的吗?」

「拿不出作为证据的东西。我的痕迹已经被彻底抹消了」

「……为什么要这么做?」

面对尤菲的提问，琉米艾尔暂时闭口不言。她一挥动手指，精灵便轻轻把器皿端了过来。将器皿递给我们后，琉米艾尔再度挥动手指。

于是，在空中产生的水倒入了器皿。琉米艾尔也拿着相同的器皿，往里面加水后一饮而尽。

「如你们所见，我当了很久的大精灵。这种小事不费吹灰之力」

「……好厉害啊」

「你觉得很厉害吗?是啊。所以啰」

「所以……?」

「我是初代国王的女儿。那么，我之所以还活着是因为我变成了大精灵。那么，初代国王呢?」

「……初代国王也是精灵契约者」

我也喝了在容器里的水，滋润因紧张而干渴的喉咙。脑海里只闪过讨厌的想像。

「琉米艾尔。您……不会是篡位了吧?」

「诶?」

我的提问让尤菲露出猝及不防的表情，而琉米艾尔仍旧面带微笑。

琉米艾尔没有回答。只是，像承认般笑着。尤菲绝句般问道。

「为什么要篡位……」

「你想看看，尤菲。如果琉米艾尔的话是真的，精灵契约者就可以轻易地超越人类的寿命。……那么，为什么初代国王之位要交替不可呢?」

「!?那、那个是……但是、是世代交替的必要……?」

「到底是怎么样呢?琉米艾尔会告诉我们答案吧?」

「是喔。大致上说对了。顺带一提，杀死初代国王的也是我喔」

琉米艾尔把手放在胸前，骄傲地笑着。尤菲不可置信地看着琉米艾尔。

「……调查了建国的历史也只有抽象的内容。给我留下啊、我不满地这么想过，但是『不允许留下』的是您吧?」

「是啊。可以这么说，也可以说不是。确实最初这么做的是我，但之后做的是我的孩子们」

「……您杀了自己的父亲吗?而且还是国王……?」

难以置信，尤菲摇了摇头。……帕雷迪亚王国的贵族一直被灌输着初代国王是伟大的存在这一理念。但是，不清楚那个人的为人和生平。仅仅只讲述他的伟大事迹。

以其荣誉扬名的初代国王、竟然被自己的亲生女儿给杀害了。而且，那个女儿还是被历史抹去的初代女王，现在就这样出现在我们的眼前，真是让人难以置信。

「相信、或不相信是你们的自由」

「假设这是真的，您杀了初代国王是因为『不老不死』，离永生很接近?」

「你相当冷静呢?……是唷。初代国王、父王他太完美了。拥有为他人舍弃自我的精神，并且具有驱使精灵的神一般的力量，是真正典型的理想之王。但是王究竟只是个王」

琉米艾尔嘲笑似的表情变了、凝视远方地诉说着。那眼神就像望着某个已经不在的人，话里并无轻蔑的情感。

反而能领会到可以说是深切至亲的温暖情感。真的是很重要吧，尽管如此还是让人感到了一种放手的痛苦。

如果这是针对被自己亲手杀掉的人的话……那一定、是以悲剧为名义讲述的故事。

「父王为了精灵契约交出了自己所有的灵魂。然后驱使着精灵，成为在困境中受苦的人们的路标、并被尊为王。只是为了救人，为了守护国家。不断地向仰慕自己、信仰自己的人们伸出援手。然后，就变成了这样的『物品』」

已经到了那种地步就不能被称为人类了。那就是「王」。只能说是叫做「王」的机制。

为了救人而舍弃人类身分的「王」。以巨大力量君临的无私的救世主。如果那个仅仅作为故事存在就好了。但是，那位无私的救世之王确实是名留青史之人，并且实际存在过。

「父亲还好好地做了继承人哦?因为那样做才是『王』。但是父王没有变老、没有衰弱、没有改变。只是作为不变的、被人们期望的至高无上之王继续统治着。……不久甚至连人民也变得越来越狂热。最终变成了希望统治世界的样子」

「……所以，您就杀了初代国王」

「没错。那时候父王已经不再是『拯救人民困境的王』、而是只是个『实现人民欲望的王』。为了实现人民期望的好国王，却正因为人民的欲望，最终变成了暴君。……如果把这种事，留在历史上会做何感想?叫他魔王非常适合吧!?」

琉米艾尔捧腹大笑。看起来像个疯子，但在我看来她只有通过那样的行为才能保持自我。

通过精灵契约，成为了人民所期望的好王，然后因为人民的欲望转变成了恶王。在献出了作为人的灵魂后，只为了人民鞠躬尽瘁。最后变成了接受人民欲望的器皿，沦为了被讨伐的存在。

讨伐他的是他的女儿。啊啊，这真的是一场彻头彻尾的悲剧。

「就结果来说，我杀了父亲、篡夺了国家并成为女王。然后规定将父亲和我跟精灵契约有关的事物所留存的历史纪录全部销毁。我当女王还不到一年，是不会被载入进史册的」

「……而且，您的孩子们是我们的祖先」

「就是这样。幸亏没有让孩子签订精灵契约。那种方法也是我让它失传的。虽然对灵魂有些残余的影响，但不久会随着持续与人们交际而变得淡薄。就算不和精灵交换契约，也还留有能将国家团结在一起的力量。帕雷迪亚王国才开始它真正意义上的起步」

「既然有了孩子，也就是有伴侣的吧。那个人是……?」

我的提问让琉米平静地摇摇头。脸上并无讽刺而是浮现出淡淡的微笑。

看起来很怜爱、但又如此难过。看起来很懊悔、但又如此骄傲。她露出一副像是记得对其的复杂印象的表情一样诉说着。

「正是那个人作为初代国王的『儿子』继承了这个国家。……就是这么一回事。顺便说下，我不知道我的孩子是怎么成长的。最后一面是婴儿时期抱在怀里的时候吧」

「怎么会……」

尤菲带着难以言喻的表情咬着嘴唇。如果这是真的的话，那我们就知道了帕雷迪亚王国建国的辉煌历史的内幕了。真是让人头痛的话题。

「您也没有向父王阐明吧?为什么要告诉我们您的真实身份?」

「因为那个孩子快要达成精灵契约了。然后是对你的兴趣吗。所以还来得及吧?是被精灵契约逼到走投无路的人吗、还是我的子孙不小心返祖了、想生为精灵却最终停留在人类的身份呢。只有这样而已」

「……该不会以前像我、这样的『稀人』比较多?」

「非也。稀人就是稀人。是不用受这个世界庇护就能生存下去的稀有者。虽然在帕雷迪亚王国并不起眼，但在其他国家里，在各方面作为伟人而列名的孩子也非常多呢」

「……所有的平民，不都是稀人吗?」

「并不是这样喔……?」

啊，不是。那么为什么我没有寄宿着精灵之魂呢……!

难道是前世记忆的原因?……也不能完全说是不可能啊!?

「稀有归稀有，但是无法使用魔法从出生开始就很不利，不是很劣势吗……?」

「确实是有『非持有者』呢。不过，我所见过『稀人』大致都完成了被称为不可能的事。就算没有魔法也无所谓、吧」

「我就是想使用那个魔法啊!」

「原本，虽然说用精灵石来制作本该是精灵工作的魔法，但是我觉得用道具的形式制作出来的更加厉害……?还有在天空中飞是什么?这种发想是从哪里得到的?简直就是珍兽」

「别叫我珍兽!」

多么失礼的祖先大人啊!……不管怎么样，我已经清楚了解到琉米艾尔是个怎么样的存在了。假设这是真的，那就糟到无法随便说出真相了。

这样的事实一但公开了，就可能会动摇帕雷迪亚王国的信仰基础。虽然我不喜欢信仰偏执的人，但不能因此就认为把它搞得乱七八糟就好了。

「……精灵契约是和自己的内在精灵签订契约、交出自己的灵魂对吧?」

「对、是喔」

「不过、那就是自己本身也是事实吧?具体有什么后遗症?」

「虽然程度上是有差异，但是身体作为『容器』之外的东西会渐渐地消失。说是失去了作为人类的感觉也不为过吧。糟糕一点的话，连感情、思考、和欲望都会被精灵给取代掉」

「……所以会失去一切。那是指作为人的喜悦、人生的意义吗?」

「是啊。因为变成了精灵。获得了力量却失去了作为人的未来。无法老去、也无法共度时光、只能一成不变。总有一天也会变得不在意容器的维持了吧。看吧?总有一天会失去一切不是吗?」

「……难道，留下那种禁书的是琉米艾尔?」

「谁知道?到底是怎么样呢?」

被她用不知道在想什么的微笑给蒙混过去了。

不过关于精灵契约的事我已经了解了。其实际情况、契约的代价以及为什么没有被作为知识保留下来的事也是。

现在、我觉得自己露出了一脸为难的表情。于是尤菲也一脸严肃地看着琉米艾尔。

「……琉米艾尔，若是灵魂接近精灵的持有者的话，会付出多少代价?」

「若是在问小姐自己的事情的话，应该和『现在的自己』没有太大的区别吧。原本作为人类的自我就很薄弱了，想必精灵已经深入作为人类的感官中了。尽管那样，作为精灵却没有混浊。简直就像艺术品一样，如果更倾向精灵一方的话，不会有很大的代价吧」

「……只是感觉不到就不会失去?」

「人和精灵从根本上就是不同的存在。只要『混合在一起』不也就足够了?」

……琉米艾尔的话让我哑口无言。各式各样的想法在脑海里浮现又消失，思绪反覆沉浮。

尤菲也同样如此吧，表情严肃地沉默不语。看到这样的我们的琉米艾尔耸了耸肩。

「总之，今天就在这里休息吧。肯定有很多事情要考虑的」

　＊　＊　＊

为了整理思绪我坐在很高的树枝上仰望着天空。

被枝叶覆盖的森林非常暗，灯火不能离身。尽管如此，我也不想继续待在琉米艾尔的住处，就在这里发着呆。

虽然也很担心尤菲的事。但我认为和尤菲谈话之前必须把思绪整理好。关于精灵契约的真相的冲击力就是这么强。

「……虽然想过不会有这么好的事」

太离谱了吧，无论怎么想都是。

初代国王的荣誉是什么鬼啊。那个初代国王因精灵契约而不再是人类，在此基础上最终变成了以征服世界为目标的怪物。最后，被自己的亲生女儿杀掉什么的，当作笑话讲都笑不出来啊。真希望那样的事只发生在创作里。

而且我能使用魔法的可能性也破灭了。琉米艾尔说的「稀人」。其灵魂中没有精灵。正因为没有精灵，所以不能与精灵产生共鸣的我无法使用魔法。

对共鸣能产生魔法这件事，我有思绪。对我来说就是刻在背上的「刻印」。那样说的话，这不是刻在灵魂上、而是刻在肉体上的东西。结果精灵契约和刻印没什么区别。只是是刻在肉体这个容器、还是刻在灵魂的容器上的不同而已。

「什么嘛，这样的话，魔法不也是邪法之类的东西吗?」

只是因为留下了辉煌的功绩，所以才相信那是正确的。

但是魔法的本质和我用魔学制造出来的发明并无不同。尤其是其中与刻印有相似性这样的可信度。不是什么正经的东西。

「……果然要郁闷了」

「哎呀，什么要郁闷了?」

「咿呀!?」

突如其来的动静让我的身子一缩，几乎要失去平衡。扶住我的是琉米艾尔。

不知何时「飘浮」在我身后的她，一面觉得有趣的笑着坐在了我的旁边。

「……要打招呼的话，至少出个声啊」

「呵呵，真是抱歉啦」

「你来做什么?」

无论如何都要狠狠地对琉米艾尔不客气。但怎么样也觉得自己不行。

「我想和你再多聊聊，那———个，艾莉丝?」

「不对!是安妮丝!安妮丝菲亚!」

「那就安妮丝吧。叫我琉米也行的唷?」

「随你便、琉米艾尔」

「真不可爱啊」

不要用力戳我的脸啊，真不客气!忍不住瞪了她一眼，完全没有要忍受的样子。

「既然说是大精灵，那就表现得再威严一点啊」

「那样的是人类的事情吧?我可不管」

「原本是人类吧!」

「我不记得自己是作为一个人类被培养出来的。我可是『王族』。我想你应该能理解那个意思吧？」

真是让人生气的回答。我瞪着琉米艾尔，她脸上的笑容让我狠不得咬她一口。

「呵呵，你也是在相当郁闷的环境下成长的。也是，如果是在这个国家的话也没办法吧?你没有舍弃国家，或者毁灭国家之类的呢」

「……我和你不同」

「是吗?你是人类，而我是精灵。只是有了人类的容器而已」

「可那也是人类的样子啊」

「我想成为人类、那是事实」

「……明明是作为人出生的?真是个不像样的父亲呢、初代国王」

「要说哪里更不像样的话，是母亲和周遭的人吧。父亲知道我是他的孩子，但也仅仅是这样而已。这不会对国家的营运造成太大的影响。不就是为了预防自己有什么万一而做的预备、外交所用的棋子而已吧?」

「太不像样了」

啊啊，真的。王族怎么都这么不像样啊。我打从心底这么想。

「……呐，精灵是什么?」

「哎呀，真突然」

「回答我吧，大精灵」

「 精灵就是从这个世界上散落出去的碎片。除此之外什么都不是」

「那么创造出精灵的神是什么?」

「虽然很想说是创造我们的伟大意志。但到底是怎么样的呢?真正意义上的『神』还存在吗?如果是被称为『神』的大精灵的话，我曾经见过几个」

「……琉米艾尔是怎么想的?您认为真的有神吗?」

「我认为是『有过』。但是『已经不在』 了。或者是祂什么也不想做吧」

「……什么也不想做?」

「神存在的话，你不觉得精灵会按照神的意思改变世界吗?神创造出原始之光与暗，以及象征世界的以四大精灵为首的亚种精灵。哪个都不会『想为自己做点什么』不是吗?这不就是神的意志吗?」

琉米艾尔又再望向了远方，缓缓地说着。

「我也有过环游世界、寻找神的存在的时期。只是，我没有遇过真正意义上的『创世之神』。如果真有神的存在、描绘出这世界法则的超自然者的话，人是为了什么而生，为了什么而活。我想问这样的问题」

「……已经不找了?找到答案了吗?」

「刚才已经说过了吧。已经不在了，或者什么也不想做。不管有没有神，这个世界都不会改变。就像神不会变一样，精灵也不会改变。无论何时改变神或精灵的都是人们的祈祷、祈愿和希望本身。那就是『魔法』」

……魔法省的信仰，在某种意义上也不是错误的吧。但是，那个终点并不是作为「人」的幸福。是作为精灵的幸福。

所以，不能用这个想法来束缚国家。因为我们是人类。即使不能使用魔法，作为人类也没有任何不方便。即使舍弃自己作为人类的身份也要成为精灵什么的，唔嗯，人类并没有脆弱到必须沉迷于自己的祈祷和祈愿的程度。

「人，不是为了魔法而活。当真的很努力，却无能为力的时候献上祈祷也很好，我不想说因此而得到救赎的事是错误的。但是，在那之前就放弃并沉迷于祈祷……我是不会认可的」

「……不愧是、稀人啊。以前见过的稀人也是、都是这副表情」

「……琉米艾尔对稀人很了解吗?」

「只是能分辨出来的程度而已。因为感觉不到精灵所以很容易分辨」

「……没有什么特征吗?例如，有前世记忆什么的……」

「你问了很奇怪的事呢?」

琉米艾尔用疑惑的表情看着我。似乎没有头绪。

「你在稀人之中好像也是变种呢。我没听说过拥有前世记忆的。不过，每个人都做出革新的活跃事迹。在这个意义上你也不例外喔。简直、就像是神的使者」

「神的使者?」

「嗯。他们简直就像是带着使命般自然而然地就达成了、为了自己而应做的事。而且有时冒着生命危险也要做到。那里没有所谓的魔法这种奇迹。即使终归只是偏向作为辅助者，不祈祷的话魔法也无法成形。作为人的先导、开辟道路的人。……你、在这点上不是更明显吗?」

「……为什么不是拥有魔法的人率先去做呢。明明有这么大的力量」

「内在含有精灵的灵魂，也能说是不祈祷就无法成形的灵魂。换句话说，作为人的灵魂缺乏『光芒』。没有像你们稀人那样的『意志』」

咚，胸口被用手指轻压着。接着，琉米艾尔露出慈爱的笑容。

那里面除了有羡慕的色彩之外，还有种怀念的神情。

「……该不会，您的伴侣也是稀人?」

「这就任凭你想像」

琉米艾尔笑而不语，用微笑掩饰了一切。像是在说这就是答案一样。

「不是说作为稀人才是幸福的。而且，也不能说充满着精灵的灵魂是不幸的。一切都是活着的结果，自己对那个结果有什么样的感受呢。那就是一切。所以我并没有打算要轻蔑那位小姐的意思喔?」

「……尤菲是个温柔的好孩子唷」

「看起来是呢。真是个奇迹般的孩子。明明那孩子的灵魂力量还不足，但尽管是接近精灵的精神，却能保持作为人类的姿态。不是半吊子的精神力能做到的啊」

「和刚才说的不一样」

「那是一般说法。也就是说，那孩子也是规格外了。……真羡慕啊」

「羡慕?」

「如果我父亲有那孩子的坚强程度，哪怕只有一丁点。我是不是就不会变成这样了、呢」

琉米艾尔的手伸向我的头。梳理着头发般温柔的动作，简直就像是面对自己孩子的母亲一样。

我自然地接受她的碰触，并不觉得厌恶。

虽然没法证明，但我确信这个人就是我的远祖。不需要理由。仿佛我这个身体、这个灵魂还记得一样。

「好了，在身体变冷之前回去吧」

「……我知道了」

所以，我很自然地同意了她的提议。脸上浮现出温柔微笑的琉米艾尔，很有人情味，难以想像她不是人类。

第54话 “空”与“虹”各自的祈愿

琉米艾尔住处的周围满是用精灵点亮的灯，创造出了非常不可思议的景象。即使日照遥远也感受不到黑暗，简直就像误入了梦幻的世界一样。

在这样的景色当中，尤菲伫立着向精灵伸手的身影，简直就像一幅画。美得让人窒息，连打招呼都有些踌躇，但不打招呼的话看起来就会这么消失不见，我被不安驱使着出了声。

「尤菲」

「……啊啊，安妮丝大人」

我一出声尤菲就会把意识转向我。光是这个动作就让我安心下来。果然变得不安是因为知道了精灵契约和帕雷迪亚的内幕。

琉米艾尔很快就回到了住处，这里只有我和尤菲。在不可思议的景象之中，彼此沉默不语地并肩。

明明必须说点什么才行，却什么话也说不出来。明明很想向尤菲问些什么，但想问的话却怎么也无法成形。只是在时间的流逝中，先开口的是尤菲。

「事情惊讶得让人无法言喻」

「……是啊」

「不过，我觉得能知道真是太好了」

瞥了一眼尤菲的侧脸。无论何时都平静而沉稳。笔直的目光仿佛已经盯准了远方的目标。

「我们、必须正确地知晓」

「……尤菲已经整理好自己的想法了吗?」

「是的。精灵契约不是能轻率的期望的好事。更不能作为成为国王的条件」

「嗯。没错。我也这么想」

我想根据精灵契约诞生出的国王确实会成为人民所希望的王。拥有巨大的力量、汇集了祈祷和祈愿，使梦想成为现实。那正是理想中的国王。

但是，那样的国王陛下并不是人类。如此期望、并将之体现的时候，王就不能再作为人类，而只能作为王活着。我觉得那个是我无论如何也不能期望的东西。

「……如果将精灵契约的真相公开，我想一定会造成舆论分裂的。有赞扬它是很了不起的事物的人、也有忌讳它是可怕事物的人」

「我想也是」

「这和畏惧安妮丝大人的魔学并无区别。精灵契约也好、魔学的成果也罢、无论哪个都有其价值、都有让人恐惧的一面。所以我认为我们应该要做的是知道正确的事物、教导和引导不让它变成坏的事物」

尤菲的目光转向了我。用着平静、却带着坚定决心的强烈意志的眼神注视着我。看起来是柔和无比、充满了温柔。尤菲露出没有迷惘的笑容继续说道。

「—正因为如此，我才想达成精灵契约，成为国王」

尤菲的宣言让我握紧了拳头。我立刻咬紧了嘴唇，转头瞪着尤菲的眼睛。

「……就觉得你会这么说。为什么呢。你是明白的吧」

「是的」

「『尽管如此』你还是打算变成那样吗?你自己也这么说过吧。在精灵契约中诞生的王很有可能成为祭品。人们如果不知道真相的话只会受到赞扬，若是知道真相便会招致狂信或者是恐惧。为了成为为民之王、而舍弃人类身份这种事……是多么可悲的事，尤菲你是知道的吧?」

「是的。这或许是逆时代的愚蠢效仿。但是我认为这是必要的」

「你真的觉得有这个必要吗?这个国家真的需要这样的王吗?」

「是的。这是必要的。所以我希望您能听完我的想法，安妮丝大人」

尤菲牵起我紧握成拳头的手、将自己的手叠在我的手上。

「我也认为、为了成为为民之王而舍弃作为人类这种事根本就是本末倒置。确实，王就是王。但是觉得要舍弃人类身份的话、就不是这样了」

「那么……!」

「但是，谁能正确知晓这一点呢?相信过去的荣耀才是正确的人们，即使如此他们还依然选择相信的话，也说不出没办法设立新的王这种话吧?正因为如此，现在还不能放开缰绳」

尤菲与我合上额头，闭上了眼睛，祈祷似地继续说道。

「我将成为最后一位通过精灵契约戴上王冠的王。然后正确地结束旧的时代。为了要告诉他们，有个将会取代精灵契约实现的奇迹的东西即将诞生」

「……尤菲，可是，就算是这样」

「精灵契约也好、魔学也好，一切都应该交托在人们的手里。那正是我们应该要托付的。将来，或许会产生出偏袒魔学的王、期望精灵契约的王。我们必须接受所有的可能性、并非强迫，而是调整到能让他们自己做出选择的程度」

「所以你要成为改变时代的基石?牺牲自己?」

「如果必须有个人去做的话，我愿意肩负起那个责任。这不是别人所期望、而是我自己的意志。不是为了人民、而是为了我所期望的新时代」

轻轻地，尤菲将握紧我手的手掌贴在了我的脸颊上。

「继承旧时代所有的一切、我是最适任的。如果不正确继承，就无法告诉人民。为了终结一味向精灵祈祷、祈愿和奉献的时代。人们将凭藉着自己的意志和力量选择出未来。接着，魔学思想的光芒将开始闪耀。从我开始、到您。从过去到现在、再到未来。过去也好、现在也罢、全部将由我继承，为人民指引新的道路。这就是我所希望的国家应该迈向的未来」

旧的时代、由精灵契约所构成的帕雷迪亚王国的历史、思想和信仰的一切。

确实如尤菲所说的。作为继承这一切的象征，比任何人都更接近的毫无疑问的是尤菲。被誉为拥有最接近精灵的灵魂、有着与精灵契约一步之遥的天赋、继承了悠久直系血统的尤菲作为象征是当之无愧的。

以尤菲作为象征成为最后一个王终结旧的时代。接着对下一个时代展示新的展望。为了打破既存的桎梏、成为背负那样观念的象征而终结。那一定、是理想的佳话。

「所以即使不当人类了也可以?就算自己背负也可以?就为了让那些、因为过去的时代所做的成功而盲目相信的人们明白吗?让自己变成那样、只是为了要证明这不是一条正确的道路吗!?」

「是」

「就算没有你的多管闲事，我也能改变国家!」

「是的。安妮丝大人的话应该可以吧。但是剧烈的改革必会引起纷争。您肯定、会背负起那个沉重至极的责任吧。独自背负着终结旧时代的痛苦。这是我无法接受的」

「就算如此，牺牲尤菲这种事我是绝对不会允许的」

无论尤菲是多么接近精灵的理想状态，尤菲都是人类。明明是生为人类，却要为了国家连这个都必须舍弃什么的。这么蠢的事我是不会允许的。

老实说我不想要做出牺牲。但最终会有牺牲也是无可奈何。思想不同就会有纷争，这也是没办法的事。但是，这和一开始就觉得没办法而放弃是绝对不同的。

「即使我不认为这是牺牲?」

「……是啊。这是我的任性。只是因为生来如此，就必须要变成那样什么的我才不认可。我不想让尤菲为了背负国家、甚至不惜舍弃人类的身份」

「那么，这也是我的任性。如果我生来就是如此、有人能因此得救的话。那也是我。那正是……我所希望的。为了我、还有为了我所珍爱的您」

啊啊、真的是平行线啊。不断为对方着想、甚至到了对方不希望的地方。简直就像在照镜子一样。

「……你觉得靠对话能达成一致吗?」

「不能。我不会让步、安妮丝大人也不会让步对吧?」

「嗯。没错。因为如果真的不喜欢的话，就算舍弃一切也要实现。那就是我」

「那样的话，劝谏、留住您的人就是我了吧」

「你觉得你能够阻止我吗?」

「是的」

尤菲微笑着、轻轻和我拉开了距离。然后慢慢地转过身，再度和我面对面。

「我认可魔学的价值。最重要的是我在您身边、也知道它的可能性。但是—我还是会赢的」

「—……」

「非获胜不可。我还必须平衡那个价值。否则魔法将会再度背叛您。使人微笑的魔法。用现在的魔法是无法实现的吧。因为精灵没有意志的话，魔法就只是反射人们愿望的照映镜。那样的魔法继续背叛您的话，您只能舍弃魔法、破坏现在的世界继续前进。那么，我不会让您这么做的。由我来建立一个新的『魔法』时代」

尤菲拔出了腰间的阿尔肯谢尔。手指顺着剑身滑过后，面对我摆出了架式。

「终结旧的时代。为国家开辟新的时代，给众多人民带来幸福。我们的愿望是一致的。但是现在这个国家所期望的是魔法、还不能把那样的先导让给魔学。那得是在我继承一切、结束一切之后的事」

尤菲的眼瞳中充满了决心、展现出她的强烈意志。

「为了和您的魔学并驾齐驱，用您不得不放弃的魔法站在您的身边。所以如果您不同意那个为了您的方法、也不让步的话……那就用彼此的『魔法』来解决吧。现在还不是由您来引领的时代」

自然而然地，我的手也伸向了塞雷斯提亚。举起从剑鞘中拔出的塞雷斯提亚、正面接受了尤菲的视线。

「总有一天，属于您的时代将会来临。我会建立您所期望的时代给您看的。因为我想和您一起见证那个时代……———那样的权利、我会紧紧抓住的」

「我不想牺牲任何人。我不想那么做。即使这是尤菲的愿望，我无法允许为了他人而舍弃人类身分的这种本末倒置的行为。你只要在我的身边看着那个梦想实现就好了，尤菲」

「为了能站在您的身边这是必要的。……您、原本是要说出这是为了要守护的愿望。却只能破坏它才能守护。我想向大家证明魔学并不是那样的，也不仅仅是那样」

「如果守护不了的话就没有任何意义。那么我就算是破坏者也无所谓」

「那么，我无法认同这件事」

「啊啊，真的是」

「是啊，真的是」

那是一种喜悦。是悲伤。是愤怒。然后是比什么都要幸福的情感。

即使否定彼此的心愿，我们也一致的祈愿着彼此的幸福。但是，就因为是不同的形状，才会相互碰撞。

那天，我伸出援手的那个孩子正站在与我对立的位置、把我的愿望看得比什么都重要。正因为如此才必须面对。

「输了有什么怨言吗?」

「没有」

「那就好」

「一言为定啰」

「自不用你说」

相视一笑。内心非常平静。没有阴霾。没有忧伤。没有迷惘。一切都很碍事。

所以内心像蓝天一样清澈。这样的话、我想不论结果如何都一定能笑得出来。

「开始吧。……这是吵架吗?还是决斗?」

「都不是。有比这更适合的说词」

「诶?那是什么?」

「开始『魔法比试』吧、安妮丝大人。我会给予您指教的」

「……真能说啊!天才千金小姐!」

彼此高涨的魔力充满了周遭环境。感觉森林躁动得轰隆作响。

我们之间刮起一阵风、随风飞舞的树叶从我们之间穿过。

那片树叶被劈成两半。下一个瞬间，我的塞雷斯提亚和尤菲的阿尔肯谢尔相互击刃的声响高亢作起。

　＊　＊　＊

在黑之森的深处，无人知晓的魔法比试逐渐白热化。

在茂密的森林里形成的广场中，在那里相互对立的是安妮丝菲亚和尤菲莉亚。她们相互用魔剑交锋了好几次。

安妮丝菲亚用从龙之刻印注入的魔力强化身体，同时迅速逼近尤菲向她招呼一击。尤菲为了回击一面也强化身体一面反击。

彼此的剑相互交错、沿着几乎相同轨迹的剑重叠在一起。剑戟的声音并不限于此，伴随着尖锐的声音不断加速。

(啧、被反击了……!不过，居然会从正面迎击!)

这种发展，老实说是在安妮丝菲亚的预料之外。说到尤菲莉亚，那可是精通各种魔法的天才。所以原以为会用那些魔法手段来进攻的，结果出乎意料。简直就像在配合自己一样从正面袭来。

这让安妮丝菲亚感到很意外。她在想什么、在瞄准哪里。脑海里闪过那些念头的话，会让攻速变钝的。露出破绽就立刻被魔法追击至险境的事也不难想像。正因为如此，才变成应对尤菲莉亚的猛攻的状态。

(安妮丝大人的反应很快。如果只靠强化身体来决胜负的话我肯定处于劣势。但「正因为如此」不能随意出手……!)

尤菲不会误判自己的才智。确实自己能使用的魔法浮现着各式各样的选择。但是，使用在安妮丝菲亚身上的话，能选择的范围就会受限。

安妮丝菲亚所拥有的手段并非像尤菲莉亚那么多彩多样。正因为如此，每一击的熟练度都非常高。迅速、锋利、沉重。所以应对的策略不能出差错。这对尤菲莉亚来说是一场如履薄冰的战斗。

事实上，即使在剑戟交锋中也不能有半点松懈。只要稍微松懈，安妮丝菲亚的魔剑就会露出獠牙，就算不愿也能感觉到。尤菲莉亚的身体发热到能明显感受到汗水随着肌肤滑落的程度。

(虽然她现在好像因为我表现得出奇不意而有些动摇，但是在实力上我还是居于劣势。迟早会被适应和打败的……!)

尤菲莉亚脑海中浮现的是自己败北的景象，将瞬间浮现出被安妮丝菲亚颠覆的景象推翻、破弃、毁掉。为了维持仅存的可能性把反射神经提高到极限、不断提高身体强化的精度。

这没法成为决定性的一击吧。即便如此为了争取时间也是必要的。论实战经验是安妮丝菲亚更优秀。所以，尤菲唯一能做的只有这一个。

(我、要竭尽全力……!我能做得到的事、不、就算做不到，现在也要展现出我的极限给您看……!)

对尤菲莉亚来说，魔法就是把散落的碎片拼凑成形的过程。将发动过一次的魔法通入魔力、消除多余的废片、吸引不足的残片重新组合。

形成、精查、最优化、填补、重组、执行。尤菲莉亚的思考飞速运转着。每次都会感到脑内深处扭曲般的疼痛。眼睛深处汇集了血液，视野开始变得通红。

呼吸变得急促、身体诉说着疲劳。反覆挥舞着剑戟的手臂因冲击即将失去知觉。尤菲莉亚用混和着治愈魔法的身体强化来弥补它。这样一来，就能在减轻身体疲劳的同时，在脑海里描绘出进一步进行身体强化的魔法路线。

感觉到脑内深处仿佛有什么东西被烧断了，尤菲莉亚一瞬间重组了对自己施展的魔法。

「哈、啊!!」

「嗯!?」

尤菲发出了连自己都感到讶异的野兽般的叫喊，挥出剑的瞬间超出了安妮丝菲亚的预判。正因为彼此处于势均力敌的状态，尤菲的变化破坏了安妮丝菲亚的节奏，安妮丝菲亚蹬空后退。

尤菲莉亚并未放过这个破绽，她稍微向后拉开距离。拉弓般后引阿尔肯谢尔，活用身体的扭转放出突刺。就在放出突刺之前，风像螺旋一样形成漩涡。

「『风暴之刃』」

揉合成的魔法很粗糙。临时建构的魔法条件设定太过轻率。但是同时放出的风却使突刺加速，达到神速的境界。

目标是塞雷斯提亚。只将它弹飞就好。就在尤菲思绪闪过的那一瞬间，安妮丝菲亚————放开了塞雷斯提亚，并放低了身姿。

(嗯!?糟—了!)

偏离狙击位置的塞雷斯提亚在空中旋转、向上攀升。放出突刺的尤菲，她的身体已完全伸展开来，在那里低着身子的安妮丝菲亚以其弯曲的膝盖为簧，用手掌猛击尤菲的侧腹。

尤菲的身体被猛烈地弹飞。在地上弹跳后滚动了几圈，像被挫掉锐气一样，尤菲莉亚挣扎着爬了起来。

「噁……哈……!」

尤菲莉亚强忍着仿佛要将胃里的东西全部吐出来的呕吐感。即使用立刻产生的风魔法做缓冲也抵消不了安妮丝菲亚的一击。骨头没被打断就是万幸了。

安妮丝菲亚没有追击。她再度把塞雷斯提亚收进手里，用手背擦拭滑落的汗水。

(在实战进化到这种程度?说是天才、简直就是怪物啊尤菲……)

安妮丝菲亚再度对尤菲莉亚产生了畏惧。她切身地感受到了尤菲莉亚当场重构魔法的恐怖之处。

这和研磨刀刃的工序很相似。快速、锋利、削磨掉无用的部分。仿佛每次剑戟交锋后，尤菲都会一步一步地逼近自己。如果这真是一场争夺性命的死斗，简直会让人错以为是死神的脚步声。

「……哈……哈……!」

尤菲莉亚边调整呼吸边警戒着安妮丝菲亚。安妮丝菲亚也丝毫没有松懈的迹象。

安妮丝菲亚就伫立在尤菲莉亚面前。在这样的情况之下，尤菲莉亚的心中饱持着难以言喻的情感。她心跳加速，血液流窜到全身。

(选择的手段被击溃了。这样的话……即使有这么多手段，可以选择的手段也会减少。这就是安妮丝大人……!)

重复一遍，就选择的项目多寡来说，尤菲莉亚凌驾在安妮丝菲亚之上。单凭魔法的多样化就能成为力量。这就是尤菲莉亚的优势。至今为止都是这样，所以才没有在意过。

一看到魔法就能想到对策。甚至将之抵销也不是什么难事。剑技也在一般人之上。事前的选项「被击溃」的经历让尤菲莉亚震惊不已。这是即使在父亲古兰兹的魔法指导之下也曾未有的感觉。

(这个人、是经过了多少磨练。为了伸向原本触及不到的顶端而多少次的)

想在天空中飞翔。可以说是从那里开始，安妮丝菲亚就在探究着自己的道路。了解魔法、了解自己、弥补了自己的不足之处。一昧提炼自己的优势。

与此相对的尤菲从未挑战过探究。从一开始就能使用各种魔法、掌握他人的招式、并将之相抵。她是天生的绝对强者、那就是她的存在方式。

但是安妮丝菲亚的执着，瓦解了尤菲莉亚的全能。自己无意识中依赖的全能感、对安妮丝菲亚来说是行不通的。这点在这短暂的交错中，尤菲莉亚已经领会到厌烦了。

正因如此—————尤菲莉亚的内心强烈地激昂了起来。

「我想和您并驾齐驱……」

我想和眺望远方的您看见相同的景色。

我想改变停滞在只被赋予的事物中的自己。不仅仅只是因存在而存在的自己、不想仅仅驻留在这世间，而想真正行走在这个世界。

我一直认为。自己按照期望而行动、是自己能做得到的最好的。在那里没有自我的存在。那么，自己也觉得没必要去寻求。

那个前提被打破了，在至今为止认为理所当然的世界崩溃之时向我伸出的手，在那前方看到的曙光，正是安妮丝菲亚。

据说这个灵魂是接近精灵的，世界依旧如故。既然如此，自己只要按照被期望的样子来，仅仅那样做就好了。但是、不能这样、不能就这样结束。

—————我想、战胜这个人

以什么取胜?尤菲莉亚自己也不是很清楚。

所以至少不能逃跑。只想站在同一个舞台、用相等的视线、继续面对。我不想让那个人为了抵达理想之境而舍弃一切，变得孤身一人。

而且我也不想要只能看着您独自达成一切的自己。

我想让您看看。我想要被您认可。我想在您身边。彼此、一切的一切都不协调。

但正因为如此。我只是、想成为这个人的唯一。

「我不会让您……成为国王的……」

所谓的王、就是为国、为民的象征。一旦成王就会失去自由。

这让尤菲莉亚厌恶至极。正因为安妮丝菲亚是自由的，才得以达到。但要剥夺她的自由、愿望和功绩、必须为国家奉献一切，这种事她无法认同。

正因如此，尤菲莉亚无法容许。即使这是世界的希冀，她也无法接受。

奇妙的是，这简直就像不承认自己无法使用魔法的安妮丝菲亚一样。

尤菲再度迈出步伐、向前、不断向前。

「……尤菲」

「我不允许您因成王后会承受的悲伤。我无法忍受您因成王而失去的一切。在不被任何人认可的情况下，您所建立的成果，仅仅是为了大家而不断奉献什么的，这样的事是错误的」

「即便如此，如果说这是我应背负的责任的话，我会承担的。直到会让他人变得不幸前，我都不希望自己幸福」

「就算是这样，我还是想让您幸福。想让您欢笑、想让您自由。我想要守护您的愿望」

所以您不需要成为王。不管多少次，尤菲不停地这样呐喊。

「既然要让大家变得幸福的话—————您也、您也必须变得幸福才行啊」

「就算是这样……我也不同意让尤菲变得不幸!」

「请不要擅自决定我的不幸!」

「我的幸福不需要尤菲来决定!」

「那么，您讨厌吗!? 您讨厌我想让您幸福吗!?」

「……这、这太卑鄙了!」

意想不到的追求让安妮丝菲亚动摇的嘟囔起来。

所以尤菲莉亚才会按耐不住。就这么把心中的怒火直截了当的表达出来。

「如果您希望大家幸福的话，就请接受自己的幸福啊!」

「我很幸福了、已经幸福到极点了」

「————我就是在说我对此不满意！!」

我好想、好想、好想让这个人幸福。

这就是我所期望的。比任何人都更渴望的、心爱之人的幸福。

但她却说够了。说已经不用了。那样的事————我才不管啊。谁在乎。

「一个人变得幸福、另一个人就要变得不幸。这样的事我才不会认同。所以如果大家都说不需要的话，就由我来接收吧。安妮丝大人，您已经可以放下了。如果您说您不适合当王的话，那就舍弃掉吧」

因为这顶王冠、将会由我收下。

尤菲莉亚的想法无需言语也能传达。安妮丝菲亚摆出了心意已决的架式。

浅绿眼瞳中的色彩逐渐变淡。宛如金色之月的瞳孔，这是第一次得以从正面欣赏。色彩的变化是透过龙魔力产生的。那双眼睛像宝石般美丽。

同样地，从塞雷斯提亚形成的剑刃也产生了变化。包裹着淡蓝色结晶体的剑刃。全身包裹着的光，其轮廓让人联想到龙，让观者感到畏惧。这种存在感确实与龙相当。

「用言语无法说服，做不到的话。————那么、你能接下这个吗!?要退出的话就趁现在!?死了的话，绝不原谅你、恨你一辈子!但是我也不想退让!我不想让尤菲走上绝对痛苦的道路!」

「————啊啊、那我绝对不会输的」

并没有什么根据。也并没有打赢她的自信。尽管如此，尤菲莉亚自然地脱口而出。

安妮丝菲亚犹豫地抿了抿嘴唇，目不转睛地瞪着尤菲莉亚、然后猛地跳了起来。

仿佛蓝天的一击从天而降。将昏暗的天空重漆成蓝天的闪光一击迫近、尤菲莉亚紧握着阿尔肯谢尔。

这一击别说用半调子的魔法破除、连防御也无济于事。尤菲莉亚立即做出了判断。甚至死亡的脚步声都近在咫尺。即便如此，尤菲莉亚的心中没有迷茫、没有混浊、也没有恐惧。

「聚集、混合」

提示出现了。

「混合、聚成」

调换身体的魔力。那是安妮丝菲亚在行使龙魔力时所使用的秘技。

「一旦聚成、汝即等于世界」

调换「魔力」。以全身的魔力为代价，以此为引将周遭的精灵们招集过来。

将聚集混合的精灵所产生的魔力遍布全身。在这种冲击下，尤菲的思绪飞驰着，一边控制着这股如同激流般狂暴的力量。

将那股魔力注入到阿尔肯谢尔。作为尤菲莉亚魔法辅助的魔剑相应地发生了变化。

————形成像虹色结晶体一样的剑刃。

这与尤菲莉亚所吸收的精灵魔力发生反应，光芒四射。

精灵就是世界本身的碎片。能和那些精灵产生共鸣的尤菲莉亚所发出的一击，和那把魔剑的铭文相同，是让人联想到彩虹的一击。

天空般的极光和彩虹般的极光的剑闪重叠在一起、相互绽放。

　＊　＊　＊

我看见了彩虹。

我看见了美丽、非常美丽的彩虹。就像在蓝天上架起了一座绚烂的彩桥。

但是一睁开眼睛，却发现自己身处在用精灵之灯照亮的昏暗森林中。刚才看到的美丽景象是幻觉吗。

忽然感觉到脑后有一种柔软的触感。接着像窥探般映入我眼帘的是……尤菲。我似乎是枕在尤菲的膝盖上。

「……您醒了吗?」

「……尤菲?我……」

「非常抱歉。竭尽全力抵销了一击、连您坠落的事都没有考虑到。在那之后，安妮丝大人一头栽了下来，让我吓出一身冷汗」

「……一头栽了下来?啊……」

记忆回来了。塞雷斯提亚彻底击败芬里尔所做的必杀一击。我想起将那个释放出去的时候，自己猛地跳了起来。

我记得在地面上迎击的尤菲，放出了虹色的一击逼近自己。记忆因此而中断。

我恐怕是在空中失去了平衡，就这样一头栽了下来。然后我觉得自己就这样昏厥过去了。可是头并不痛，应该是尤菲帮我治疗的。

「……真漂亮」

「什么?」

「……我看见了美丽的彩虹」

「……那是精灵的光芒唷」

「……啊啊，真的很漂亮啊」

身体不由得松了劲。头靠在尤菲身上，因奇妙的满足感叹了口气。

「……是我输了吗」

「……是平局。只是运气不好而已」

「唔嗯，输了也没关系。我打从心底觉得很漂亮」

之所以认输，是因为它真的很美丽。

我以为自己输了绝对会后悔的。我很讨厌输。现在也能感受到不少懊悔的心情。

尽管如此，我还是被美丽夺走了心。伸手去触碰尤菲的脸颊。

「真美丽啊」

「……有点难为情」

「真少见。尤菲居然会害羞」

「现在、魔力不是很稳定……总觉得、有点轻飘飘的感觉」

露出苦笑的尤菲双颊泛红着。那样子太过可爱，我忍不住笑了出来。

真是完败啊。至少在这个场合。在以王位为赌注的战斗中，我无可奈何地输了。

「……啊啊，真是的。不甘心的心情都萎靡了」

「是的。因为不管输赢，您都不会有损失。而我输的话，我会后悔至死、大概会哭出来。所以我不想输」

「……也许想看看尤菲哭泣的样子」

我这么一说，尤菲为难的苦笑了一下。接着，尤菲用手指轻轻描绘着我的嘴唇。

「当了国王的话，肯定就算不愿意也会哭的。只在您的面前」

「嗯」

「您能原谅我吗?」

「我原谅你。哭泣的事也好、从我这里夺走也是、所有的、一切」

「我想让您幸福。这个也能请您原谅我吗?」

「……笨蛋，别问了」

我害羞得差点咬到舌头，所以想把头转到一边去。于是尤菲的双手按住了我的脸颊、她的脸向我凑近。

被夺走了呼吸。像溺水般地寻求呼吸，伸出手紧紧地抱住尤菲后，就被深深地攻陷到缺氧的程度了。痛苦地轻拍尤菲的后脑勺也不轻易放开。等到被释放的时候，脑袋都晕眩了。

「噗哈。……你这个、接吻魔」

「是什么意思呢」

「太过轻率了!」

我的抗议有在听吗、还是没在听呢。尤菲只是满足地微笑着。

第55话 契约与约定

「哎呀，你们回来啦?看来是相当华丽的吵了一架啊」

当我和尤菲一起回到琉米艾尔的住处时，坐在地上的琉米艾尔这样对我们说着。揶揄的态度没有改变、她饶有兴致地看着我们。

我们转身在琉米艾尔的面前坐下。最先开口的是尤菲。

「琉米艾尔，我想向您请教关于精灵契约者的事。无论如何能否将您的睿智赐予我呢?」

「唔?就算不能当人类也想当王?」

「是的。不这样的话王位对我来说太过遥远了，我想要实现的梦想只有成王才能实现」

「梦想、呐。你说想实现的梦想到底是什么?」

「是新的时代。……为了继承安妮丝大人开创的新时代，我想正确地终结旧时代的旧俗」

琉米艾尔目不转睛地盯着尤菲。那双混杂着各种色彩的瞳孔上映照着尤菲的身影。尤菲毫不胆怯，正面接受了她的视线。

于是琉米艾尔眼瞳中的色彩出现了变化。混杂在一起的颜色融回了一种颜色。那个颜色是让人联想到大海的深蓝。

「我曾经消灭了因人民的期望成为狂王的父亲，也不能断言你不会重蹈覆辙吧。没错、精灵契约是『不那么做就无法实现愿望』而缔结的永恒关系。面对寄宿在自己身上的精灵、只追求它的本质、将一切削抹掉」

「是的。……正因为如此，我才想成为最后一位。或许无法详细说明所有的事实与真相，但即便如此，人们还是应该要知道」

「知道了又怎样?知道后的人们很可能会去寻求新的祭品。谁能保证他们不会寻求一个予之便利的王或神呢?有些真相是不应该知道的」

琉米艾尔眯起眼睛向尤菲莉亚宣告道。能感受到一股静谧的怒火。琉米艾尔眼瞳深处闪烁着的光，像苍蓝之火般摇曳着。

「……琉米艾尔。从现在开始您可能会感到讶异、但请您听我说」

「嗯?」

「那样的事、跟我无关」

「哈?」

琉米艾尔露出目瞪口呆的表情。我也忍不住张大嘴巴呆望着尤菲。

尤菲泰然自若地淡淡地继续编织着语言。

「若是想去寻求神的话，去寻求也可以。这跟我毫无关系。因为我从没说过我想要成为神。我会成为王、但那是因为我想要成为。我并不想成为谁的神，也没必要听他们的牢骚。不喜欢的话，他们可以建立一个新的神」

「……尤菲?」

啊咧?尤菲是会说这种话的孩子吗!?啊啊，也可能会说……?学生时代就是这种感觉了吗……?

「只是我不推荐将这个作为国家的教义。在此基础上想得到赞同的话，就要用自己的行动来证明。如果这能成为百姓的声音，要求我这么做的话，到那个时候我就不再治理，退位并离开国家吧。如果他们希望我能成为神，我就这么回答『与我何干』」

「与我何干、吗」

「这个国家已经被拯救了。我对过去的时代是怎样的还未能充分理解，但确实没有迫在眉睫的危机。百姓健康地生活着、贵族充满财富。这一切都不是因为神，而是人的治世，这个国家早就不需要神的存在了。都已经这样了，还要去追求神之类的，在我看来那是堕落至极。纵使要庇护这样的人民，但为什么非要向他们伸出援手不可呢」

「你的意思是、要舍弃渴望神的人民吗?」

「非也。我只是说、不值得理会。想要这么做的话就请随意。如果因此而给国家招来祸害，那就是叛徒者。已经将盲目追求神的危险性看在眼里却仍然要去追求的话，对这样的行为我绝不会袖手旁观」

尤菲若无其事地断言，把视线转向我。

「即使不依靠神，人们也能追求幸福。我从安妮丝大人那里学到了，可以化不可能为可能，我们可以建立一个新的时代。正因为如此，我将成为旧时代代表的王引导百姓。旧的时代、将以我这个王化为终止」

「……也会有觉得自己被背叛的人吧?」

「背叛?背叛什么?期待吗?那个自己去完成就可以了。只要祈祷精灵就会回应。如果这个愿望是真挚的，精灵契约的道路自然就会开辟吧」

「那么如果产生了不为百姓着想的精灵契约者呢?」

「届时我只能用尽全力守护国家」

尤菲的回答让琉米艾尔沉默了。接着，嘴唇歪曲着，从那唇间泄漏出响亮的笑声。

琉米艾尔抱着肚子笑得呼吸困难。到了让人有些担心的程度后，琉米艾尔用手指拭去了泪水并坐正了姿势。

「啊啊，抱歉。不知不觉就」

「我说了那么可笑的话吗?」

「不是。应该没有那种事吧。……啊啊，是吗。想要幸福的话就要靠自己，这才是你所期望的新的时代」

「是的」

「……如果这就是『本质』的话，那千金小姑娘就没问题了。她不会像我父王那样走上歧途，也不会像我一样。挺起胸膛作为精灵契约者回去就好了」

「非常感谢您。那么，我想向您请教订下精灵契约的方法……」

「嗯?不是已经结束了吗?」

「诶?」

「嘿?」

「……哈啊?」

……陷入一阵沉默。三个人面面相觑后沉默着。

「……结束了?」

「是啊。已经和精灵订完契约了。千金小姑娘」

「诶!?」

「你没注意到吗?」

「……具体来说，是如何完成契约的?」

「是魔力的交换唷。以自己的魔力为代价，与自己的内在精灵结合，使存于体内镜子般的精灵现身到现实世界，并接收它的魔力。所以千金小姑娘体内已经诞生了大精灵。意识到的话，我想你应该就能感觉到气息。而且你从刚才不是把话都说得很干脆吗?你的脸色看起来比刚来这里时还要好」

「诶?难道从刚才开始就觉得尤菲非常活泼，是受到精灵契约的影响!?」

尤菲惊讶地瞪圆了眼睛。看起来完全没有自觉。这么说来，她好像有说过什么魔力不稳定而轻飘飘的感觉。

那是因为大精灵在体内诞生，平时的魔力被精灵的魔力调换后的结果，才冷静不下来吗?

「……我并没有什么特别的自觉」

「所以我说过了吧。原本、你就很靠近精灵。不会有什么变化」

「……但是，会改变的吧?」

「本来、精灵是没有肉体的。所以有无止境地对自己所追求的事物变得贪婪的倾向。而且到了无法控制的程度。我是这样、我父亲也是这样，大多精灵契约者隐居是因为自己那样的性情不被周围的人理解，也有一些苦恼的事。我们活得越久，就越觉得和人类脱节」

「……变得贪婪」

感觉、尤菲瞅了我一眼。那一瞬间的视线让我产生了一种不祥的预感，浑身颤抖。

「如果是千金小姑娘的话，好像融合地很好呢。是被双亲管教得相当严格吗?作为人的自我太过稀薄，我觉得和作为精灵的感觉不会有多少差异」

「这点是、值得高兴的地方吗?」

「这个嘛。因为决定的是你，我也不清楚」

琉米艾尔耸耸肩，奇怪地笑了一下。尤菲看起来无法释怀，但似乎还是接受了。

……于是，听了琉米艾尔的说明，稍微有个在意的地方。

「琉米艾尔，我想问您一个问题……」

「嗯?」

「……精灵契约，和魔物也能做类似的事吗?」

「嗯嗯?你问了奇怪的问题呢。如果是体内有魔石的魔物的话，理论上是能做得到。但是，我觉得这是不可能的」

「为什么?」

「精灵是人类愿望的照映镜，但是魔物是依照本能生存的吧?除非是智力相当高等的魔物，否则不可能达到交换契约的阶段」

「……例如龙之类的?」

「是啊。如果是幼龙就另当别论了，但如果是成龙以上的龙恐怕是有可能的吧?」

「如果、是如果哦?如果发生了类似精灵契约的事的话，果然还是无法当人类了吗……?」

「我还没听说过这样的实例呢」

琉米艾尔歪着头，仿佛在说不明白你的意思。于是，尤菲的视线从旁边刺了过来。

「……如果我就是那个实例呢?」

「…………哈?」

我决定向瞪大双眼的琉米艾尔简单扼要地说明了刻印。

起初琉米艾尔也半信半疑，实际见到我的刻印后，她惊讶的检查了。然后吃惊地说道。

「你、精神还正常吗?」

「我自己是打算保持清醒的!?」

「那么，是罕见的笨蛋、不，大概是天才吧……。啊啊，放心吧。确实你的刻印，也是以自己的魔力为代价交换魔石的魔力，和精灵契约非常相似，但终究只是暂时性的。如果不完全接受的话，就不必放弃人类身分。只是……」

「……只是?」

「被相当中意着呢、你。之后，你要是不小心变成龙的话，我会指着你笑的哦」

「也就是说，变得不再是人类的可能性很大了」

「虽然比精灵契约的可能性低很多，但也不能说完全没有。这种事大概只有你自己知道」

感觉被拐弯抹角的说我是史无前例的笨蛋。果然是这样吗，我曾这样想过，还是有变成龙的可能性吗……。

总觉得背后有些痒。简直就像被刻印嘲了笑一样。什么、还残有意志吗，这个、要好好调查一番，就这么办吧。

「啊啊，真是一群让人愉快的孩子们啊。……嗯，决定了」

「嗯?决定……决定什么?」

「我也好久没有回老家了。虽然没留下什么印象吧」

「……诶! ?难道您打算来王都吗?!」

琉米艾尔的话语让我睁大双眼、露出吃惊的表情。尤菲也很惊讶、直直盯着琉米艾尔。

「像你们这样有趣的孩子今后也不一定会出现啊!而且尤菲莉亚也可以说是我的同胞了。难道我不该帮忙吗?」

「那真是、帮大忙了……」

「……人类的世界对您来说不是很痛苦吗?」

「在过去的时代是吧。不过，你们不是说要建立一个新的时代吗?既然如此，就让我看到最后吧……或许这就是我活到现在的理由」

那样说的琉米艾尔笑着将我们紧紧抱在一起。

不知为何不想甩开，就那样让琉米艾尔随心所欲。尤菲也和我有相同的想法吧，就这样三个人相聚的时间就这么过去了。

于是，我们把精灵契约者、我们遥远的先祖大人琉米艾尔带回了王都。

　＊　＊　＊

当我们从森林回来时，蕾妮松了一口气，高兴地迎接我们。斯普劳德骑士团团长也一同迎接，但他一见到琉米艾尔就吓得瞪大了眼睛。

「琉米阁下?!为什么会从森林里出来呢?」

「哎呀，是马修小少爷啊。你长大了呢。已经不当奥尔凡斯的护卫了吗?」

「您觉得在那之后已经过了多少年了!请不要加小少爷!」

「是吗?呵呵呵，我之所以从森林里出来是因为我很中意安妮丝和尤菲。暂时、想观察一下这些孩子们的动向。难道不是贵族的人，想进入城堡是不敬的吗?」

「绝无此事!王后……希尔芬大人也会很高兴的!」

「啊啊、那个彪悍蛮女。那种不和善的性格是不是多少变了点?」

两人叙旧得异常热烈，但还得给父王通报一下才行，就快步离去了。

为了消除我们潜入森林的疲劳，蕾妮为我们准备了晚餐。虽然不像离宫那样丰盛，但那是一顿十分温暖人心的饭菜。于是我们把森林里发生的事告诉蕾妮。

「这么说，目的已经顺利达成了吗」

「是啊。我、要推荐尤菲当王。也打算向父王谏言」

「原来是这样。……非常恭喜您。尤菲莉亚大人」

「嗯，谢谢你。……蕾妮、今后你也会支持我吗?」

「这是当然的。这不是什么需要特意再说的事了」

蕾妮咯咯地笑着爽快应诺。被说着您累了吧、休息一下之类的话，我便躺在久违的床上休息。

当我躺在床上仰望天花板时，就会产生各种各样的想法。但没有什么实感，就像云朵一样轻飘飘的。

「……啊啊，我真的不用当王了」

胸口好像被突然开了一个洞。某个被束缚压抑很久的地方似乎终于被解开了。

那是喜悦、是懊悔、还是空虚呢。总而言之，情感有些混乱。

暂时会是这个状态吧，把手放在额头上这么想着。

「……就像蕾妮说的，我应该早点休息的」

大概是太累了吧。了解了太多事，也被指引了道路。

接下来就是勇往直前了。我也要，为了我的愿望。尤菲要建立的新时代并对我有所期望的话，我也不能输。

明天开始努力吧，带着这样的想法正要闭上眼睛时，敲门声就响起了。

「是谁」

「是我，安妮丝大人」

「尤菲?我还没睡，请进」

我一允许，身着睡衣的尤菲便走进房间里。就这样进入房内后，朝我走近。

「请问我今天可以在这里就寝吗?」

「是可以……」

「真的非常抱歉。我实在忍不下去了……」

唰地、尤菲眯起了眼睛。那个视线似乎紧紧缠绕着我、背脊感到一阵凉意。

这是个危险的信号。虽然不知道为什么，但我的身体在诉说着危险。尤菲的眼神是我从未见过的迫切、痛苦地渴望着我。

尤菲就这样靠近我，把脸埋在我的胸前拥抱着我。

「……是想要撒娇吗?」

「不是、那样的……真的，非常抱歉……」

从刚才就一直在道歉的尤菲，把脸埋在我胸口上并抬起眼望着我。她湿漉漉仿佛快哭出来的眼睛，向我投来热情似火的视线。

「是……是魔力」

「魔力?」

「……我想要、安妮丝大人的魔力」

打从心底感到很抱歉，尤菲紧闭双眼微弱地低语道。

哎、魔力?我歪着头，但马上就有了头绪。

「该不会是、精灵契约的影响?」

「恐怕是……」

精灵以魔力为食。那么，寄宿着大精灵的尤菲也开始寻求魔力也不奇怪呢。

但是，我有点歪着头疑惑着。那样的话，没有精灵寄宿的我的魔力能作为尤菲的食物来源吗。

「别人的魔力不行吗?」

「……您为什么要说这种欺负人的话呢?」

膨地、鼓起脸颊瞪着我的尤菲看上去和她年龄相符、不，比实际年龄还要幼嫩。

这对一直压抑着感情、将必要以外的感情在燃起之前就舍弃了的尤菲来说是不可思议的举止。一想到这也是成为精灵契约者的影响，就觉得有点讽刺。正因为不当人类了，感情才变得丰富起来什么的。

「……不是说过，每个精灵都有自己喜欢的魔力吗?那么，对我来说就是安妮丝大人」

「但是我是没有寄宿着精灵的稀人啊?」

「正因为、是这样。我、从一开始就拥有一切。才能也好、力量也好、地位也好。我从来没有不满过。也没有什么愿望。只是一味满足被给予的愿望。所以、我想要您。我所欠缺的部分、安妮丝大人全部都有。所以老实说，我非常想要，想要到将一切都掠夺竭尽的程度，连我自己都感到很讶异」

「……听你吐露出这样的内心，我也很吃惊」

是打算让我羞耻致死吗，尤菲。你居然能说出这么直接的好感。

但我一边抚摸尤菲的头发一边想着。我觉得尤菲的心智远不如年龄成熟，那个地方被精灵契约打开了。

所以想要到无法忍受。像幼子一样不停地追求。虽然因为受到作为贵族的教育而一直忍耐着，但尤菲的情绪看起来不稳定到了无法忍受的地步。

「魔力的话，是跟蕾妮一样吸血吗?」

「不是……只要像这样触摸就可以了」

尤菲边央求似的将脸贴在我的胸前边像在梦境般呢喃道。

精灵与人是相依的存在。它们边接收着人类的愿望和祈祷，一边守护着我们。

所以尤菲也是，也许是想亲近自己追求的人吧。也许想得到我的魔力作为粮食获得满足。虽然有点难为情，但我从不觉得这是件坏事。

「……现在、就靠这个忍耐下去」

「现在是……?」

「……您想让我说出来吗?」

原以为天真无邪地笑着的尤菲眯起了眼睛、用寒气凛冽的眼神注视着我。

啊啊，我完全明白了。这是 「要被吃掉」的危机感。是捕食的意思，也是除此之外的意思。

仿佛在说不会让你逃走一样，环绕着我的手臂加大力道抱紧我。我摸了摸像是要掩饰不满而噘起嘴的尤菲的头。

「……您可以笑我很龌龊」

「现在的尤菲更可爱哦。连古兰兹公、妮儿谢尔夫人和凯特都会大吃一惊的程度」

说到可爱，就是闭着眼睛贴近脸颊的尤菲。……心脏不由得跳动了起来。虽然也有差异，但是这惹人怜爱的样子，真的让我觉得这孩子好可爱。

「……只有两个人的时候，请原谅我吧?」

「当然。因为是约定啊」

「在大家面前，我会好好表现的」

「嗯。是尤菲的话，就没问题」

「安妮丝大人」

「怎么了?」

「……我很仰慕您」

不由得咬破了口腔内侧。我能否抵挡得住尤菲的猛攻，平安地迎接早晨呢。为这种微不足道的事情而烦恼，我想一定也是件幸福的事。

回到王都后会困难重重吧。尽管如此，我的心没有迷茫。既然已经决定了要走的道路，就应该勇往直前，我已经做好了觉悟。

「……啊啊，月色真美呢」

移开了视线，我望着悬挂在空中的月亮低语道。

第5章 转生王女和哈吉玛利的魔法

第56话 她们的归来

大家都知道她。安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚是这个国家的王女，所以鲜少有人不认识她。

很多人都知道她很喜欢魔法。明明喜欢魔法，却不被魔法所眷顾。她就是这样一个遭遇悲剧的人。

但是很少有人同情安妮丝菲亚。她总是很开朗、精力充沛地研发不可思议的道具，用那样的道具在天空中飞翔，明明无法使用魔法却能实现和魔法一样的事。

大家都知道。安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚是一位不可思议的王女殿下。

＊　＊　＊

「好久没见到了呢，王都」

琉米艾尔从马车的窗口上眺望着城下町的景象喃喃自语道。我们顺利地和作为精灵契约者的她见面了，然后把她带回来的我们终于回到了城下町。

琉米艾尔坐在我跟尤菲、还有蕾妮一起乘坐的马车上。她是在国内不亚于王女的重要人物，所以理应受到这种待遇。

另外，我决定只告诉蕾妮琉米艾尔的真实身分。蕾妮对我来说已经是至亲一样的存在了。当她得知琉米艾尔是我遥远的先祖时，蕾妮露出了相当震惊的表情。

另一方面，琉米艾尔也对蕾妮感到惊讶。那是因为琉米艾尔第一眼就看出蕾妮是吸血鬼。

琉米艾尔知道吸血鬼的存在，但仅仅是偶然相遇交谈几句的程度，并没有很深的交集。

尽管如此，根据琉米艾尔的证词，吸血鬼们为了隐藏真实身分，会潜藏在人群中。琉米艾尔之所以能分辨出吸血鬼，是长年作为精灵生活的直觉。

据说尤菲未来也有可能做到。可以期待将尤菲作为吸血鬼的对策。如果能把它应用在魔道具上的话就完美了。

在那样的闲聊中，我们终于回到了王都。已经将琉米艾尔要跟着我们来的事告知父王他们了。是不是又在伤脑筋了呢，我有点同情父王。

「琉米艾尔在什么情况会来王都?」

「嗯—?只有在奥尔凡斯即位前后来露过面。啊啊，不过不是在公开场合上见的。我看了看就回去了」

「您也真是自由呀……」

「这就是契约。只要不离开国家，就不限制我的自由。做了明确契约的是奥尔凡斯。在那之前都只是口头约定」

我有点在意琉米艾尔是怎么和父王还有母后相遇的，是怎么样的联系才稳定到现在的关系的。

虽然有点兴趣，但马车之旅随着抵达王城而结束了。那个话题下次再问吧，斯普劳德骑士团团长打开门护送我们下车。

马车停了下来，父王、母后还有古兰兹公以及妮儿谢尔夫人在我们下车的王城入口处等待着。

我、尤菲、蕾妮依序下车后，琉米艾尔最后下了车。她一看到父王他们，眼神就变得柔和起来。

「哎呀呀，大家都变老了呢，好久不见」

「琉米阁下，很荣幸再次见到您」

最先走到前面的是母后。一看到母后，琉米艾尔就以敏捷的动作抓住了母后。我还没反应过来，母后已经被琉米艾尔环抱在怀里了。

「还是这么小只呀!小希尔芬!你过的还好吗?」

「喂、喂!琉米!放开我!这是在陛下的尊前!」

「有什么不好嘛，很久没见到你们了。嗯—大家都老了，但你还是这么年轻啊!」

「放、放开我……!」

啊、明明母后在全力抵抗了，却完全无效的样子……!琉米意外地很强啊……。

不由毛骨悚然地看着母后和琉米艾尔的温情叙旧，父王苦笑地走了过来。

「琉米阁下，能放开希尔芬吗?我们已经不是小孩子了」

「哎呀，对我来说你们永远都是可爱的雏鸟哦?……但是长大了呢。是我看错了。不过你是憔悴了吗?」

「如果看上去是那样的话，余也能自豪地说自己掌握了王的威严」

父王和琉米艾尔和睦地交谈着。琉米艾尔凝视着父王的眼瞳里，流露出与忧伤相似的色彩，但那只是一瞬间的事。

母后总算从琉米艾尔的怀抱里挣脱出来，迅速与她保持了距离，古兰兹公走了过来。

「久疏问候，琉米阁下」

「哎呀，古兰兹。……精神变好了呢。眼神也柔和了许多啊?」

「诚惶诚恐」

「妻子看上去也很有精神这比什么都好。……还生了一个有趣的女儿呢」

「能让琉米阁下这么说是我最大的荣幸」

不知何时，妮儿谢尔夫人也走了过来和他们交谈。这样看来，我不禁敬佩父王他们居然真的跟她有交集。

虽然在温情叙旧中打扰是不礼貌的，但还有堆积如山的话要说，斯普劳德骑士团团长开口道，于是我们决定一起转移地点。

不过，重新来看，人数还真不少。

我们被引导到一个当作会议室使用的房间，各自就座。

先开口的，还是父王。

「首先，欢迎你们归来。安妮丝、尤菲莉亚。我们满心期待着你们的归来」

「是的。先前已经在信里向您传达了大致情况……」

「嗯。……琉米阁下的来访也让我很吃惊，不过关于精灵契约的始末真如信上所述?」

「是的。我不可能达成精灵契约。取而代之的是尤菲签订了精灵契约」

我的回答让父王垂下了眼睛，似乎在咀嚼消化自己的思绪。

不只是父王。母后、古兰兹公和妮儿谢尔夫人的表情也都差不多。

沉默片刻之后，父王深深地叹了一口气，继续说道。

「……是吗。那么，关于精灵契约的真相已经查明了吗?成为契约者的尤菲也是，最重要的是解开精灵契约，这才是我给你们的课题」

「关于此事，我有很多必须要说的事。……这里的隔音是否万全?」

「当然。就是为此而来的」

父王用力地点头。这样啊，我没怎么进过这间房间，但这里居然是专开重要会议的房间吗?毕竟我也不怎么进入王宫的这种场所，所以不了解。

「首先，关于精灵契约，是应该说大致都查明了……还是说有比我更适合解释的人选呢……」

「……所以琉米阁下特地为此来王都?」

母后有些困惑地看着琉米艾尔。琉米艾尔悠闲地喝着蕾妮泡的茶。

受到瞩目的琉米艾尔将茶杯从嘴边移开，改变姿势用手托着腮，环视着大家。

「因为这些孩子前途无量。我想我可以传授她们我所知道的知识」

琉米艾尔的回答，让父王和母后脸上满是惊讶和困惑。

这么说来，我也没有向父王他们透漏自己的身世。我们只是像这样跟进来而已，所以会惊讶也无可厚非。

父王和母后一副心神不宁的样子，古兰兹公和妮儿谢尔夫人却保持着平静。说实话，我抓不定他们在想什么。

「然后，要传授知识给那些孩子的话，也不能什么都不对你们说吧?」

「……那么，这是否会违反我方不过度干涉的盟约呢?」

「因为是由我擅自介入所以没事哦。毕竟你们当时并不热衷于精灵契约吧?……除了在那里的古兰兹的妻子」

琉米艾尔瞥了妮儿谢尔夫人一眼，她只是温和地微笑着。

嘛，既然能写出那样的论文，对精灵契约最感兴趣的应该就是妮儿谢尔夫人吧。但尽管如此，作为公爵夫人，为了不给国家带来不必要的导火线，而没有走上探求之路的妮儿谢尔夫人的想法到底如何呢……?

「那是因为……从当时您的样子来看，我觉得精灵契约不是能随便触碰的东西」

「能使用的话就使用，这就是你的态度吧，奥尔凡斯。那个没出息的孩子居然能把国家发展到这种程度」

「请您不要再说没出息的孩子了。……余只是觉得应付不来，才没有干涉」

「这样的你之所以支持女儿们，是因为觉得她们有这样的器量吗?」

「虽然也有不得已那样做的急迫原因。但您要这么想也没关系」

「……这样啊。奥尔凡斯，你成为一个好父亲了呢」

琉米艾尔高兴地微笑着告诉他，父王眨了眨眼睛。然后不知道该作何表情的扳着脸沉默不语。

「在我看来你的判断是正确的。我不认为为了国家的安定需要精灵契约者这样的一个旗帜。虽然可能会很艰辛，但当我看到王都时就确信了。你不需要什么精灵契约的旗帜」

「……不仅仅是余的力量」

「是的。我是说你的判断没有错。……所以下一代有下一代的作法。这样不是很好吗、你不用像那样瞪着我也行吧?」

「……听到您之前那样警告的精灵契约已经被解开了，我就雀跃不已」

从他们交谈的过程来看，父王他们也一度想将精灵契约者作为旗帜寻求过吧。但是父王他们因为琉米艾尔的警告放弃了精灵契约。

然后琉米艾尔就签订了会留在国内的契约，作为交换的是，承诺不会对她过度干涉。

「……那么，安妮丝唷。能告诉我们关于精灵契约的详情吗?」

「好的」

虽然有点紧张，但我还是说了关于精灵契约的事。

精灵契约者、还有缔成契约的大精灵。我把它们的关系和真相告诉了父王他们。

以人的灵魂中寄宿着精灵为前提。精灵契约者是指与隐藏在灵魂中的精灵交换契约、以人的灵魂为代价，献给精灵的灵魂使之精灵化。然后升格为大精灵，获得作为精灵契约者的力量的机制。

以精灵契约者和大精灵是相同的东西为结论，精灵契约者是将灵魂置换成精灵的存在。然后大精灵是指拥有人类器皿的精灵、或是失去人类器皿的原精灵契约者的悲惨终末。

我先尽量冷静地向父王他们说明了事实，同时解释了概要。于是父王和母后的脸色越来越难看、等我说完的时候头已经垂下去了。

「……原来如此，琉米阁下会这么警告。原来精灵契约是这样的机制吗」

父王捂着额头呻吟般喃喃道。母后用忧心忡忡的眼神看向尤菲。

「这么说，尤菲已经是精灵契约者了……也就是说已经达到了大精灵的地步?」

「是的。不过原本尤菲的精神就很接近精灵，虽然没有什么太大影响，但也不能说完全没有变化」

「尤菲已经不是人类了吗?」

「……对」

「……怎么会有这种事!」

母后用双手捂住眼睛低下了头。虽然之前不知道多少真相，但没想到竟然会变成不是人类的地步。这样一想，会有罪恶感也是无可奈何……。

但尤菲会签下精灵契约、是因为那个、你看，就是因为那个。

「小希尔芬没什么好担心的。这孩子是自己成为精灵契约者的。毕竟……达成精灵契约的契机是情侣吵架」

「……什么?」

「成为国王的到底是谁呢，用魔法进行了比试，以那个为契机签下了契约，所以我也笑了」

下个瞬间，父王和母后把目光刺向我。我拚命的别开视线。

哇、不是我的错啊……!是尤菲自己擅自签下契约的……!

「所以说，这孩子迟早会达成精灵契约的。真是有其父必有其女呢」

「……您的意思是说，难道古兰兹公也具备了成为精灵契约者的素质吗?」

琉米艾尔的说词让我不禁产生了疑问。

确实古兰兹公和尤菲很相似，依照琉米艾尔的说法，听起来古兰兹公也有那样的可能性。

「是啊。只是，古兰兹没有做那样的选择。也没有什么契机吧」

「……我只是履行公爵家的职责而已」

「像这样只重视责任和义务而不重视人的感受的话，就会很接近精灵呢。说真的，你是怎么教育你的女儿的?」

「关于那个，刺到我了啊」

于是，古兰兹公第一次露出了讽刺的苦笑。据我所听到的，他好像真的管教的很严格。尤菲本来就很有资质，环境也是促进的因素之一吧。所以尤菲之前就很接近精灵了。

话说回来，总觉得妮儿谢尔夫人的眼睛的闪闪发光是我的错觉吗……?啊、有视线。啊啊、移开了!?居然移开了视线、那个人!?

「等一下，妮儿谢尔夫人!?」

「喔吼吼吼、哎呀，真讨厌。什么事都没有唷，安妮丝菲亚王女」

被蒙混过去了!但是我看见了!那双充满亲近感在闪闪发光的眼睛!这个人果然不隐藏本性吗!?这么说起来，上次访问的时候好像隐约看见了只鳞片甲……!

「咳嗯。……那么尤菲，你真的没问题吗?成为精灵契约者有没有什么不满或是不方便的地方?」

「是的。没有问题。倒不如说感觉比以前更加清爽、甚至感觉现在的行为更加自然。要说有什么不方便的话，只有一件事……」

接着，尤菲把看向妮儿谢尔夫人的目光转向了父王和母后。

有一种不祥的预感……!我不由得站了起来想要制止尤菲、但尤菲却在这之前先开了口。

「会觉得安妮丝大人很美味这件事吧」

『哈?』

笨蛋———————!你这个笨蛋啊啊啊啊——————!

所有人都惊讶地看向尤菲。我用手捂住尤菲的嘴用力摇着头。

「不、不是的!这个、是那个……!是魔力!是指魔力!」

「唔、呃……魔力?」

「没错!我说过精灵都有各自喜欢的魔力吧!只是尤菲恰·好·喜欢的是我的魔力而已!!」

啊啊、原来如此，父王和母后像是松了口气般，轻抚着胸口。

说得也是啊，自己的女儿突然被说很美味!被这样说的话肯定会吓一跳的!我也吓了一跳!并没有别的意思哦!!

「原来如此。……话说回来，安妮丝菲亚王女」

「在，怎么了? 妮儿谢尔夫人」

「魔力的摄取、要怎么做?」

别用兴致勃勃的目光来问我呀、妮儿谢尔夫人————!偏偏是最不想被问到的事……!

「那……那个是……!」

「噗哈。那个是啊，母亲大人……」

「你这不是打算正常的回答吗!!」

挣脱束缚的尤菲想要正常回答，所以我再度拚命制止她。

这孩子没有羞耻心吗!?总而言之，得先想办法度过这个难关才行……!

「噗……哈哈……!你干嘛这么拚命啊……!」

「琉米!闭嘴!」

「这不是什么特别奇怪的事吧?只要皮肤和皮肤接触就可以摄取魔力了」

「皮肤和皮肤接触、吗?」

妮儿谢尔夫人一脸茫然地眨了眨眼睛，好像在说，就这样而已?

「是啊。仅此而已，这孩子却不好意思成这样」

唔呶呶……!虽、虽然是这样……!

「……什么嘛。那么，也就是说。不用吃安妮丝的肉、也没有必要饮血啰?」

「不用不用。虽然不是说吸收魔力就没有负担。……不过，呐?」

「……不过?」

「那个孩子，在魔力摄取方面相当贪婪呢」

「琉米!」

「有什么关系?得好好报告呢、对吧?」

一、一脸坏笑!故意的吧!你是故意的吧!

于是父王和母后的表情变得难以形容。总觉得看向我的视线有些暖意。

不……!不是这样的、父王、母后!因为我还是清白的!还很清白!

「……呃—也就是。那、什么来着。也就是说尤菲所言的美味是安妮丝菲亚王女的魔力，为了摄取魔力所做的肌肤接触，也就是说接触是必要的?」

「是啊」

「那么，尤菲对摄取魔力很贪婪。……原来如此，是这么回事吗」

「不对啊!?大概是不一样的啊!?」

「哎呀哎呀，是什么事呢」

喔吼吼吼吼、妮儿谢尔捂着嘴优雅地笑着。绝对在想多余的事……!

要说这是谁的错，肯定是尤菲的错……!但她解释完了就不说话了!

「……要保持节制哦、安妮丝」

「跟我说不是很奇怪吗!?应该被提醒的反而是尤菲吧?」

「你是年长者吧。而且尤菲也和以前大不相同了。你不成为支柱怎么办?」

被母后训斥了。太不讲理了。我可以哭吧?再这样下去我可要哭啰!?

鼓起腮帮子的我抱着膝盖窝回了椅子上。态度不好?我才不管呢、哼!会议什么的随便进行就好了!

「今后尤菲莉亚会交由安妮丝照顾……接下来是，之前提过的收尤菲莉亚为养子的事」

现场的气氛一下子变得凝重。尤其是父王和母后看起来很沮丧。

「……安妮丝啊。你不在的期间，余们也有谈过。例如，可以通过把王位禅让给玛泽塔公爵家的方式」

「那就是把王权、从现在的王族移交给玛泽塔公爵家吗?」

「唔嗯。而且也考虑过将现在的王族降为公爵的臣籍……」

「这样的话会引起很大的反弹。陛下受人爱戴的层级和我是不同的」

对父王的提案表示否决的古兰兹公本人。确实，连我都觉得不好。

父王是以和为贵的王，但是古兰兹公是个严肃的人物。支持的人群迥异是理所当然的。那样的话会让国家陷入混乱的。

「一下子让尤菲继任王位、也不是不无可能。这样的话，最后得出的结论是，还是以作为养子名义由余来接收，以此减少摩擦吧」

「是啊。我认为这是最自然的趋向」

「……如果尤菲要当国王的话，无论如何都必须和家人断绝关系」

父王郑重地宣告，把视线望向尤菲。

不只是父王。所有人都把目光盯向尤菲。众所瞩目的尤菲保持一副澄澈的神情，环视了周遭。

「我的决心没有改变。陛下」

「……这样可以吗?」

「是的。不过。在此之前，有一件事必须要说」

「是什么?」

「我必须要说出精灵契约者成为国王可能会发生的悲剧。不然的话，无论我多么渴望也可能无法被接受。而且这……也和发生在帕雷迪亚王国初代国王身上的悲剧有关」

「你说什么?」

突然蹦出的意想不到的话题让父王吓得睁大双眼。母后也是一样。古兰兹公皱起了眉头、妮儿谢尔夫人则轻轻地把手放在嘴边。

尤菲莉亚看着周遭人的反应后转移了视线。在那个视线的前方是琉米艾尔。

「比起我，还是由她来说比较好吧。琉米。不，琉米艾尔大人」

「不用特意加大人也行唷」

琉米艾尔苦笑地耸耸肩。大家的目光从尤菲莉亚转移到了琉米艾尔身上。

琉米艾尔端正了坐姿，挺起胸膛露出无畏的笑容。

「我重新自报名号吧。我的本名是琉米艾尔•里涅•帕雷迪亚。初代国王的女儿、建国时代的见证人」

第57话 愿望

琉米艾尔表明了自己的真实身份，道出了帕雷迪亚王国初代国王被隐藏的历史，让父王他们各各都面有难色。

我在想父王会不会一听到琉米艾尔的真实身分就这样吓到昏倒。但果然，要听的时候，还是展现了执政者的面容。

古兰兹公和妮儿谢尔夫人冷静地听琉米艾尔说话。

不冷静的是母后。母后难以置信地看着琉米艾尔，每当琉米艾尔说话，她都悲恸地扭曲了表情。

……回想起来，真是件刻骨铭心的事。不再是人的人成为国王。最后被亲人杀死。我想那样的故事重叠在了一起吧。我想到了已经走远的阿尔君，搞不好历史就有可能重演了。

初代国王是基于人民的愿望、虽然阿尔君是出于自己的私欲，走向不同，但事情的经过是相似的。这么一想，对阿尔君的后悔也加剧了，也许是因为母后和琉米艾尔看起来很亲密，所以对她有所顾忌吧。

「这就是被隐藏的历史真相。这也是我警告你们不要轻易期望精灵契约的理由之一」

「……如果是这样的话，余希望您能更明确的警告我们，但说了好像也没有用啊」

父王像抑制头痛一样压着太阳穴，呻吟道。然后无力地抬起头，转向尤菲。

「……听了这些话，你觉得余还会让你当王吗?尤菲莉亚」

「是的。即便如此，请容许我陈述。正因为如此，我才更应该成为国王。从琉米艾尔的时代到现在，这个国家在不明真相的情况下，将初代国王的伟业神圣化了。这关联到对精灵和魔法的信仰、支撑着国家的事实」

但是，尤菲歇了一口气继续说道。尤菲的眼瞳中没有一丝迷茫，陈述自己的想法。

「帕雷迪亚王国的贵族对魔法和精灵的信仰越来越狂烈。我觉得初代国王的悲剧很有可能再次重演，已经迫在眉睫。魔法成就了贵族的权势、精灵信仰确保了贵族的权势。这种荣誉过度就会变成傲慢，与不被魔法恩惠的百姓间开始产生裂痕。但是无民则无贵族，无贵族百姓就会失去指引。无论如何也要防止这样的破裂」

「唔嗯。这余明白。但是，你用精灵契约作为成王的证明不是表示在逆时代而行吗?」

「是的。正因为如此才要由我来终结。以精灵契约成为国王的我，将在国内诏告这些真相，成为最后一位效仿古代传统的国王」

尤菲把手放在胸前，挺直脊梁环视大家。

「我们是初代国王伟业的继承者。初代国王的理念是为了百姓、而不是为了精灵和魔法的信仰。我们要正确的继承一度被遗忘的真相，使国家得以重生。而为了正确继承初代国王的理念，我们必须摆脱现今的体制」

「……要否定信仰吗?」

「不是。并非要全盘否定。如果否定了魔法的一切，就等同于否定了帕雷迪亚王国的基础。因此，应该立足于正确的真相上进行祈祷。精灵没有意志，精灵的指引就是追寻自己内心的愿望、信念、信仰本身。只有正确地祈祷、达到顶峰之时、精灵契约的道路才会开启吧。但是，拾起无法实现的愿望属于个人范畴，不管怎么说，都是不能作为政治方针被提出的」

精灵信仰可以另外保留。但并不能留作政治方针。国王和贵族终究是为了安定国家才存在的。正因如此，才想改变现今以魔法作为权威的体制。

那正是我和尤菲的愿望。虽然方法不同，但目的地是一样的。

「如果只是要摆脱现在的体制的话，即使是安妮丝大人成王也能做得到吧。但是，安妮丝大人是不可能抑制得了反弹的。安妮丝大人在魔法上没有正统性。即使进行说服，也无法产生必要的说服力。正因如此，我才应该成为国王，消除掉这些旧俗。因为我有那样的资格」

尤菲强而有力的宣言让所有人陷入了沉默、各自陷入了沉思。

「……我也能说句话吗?」

在大家都沉浸在苦思的氛围当中，琉米艾尔出声吸引了大家的目光。

确认聚集了所有的目光后，琉米艾尔再度开口。

「我觉得现在的帕雷迪亚王国很繁荣。这并不是在自夸，但从百姓幸福的角度来看，是能和我们的时代一决胜负的程度唷。如果要说有什么不同的话，那就是这并非是个人的治理吧。曾经的初代国王、我的父王独自背负百姓的愿望，结果却由于百姓的愿望变得狂暴」

琉米艾尔耸耸肩地道出了事实。她始终保持着淡然，也许是为悲恸的母后着想吧。因为她的视线好几次都看向母后。

「这个国家再也不需要只靠一个人来拯救一切。每个人都能思考、协商和携手合作。那样的时代已经到来了。所以至少我觉得已经不需要什么旧时代的伟业了。我确实很高兴你说要继承理念，但是我不希望它成为你们的枷锁」

「……琉米」

「连国王也可以被拯救就好了。……可是我亲手杀了父王。因为照这样下去，父王绝对不可能得救。所以我隐藏了精灵契约者的真相。为了不再重蹈覆辙」

琉米艾尔说完后，沉默再度降临。……打破沉默的是父王。

「真受不了，在余的时代怎么有这么多麻烦事」

「陛下。这话实在是言重了」

「余明白得很、古兰兹。既然都到这一步了，余就要痛快地下定决心」

古兰兹告诫了头痛抱着头发牢骚的父王。父王焦躁地回应，站起身来。

「现在、这个国家需要崭新之风。但是，那决不是为了断绝过去和现在而存在的。而是为了这个国家的贵族们、也可以说是贵族和平民间的关系」

「……父王」

「余……我只能成为不让大家争斗的镇石。我没有改变时代的力量。但是，我能坚持下来，并把维系到至今作为荣耀的话，我相信我的治理也是有意义的」

……父王挺起胸膛的样子，不管怎么看都是一位值得敬佩的国王。

「安妮丝菲亚」

「是」

「还有、尤菲莉亚」

「……是」

「我想把未来托付给你们。在此基础上再次提问。谁将会成为国王?」

听到这个提问，我不由得握紧拳头。

到了要回答的时候。却觉得胃在收缩，闭上了眼睛。

「安妮丝」

父王在叫我。我睁开眼睛，看着父王。

他直直地盯着我。只是等待着我的话语。

来这里之前我一直在思考。自己该怎么做?想要做什么?一直在思考怎样做才是正确的。

我既没有把握、也没有自信。尽管如此，我还是必须挺起胸膛回答这个问题。调整呼吸。不让声音颤抖，坚定的抬起头来。

「——……我、当不了国王」

说了。

我说出口了。

「……不过」

眼睛深处在发热。但是、接下来的话语沉重的梗在喉咙。

其实、我有一直想要说出口的话。来这里之前，只想着这个。

好可怕。我一直、一直在害怕着。

……但如果我不在这里说出口的话，可能会永远失去这个机会。

「如果可以的话，我想要成为」

「……安妮丝」

「我并不是想成为国王，我想成为能成为国王的自己。挺起胸膛，作为您们的女儿」

被尤菲指谪后，我才意识到。我是安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚。但是、內里并不完全是这样。我有着别人的记忆，作为这个国家的人来说，我是有着非常识思维的异端分子。

我内心深处觉得那是「伪物」。自己不是真物。我无法使用魔法也是因为这样的我。那是无法改变的事实，我不觉得自己消失就好了。也并不讨厌现在的自己。

尽管如此，我还是希望着。如果我能正常地使用魔法，是不是就能不让任何人痛苦地生活着呢。……这也让我的心异常的痛。

「我不想成为国王、不认为自己能做到、也不喜欢，阿尔君能继承的话就好了。我不想把阿尔君的位子占为己有。但是，如果只剩下我一个，我就必须继承，我一直在思考着这个」

哗啦一声、眼泪掉了下来。想忍也忍不下去了。不过，尽管如此，唯有声音不能颤抖，我努力编织出话语。

要是、我的妄想能实现的话。如果我能把一切都圆满解决的话。如果我不是我的话。无论如何都会思考那样的可能性。

让尤菲背负、让父王和母后受苦、夺走阿尔君、古兰兹公和妮儿谢尔夫人的家人、全部都是因为我的存在。这样的想法就像扼住自己的咽喉一样袭来。

「明明都是我的错给大家造成麻烦……我、可以被原谅吗……?」

如果我不是我的话，也许一切都会一帆风顺的。

这样的想法一直挥之不去。

「……安妮丝」

「……是」

「我以前也说过了吧。如果想让你改过自新的话，有很多机会。夺走那些机会的是我。你没必要把它当作是自己必须肩负的责任」

「那是在此之前的事了。如果从一开始我不是现在的样子，而是作为会使用魔法的真正的王女出生的话……是的、我是这么想的」

「但是如果不是你的话，魔学就不会诞生。而且或许谁也不会对精灵信仰产生质疑。这可能会导致重演初代国王的悲剧。这种如果你不是自己之类的假设是没有意义的」

这点我也知道。只有现在不存在假设。我是知道的。尽管如此还是在寻找理由。

「……安妮丝大人」

不知何时从座位上站了起来，与刚才不同，尤菲搂着我的肩膀。

「已经可以了」

「……尤菲」

「您想被原谅的是、更加简单的事」

……什么啊、说的好像比我还了解自己一样。

但是、肯定不会错的。我果然不了解自己的感受。

没有尤菲的帮助，我就会错过自己真正想要追求的事物。

「如果无法成为国王，当王女也没有意义吧。……您所害怕的是、连女儿都当不了了对吧?」

尤菲的提问让我的视线变得模糊。眼泪因此溃堤。

「无论您再怎么认为您是陛下和王后殿下的女儿、无论您再怎么想……您还是觉得那些证明太少了。所以才会怀疑吧。想要维持现有的关系。是因为想要继续保持女儿的身份。不是吗?」

……没错。

泪水潸然而下。心中的情绪满溢而出。后悔和罪恶感带来的撕裂感让我依靠着尤菲。

「您不是害怕无法维持亲子关系。而是一直害怕从陛下和王后殿下那夺走女儿。为了让自己成为自己。但尽管如此，还是无法停止保持自我这件事，对您来说很痛苦吧」

「……呜、呜……」

我不想曝露出来。但是，我的想法被化为言语，却让我无可救药地安心下来。就是这么矛盾。

但是，果然我还是想要被理解。这样想的自己很脆弱、如果不被理解、不被需要的话，我也不寻求。不能奢求、就这样一意孤行的蒙骗下去。

「已经、不用再伪装了」

「……可是，因为我的错，总是给大家制造麻烦、也让阿尔君痛苦……!只要让人错愕、就不会被期待，就能自由了……否则我就会感到窒息、但是、不管是不被任何人期待，还是觉得我无可救药，还是希望那样的自己消失也是，都很痛苦、很痛苦!」

如果没有尤菲的支持，就说不出这样的话。这是我的软弱。我曾觉得这是绝对不能被人看见的部分。

「我很尊敬父王和母后。就算被严格对待，我也一直觉得是为了我好。对于只能背叛这些事的我来说、我还有什么价值，一直……一直……很痛苦……!不能说啊……这怎么能说出口啊……!明明我无法阻止我成为自己这件事，却接受了什么的……只是、任性……!」

「……是的」

「光是能得到夸奖就很好了。如果说想让我成王的话，我想回应。除了这个，我想不出可以做你们女儿的理由……!」

魔学是我的骄傲。但是，我只有魔学。除了这个之外我什么都没有了。如果连这个都不被认可的话……我还有什么价值。

无论父王和母后多么认同，只要不被国家认同，我就是不合格的王女。不被国家需要的国王、我成为不了。也当不了。除非扼杀自己的心，不然是不可能的。

我想过无数次要离开这个国家。我想过好几次不需要的话就舍弃。尽管如此，依旧温柔对待那样的我的人是双亲。

即使与自己希望的形式相去甚远，我们也还是一家人。我只是想和我的家人在一起。父王也好、母后也好、阿尔君也好。我让这样的家庭支离破碎。完全无法修复……只是、很痛苦。

「我不想成为国王啊!肯定不想做王吧!大家都不认同，我为什么要当王啊!就算说让我成王的话就会被认同，成王的话就会被承认!但不是这样的、不是这样的!我明明只是想让你们欢笑!明明只要让大家都欢笑就可以了!我只是想要让大家都幸福的魔法!尽管那样我却无法使用自己追求的魔法、就算找到了替代品也遭到贬低。那你说我该怎么办!我到底该怎么做才好啊!」

全部都吐露出来了。把累积在心中的东西。这么做很痛苦，但也变的轻松了。虽然很不成体统、很难看。但这是我的真实感受。

如果能被认可的话，成为国王也不错。因为不被认可，所以在把那些不认可我的人推开以前，我不想成为国王。因为那不是我的理想。

这种小孩子气性，我不应该说出口。但尽管如此，这是我无法掩饰的真心。说不出口、一直隐藏着的……我的伤痛。

「您一定是太过温柔、太温柔了、温柔到无法对自己温柔」

尤菲紧紧抱住我的头。我紧紧依靠着这份温暖。

如果可以不用再努力的话。如果不成王也可以的话。……这样子的我真的可以吗?如果不适合当王的话，那样的我能被原谅吗?如果连这点都不被原谅，那我不知道该往哪里好了。

「……让这样的人哭着也必须要成为国王的国家，究竟是为了什么呢?如果说是期望的话，那为什么察觉不到她在流泪呢。明明不被期望，却说要她当王，那到底是为了什么?我是这么认为的。陛下」

我不由得抓住尤菲的手臂。并非是想让你跟父王说那样的事才哭的。只是、我只是……想有一个能让那样脆弱的我待的归宿。

不会伤害任何人、也不会被任何人伤害。我只是想要这样的归宿。所以如果有离宫这样的小世界我就满足了。……非常满足。

「不被大家期望的国王、若只是需要那个的话。就由我来戴上王冠吧。如果说需要引领国家的标竿的话，就由我来做给您们看吧。原本我就是为此而被培养的」

「…………啊啊、是啊」

听见父王的低语。我害怕得不敢看他的表情。

「……一直以为是个很费事的女儿，但这是我舍不得花功夫的我的无德之处」

「……不对。不是的。我不想要您这么想。因为即便如此我也无法改变……」

「如果能改变的话、呢。……但是你驯服不了精灵。如果『仅仅只是那样』就受到欺辱的这个国家，你问我到底是为了什么，我也无话可说」

父王无力地喃喃自语。然后、响起了猛烈撞击桌子的声音。

「……嘁、果然应该改革的!不管会流多少血」

猛烈地敲击着桌子的是母后。声音太大，我抬头看到母后咬着嘴唇颤抖着。大概是用敲碎桌子的气势出的拳、碎片飞散。

「是我们把它推迟了。我没想过那样是错误的。觉得我们的治理总会有合适的时机、忍耐到它萌芽的时候才是正确的……为此而忍耐承受!为了那个!觉得作为王族让孩子们背负也是理所当然的……!」

「……母后。但是、这并没有什么不对……」

「尽管如此，你也是会哭的吧!?你生来就没有魔法倒不如说是我的错、『为什么我没有魔法』明明你这样责备我就好了。为什么、安妮丝菲亚……! 阿尔加鲁特也是!我光只顾着看外面、只顾着保卫国家……不是没能好好守护你们吗!!」

母后低着头颤抖着，泪水顺着她的脸颊滑落。不是的，我并不是想让你说那样的话。

「尽管这样，我也讨厌母后说流血也可以之类的话!即使说了也没办法啊、这是没办法的事」

「嗯，是啊。如同安妮丝所说的，国家总是无可奈何呢」

不悦地出声的是琉米艾尔。不知何时走到母后的身边拍了拍她的肩膀。

「所以才说要商量。……只要几句话语就足够了。看着你们我就明白了。错的是无法妥协的事。而且不允许这么做的是过去的旧俗。你们要改变的不是过去，也不是后悔。是现有的现实对吧?」

「……琉米、但是」

「没有什么但是!汝们明明还能这样交谈、明明还能做到后悔却只会在这里哇哇大哭!?」

打断了母亲要说的话、琉米艾尔抬起眼睛怒吼道。

「尽管后悔吧!趁现在还能做的时候!要唉声叹气的话以后要叹多少都可以!沉浸在里面也是你的自由!要向前迈进也是你的自由!但是啊!……独自承受并不是什么好事」

……好刺耳。

一想到琉米艾尔的过去，光是想像着她是抱持着什么样的想法就觉得心痛。

「……在教育孩子这方面，我们全部都失败了呢」

突然、斯普劳德骑士团团长嘟囔了一句。一直静候在旁的他尴尬地搔着头。

「没有要归咎于魔法省的意思，说实话我不想抱怨。但我们确实被他们牵着鼻子走」

「是啊。……就是一味想着为了把下一世代托付给孩子只要严格教育他们就行了」

附和斯普劳德骑士团团长的是古兰兹公。只有古兰兹公是一如既往。在现在这种状况仍不为所动的古兰兹公让我松了一口气，

「我们为了国家的安定而舍弃私欲。我不认为那是错误的。……但是，强迫孩子们那样做是错误的吧。没看清时代的变化是我们的过错。但是，尽管如此，把魔法省一切的行为都说成邪恶也是轻率的言论哦?马修」

「……我明白」

「魔法省至少对国内的意志统一做出了巨大贡献。也正因如此，要抑制他们企图进入教育领域的影响力是很难拿捏的」

「结果，给国家带来危机就毫无意义了。……我们应该知道，自我满足是无法改变国家的」

……玛泽塔公爵夫妻泰然自若过头了、不知为何，反而觉得安心。

母后似乎也恢复了平静、擦了擦眼泪端正了坐姿。

「尽管如此，我还是觉得很可恨……不只是阿尔加鲁特，把安妮丝菲亚也逼到这种地步的无疑是魔法省」

「但是，制约他们的动向是大人的工作，这果然是我们的不德之处啊」

「我知道。……哈啊、真是可耻」

「即使是战场上让哭泣的孩子都会沉默的王后殿下，在政治上也还是个孩子吗」

「……马修，要吵架的话我会奉陪的」

「这样的对话真让人怀念啊。……归根究柢，我们所欠缺的是话语吧。我们舍不得为了相互理解而说出口的话语」

斯普劳德骑士团团长带着自虐般的笑容喃喃道。也许是想到纳布尔的事吧。

父王他们的时代是很艰辛的时代。所以舍弃了自己的私欲，只为了国家奔波。但是并不是所有的一切都解决了。这一定是父王他们不想为难下一代的结果。

这与时代并不相合。其实是为了让无法咬合的齿轮契合，明明必须动手修补却舍不得花功夫。这才是应该要后悔的。

「……我觉得。这是不言自明的道理」

「尤菲?」

「如果只靠信仰就能活下去的话，那还需要他人吗?精灵契约的本质就是面对自己。只把坚持面对自己当作美德。如果仅仅听从无形的偶像的教导就好的话，那还有必要和他人交流吗?不知不觉中，我认为它已经变成毒药了」

「……尤菲莉亚小姐，你把信仰说成毒药，魔法省的那些大人物会血气上涌的喔?」

「俗话说药过多了就是毒吗?」

尤菲不以为然地断言。哇啊、完全进入了毒舌模式……。

古兰兹公看着尤菲的视线就像看到愉悦的东西一样。真是够了、这对父女……!

「……你说的话我明白了。对安妮丝来说负担过重了。那么，还是以尤菲成王的方针来推进吧。这样就可以了吗?尤菲莉亚」

「是的。我没有迷惘」

唔!边、边搂着我的肩膀边说的话会被理解成奇怪的意思吧!?是天然吗?还是故意的啊?啊、而且搂得这么紧，又逃不掉!

「……安妮丝」

「唔!是、是的!」

「……要是把歉意说出口的话，你一定会畏缩的吧。至今为止的摩擦我们没必要证明是谁的过错。所以，你要健健康康的生活。作为父母，我只希望如此。我可以挺起胸膛的说，只有这一点绝无虚假」

「……父王」

父王的话让我紧紧抿起嘴唇咬着。不然的话，我就又要难看地哭了。

「……我一共有多少次看到你哭泣的样子呢?」

「……母后」

「连数都数不出来。意思是不记得了。真是可悲啊……」

「但是我给您们制造了很多麻烦。正因为我明白，才不能做出哭着央求之类的不知恬耻的行为」

「也许我就是希望你那样做呢。对你严格一点，你就屈服认输就好了。但是你坚持了你自己。我只看到你的那份强大，就误以为那就是你」

母后静静地摇了摇头。……已经不想再开口了。眼睛是睁开着，但是眼泪还是哗啦哗啦地掉下来，很痛苦。

「阿尔加鲁特一定也有像山一样高的话想对我说吧……」

「……真抱歉，我们全都是固执己见的人」

「没关系。……没关系的、安妮丝。从现在开始、从现在开始一点一点地开始吧。从这里再开始一次好吗?」

母后温柔的声音，让我抑制不住喉咙深处发出的声音。

我已经没有组织语言的余裕了，眼睛都睁不开了。身体在尤菲的支撑下，我只能依靠着她继续哭泣。

第58话 首席公爵的思虑

「那么，现在安妮丝也冷静下来了。关于王位，我能稍微说句话吗?」

等痛哭流涕的我冷静下来后，琉米艾尔提出了这个话题。

大家的目光集中在抛出话题的琉米艾尔身上，母后歪着头。

「要说的话是?」

「尤菲成王是这些孩子们的意志，如果你们认为可以的话也无所谓。我本来就没有说三道四的权利和资格。唯有一点，这是作为精灵契约者的前辈的我的忠告哦」

一听到忠告这个词，父王绷紧了表情。在紧张的气氛中，琉米艾尔的表情突然放松了下来。

「不是要说那么紧张的话题。只是将来，提到王位继承权的话，事情应该就会变得复杂起来吧?我想这个问题会让你们很头疼，但我要说的是关于尤菲和安妮丝的未来」

「……我们的?」

「没错。你们有注意到自己有多依赖彼此的存在吗?」

呜。为什么会聊到这个。我不由得露出讨厌的表情，琉米艾尔没办法般耸了耸肩。

「要说你们早就是一对了也不为过。但是双方都有各自的立场吧?站在这个立场上，也不能说不会有拆散你们的举动」

「哈啊……」

尤菲冷淡地回答，但眼神却很恐怖。那个、不抓紧也没关系吧?尤菲?有点疼啊?

「那边那个、不要做出那种好像无所谓的反应。也许尤菲并不在意，但要是周围人会效仿的话，就不能这样了吧?这对于你们来说是攸关生死的问题。从尤菲喜欢安妮丝的魔力的那一刻，你们就是命运共同体了。如果想要守护这样的关系的话，就要先采取措施」

「……采取措施?」

「也不是什么特别难的事。请好好地公开你们的关系」

「……哈————!?」

这是什么公开处刑?也就是说、我和尤菲、那个、的交往关系、就是要把这样那样的事正式公开吗!?

「这倒也没关系，但需要强调到那种程度吗?」

「有关系啊!?我非常在意的啊!」

「安妮丝安静一会。要是被认为只要同为女性就可以趁虚而入的话，会很生气的对吧?因为你们可以说是在灵魂上相互认可的关系。从一开始，就应该斩钉截铁地告诉对方没有插足的余地」

「……原来如此」

呜呜呜呜呜呜……!这、这确实是……。

我也不想被追求，我想让追求尤菲的男人都被马踢。那样的话，我想先公开我们的关系是可以有的。

「……虽然想过会是这样，但那样的话，下一任国王就麻烦了」

「果然还是要养子吧……尤菲开创了先例所以也不能说没有……」

唉、父王和母后叹了口气。是是是，非常抱歉!做了麻烦的事!是我不好!是我不好!

「生不就好了，孩子?」

「……什么?」

……琉米艾尔，刚才，你说了什么?我的耳朵是不是出了什么问题?

「所以是要继承人对吧?生一个不就行了?」

「……不、没有对象啊!?」

「不，有的吧?」

「难道说是让我和尤菲生吗?」

「除此之外还有别的选择吗?」

你在说什么?露出了像在这样说的表情，但在我看来不知道在说什么的是琉米艾尔你吧!看吧，其他人也露出跟我一样的表情唷!?因为琉米艾尔说了不合常理的话呀!?

「你该不会要说因为都是女性，所以不能生孩子之类的这种常识性的话吧?」

「……诶?」

「嘛，确实很难说是自然怀孕，所以我想会有赞成和反对两种意见，但也并不是没办法哦?」

「诶诶……?」

「嘛，如果说不是自然出生的人就不能成为国王的话，领养也可以唷。……什么、你讨厌吗?」

「太突然了，我的思维跟不上啊!别用自己的常识说话啊!」

「……这话轮得到安妮丝大人说吗?」

蕾妮闭嘴!这对我来说是攸关生死的问题!还有我可不是喜欢忽略或打破常识的……不是……我觉得不是……。

……我也有觉得应该要遵守的常识!没错!并不是说方便就好了!这是取舍、没错，这就是取舍!

「也就是说除了男女之间的生育外，琉米大人还知道其他生子的方法吗?」

「有好几个唷?」

「好几个!」

那边的! 妮儿谢尔夫人!别穷追不舍!我知道这刺激了你的求知欲，所以请你坐下吧!眼睛不要闪闪发光的!!

话说回来有好几个吗!?这个世界比我想像的更加奇幻!? 我想听又不想听的……!!

「那就解决了吧」

「嗯，解决了」

「诶诶!?父王、母后、这么干脆地接受了!?」

「原本就是史无前例的王位继承。再说了，你的魔学变得更广为人知的话，不管发生什么事，都只需用开阔的胸怀去接受吧。……余到那个时候，王位已经让出去了吧!」

「太过分了!太不负责任了!」

「不负责任的是你!等狠狠地折腾了一番之后!你还是好好想想怎么安顿下来吧!」

呜、呜呜呜呜……!无、无法反驳……!

「但是、你看、如果是旁门左道的话就不行了吧?呐!?」

「是吗?我想那个也不算是旁门左道吧?」

「琉米艾尔闭嘴!」

「什么呀，你就那么讨厌和尤菲生孩子吗?」

「不—要—呀—!别这么直接地说出来呀!这可是个很敏感的话题喔!?」

主要是伦理观、我的心、还有羞耻心!可是很纤细的唷!?

琉米艾尔的话让我全身别扭起来的时候，尤菲从我后面抓住并抱住了我。唔、勒、脖子被勒住了……!

「请冷静下来、安妮丝大人。这不是什么现在马上要讨论的话题吧」

「尤、尤菲」

「我认为即使我继位了，是否要留下我的血脉也应该进行裁决。如果要留下的话，应该思考一下对策、应该在国家内讨论是否收养孩子的方式更好。没有必要什么都由我们之间决定哦?」

「……为什么尤菲这么冷静……」

「这是要成为国王所必须具备的思想准备。我知道陛下和王后殿下也都很担心，但安妮丝大人是对这种话题没有免疫力、纯情又很可爱的人。请不要把她逼得太紧」

「尤菲莉亚大人!您温柔地给了她最后一击哦!?」

杀了我!干脆杀了我吧!!蕾妮的吐槽也让我心痛!!我为什么要受到这种羞辱!让我回去、让我回离宫!!让我把自己关起来!!我才不管什么王位呢!!

「什么嘛。看来用不着我担心呢?」

「吵死了!你以为是谁的错、琉米艾尔这个笨蛋!!」

……虽然也发生了这样的事，但我们就王位继承权问题达成了共识。

尤菲将被父王和母后收养为养子。然后正式授予王位继承权，同时发布关于精灵契约的真相。在发布之后，决定再次接受贵族们的裁决。

虽然根据结果还会发生变化，但总的来说，最终决定以让尤菲莉亚成为国王的方向前进。

＊　＊　＊

事情谈妥后解散是很好，但是不知为何我和尤菲被妮儿谢尔夫人带回了玛泽塔公爵家。

「尤菲被陛下正式收养的话，就要和我们断绝关系了对吧?那么，至少给我们最后能尽情谈话的时间吧?」

被那样说的话，我也很难拒绝吧。蕾妮为了向伊利亚报告而先回离宫了，所以只有我来到了玛泽塔公爵家。

更何况变成今天要在这里过夜的情况，我完全成了客人。嗯，因为我从来没有受过这样的欢迎，所以说有不冷静就有多不冷静……。

「但是真遗憾啊，明明尤菲刚找到一个真心爱慕的对象，却很快就要和我们断绝关系了……」

「这是没有办法的事。不要说得太多」

「我是明白的。不过真的很可惜呢……还以为安妮丝大人也能变成我的女儿一样呢……」

在前往玛泽塔公爵家的马车上，妮儿谢尔夫人真的很惋惜的吐露了心声。虽然被古兰兹公责备了，但是能看得出他的关怀，显示了夫妻间的关系良好。

变成了被那样的两人托付重要的女儿的状态。和以前来打招呼的心境完全不一样，更让人心神不宁。明明从那之后并没有经过多久时间，但一切似乎都瞬息万变。

「等局势稳定下来后，即使我们的关系无法复原，但还是能实现面对面交谈的。在那之前，请您忍耐一下，母亲大人」

「是呀。就算断绝关系了，你还是我的女儿，尤菲。因为我会一直在想着你」

尤菲和妮儿谢尔夫人温柔地相视一笑。古兰兹公静静地守望着那两人。亲子之间的对话我很难插嘴，只能保持沉默。

在这时候，马车在玛泽塔公爵家停了下来。在古兰兹公的护送下，下了马车一进去，我们就受到了等候着的佣人们的热情招呼。

「欢迎您们回来，老爷」

「现在回来了。暂时留出谈话的时间。告诉凯特他也要出席」

「我明白了」

管家对古兰兹公的指示行礼后，优雅地离去。听到凯特君的名字让我稍微瞪圆了双眼。虽然我觉得必须要说明，但打算让他也出席吗。

也许是察觉到了我疑惑的视线，古兰兹公和我四目交对。古兰兹公什么也没有说，只对我点了下头就先走了。

嗯—……貌似不是我该插嘴的事，但好像必须说点什么。怎样也无法释怀，就这样被带到了之前和妮儿谢尔夫人举办过茶会的客厅。

先进入客厅等待着，不久就听到了凯特君抵达的消息。接着走进客房的凯特君看起来有点灰头丧气。

……嗯—?这难道是、在上次的访问之后，他被严厉训斥了吗?

我疑惑地看着凯特君，总觉得被他投以复杂的目光。他的眼神中带着困惑、又像在犹豫着该不该反抗。你这样看着我，我也很困扰……。

「凯特，坐下」

「……是的，父亲大人」

凯特君在古兰兹公的催促下入座了。……唔嗯，不是能笑着愉快聊天的气氛。但是，对于尤菲和玛泽塔公爵家来说，一家人能在一起的时间都是有限的。

毕竟古兰兹公有公务在身，而尤菲为了继承王位必须做好被收养的准备。那样的话，必然很忙碌。这也可能是最后一次家庭相聚了。

「凯特，你听好了。这是决定事项」

「……是什么事?」

「已经决定尤菲成为王族养子的事了」

「……诶?」

为什么、凯特君抬起头像是这样说着。古兰兹公看着凯特君平淡地陈述着事实。

「这是从以前就在和王族秘密进行的话题了，考虑到这个国家的现状，安妮丝菲亚王女即位很有可能会招来国内的反对。因此，被选为下任王位继承人的是尤菲。今后，尤菲将被王族收为养子，成为王族的一员，并授予王位继承权」

「您说什么!?」

凯特君似乎不可置信地转头看向尤菲。尤菲面无表情地喝着茶。

「父亲大人能容忍这种无理的行为吗?……」

「没有什么无理，说出这句话的是尤菲莉亚。确实，我将其作为方案之一提了出来，但并不是觉得这样好才说的。事实上，为此我已经跟尤菲说要跟家里断绝关系了」

「……您是说在之前访问的时候，就已经有过这样的讨论了吗?」

「这件事是在阿尔加鲁特王子被废嫡的时候，尤菲莉亚询问我的事」

「……是、是这样的吗」

凯特君咬着嘴唇低下头。我想大概他放在膝盖上的拳头是紧握着的。

在无法插话的氛围下，我只能观察大家的情况。除了凯特君以外，玛泽塔公爵家的人都很淡然。总、总觉得呼吸困难。这个家，开启和关闭工作模式的时候差距太大了……。

「……那么，姐姐大人就将不再是公爵家的一员了吗?」

「就是这样」

「但是，陛下竟然允许如此无厘头的事情吗?再怎么说即使是姐姐，我也不认为陛下会把安妮丝菲亚王女放置一旁，赐予姐姐王位的……」

「这还是绝密事项。近日，将会正式公布……尤菲莉亚列名为精灵契约者的事」

「什……」

凯特君屏住呼吸，紧紧盯着尤菲莉亚的脸看。尤菲似乎对凯特君不感兴趣，所以没有与他对视。总、总感觉有冷战的氛围。说实话我的胃很疼。火辣辣的疼。

「获得了不亚于直系血统的说服力。这就是尤菲成为养子的条件。出色地达成了伟业的尤菲莉亚被允许列名为王族。事情就是这样」

「……可是，父亲大人不是推举了安妮丝菲亚王女吗?」

「当然。我并不能淡然地接受和我女儿断绝关系。但是，既然这是尤菲强烈的希望并达成了伟业的话，作为父母的只能守望她了。作为公爵，让我看看你的本领吧。到那个时候我们已经是毫无关系的人了」

呜哇、古兰兹公带着恐怖的微笑看着尤菲!看起来好像在威胁、好可怕!尤菲也接受的淡淡笑着!我不懂!我不懂玛泽塔家族的交流!

「而且安妮丝菲亚王女……以成为国王来说，心病太重。这样是不行的」

唔噫!?话题就转到我身上了!?而且还被当作病人一样对待!?

凯特君的视线转向了我。那样的视线中隐约能看见困惑。不，突然被当作病人对待的我也很困惑啊!?

「这个国家对安妮丝菲亚王女太过强硬了。事到如今，要让她成为国王，一切都太晚了」

「那、那个，古兰兹公……你是在担心我吗?你是在担心我对吧?虽然我很感激，但是可能会让凯特君误以为是尤菲自荐的……」

「说是这样也不为过吧」

「是啊」

等等!?古兰兹公和尤菲为什么要认同!?

你看，这样的话，不就会让凯特君觉得是利用尤菲来给王族擦屁股吗!?

「父亲大人，您说这个国家强迫安妮丝菲亚王女了什么?……如果让我为自己的迟钝为耻的话，我会深刻反省的，但是我现在还无法掌握话题」

「那么我问你……当安妮丝菲亚王女成为国王之时，你真的能从心底感到高兴吗?」

古兰兹公的提问让凯特君皱起了眉头。他瞥了我一眼，像是在观察我。像是对我有些想法。

不，这没什么不好。我并没有想过自己会被高兴地迎为国王之类的。

「安妮丝菲亚王女也不会反对你坦白至今为止自己的感受吧。诚实面对自己的内心就行了、凯特」

「……我很不安。安妮丝菲亚王女总是被人悄悄说是不合格的王族。更何况我认为如果自身无法使用魔法的话，应该招赘优秀的女婿作为王夫」

「嗯。这个国家的很多人都这么想吧。如果把尤菲作为助手圈在那里的话，从以前就坚决不结婚的安妮丝菲亚王女的态度实在无法让人容忍吧」

……再一次被这样提及的话，真的太过分了啊、过去的我。虽然不后悔，但还是能稍微看出不久前的我对他人无所谓的想法吗。

但是，即使能重来，我想我也不会屈服吧。或许至少会应付得更好些，但我想我是坚决反对招婿的。

「要说让安妮丝菲亚王女成为国王是不可能的事，是这样没错。你没有说错。但是，在我看来你只是被表面的流言蜚语蒙蔽了双眼、凯特」

「……那么，父亲大人是为何要推举安妮丝菲亚王女呢?」

「安妮丝菲亚王女拥有罕见的才能。其价值是我等无法比拟的。在某种意义上，我想连尤菲也望尘莫及」

怎么突然被捧得很厉害啊。诶、诶!?古兰兹公，你是这么评价我的!?我怎么是第一次听说!?

「就像你说的，没有尽到王族的责任作为王族并不合格，这样的评价我无法否认。但是，你认为是谁容忍了这样的行为?凯特」

「…………难道您想说这是陛下亲自认可的吗?」

「没错。你觉得阿尔加鲁特王子是被寄予厚望的王族，只是因为安妮丝菲亚王女没有才华吗?正好相反，正因为安妮丝菲亚王女有着即使不能使用魔法，也可能被期望成王的危险性，所以才被排除了作为王族的职责」

啊—嗯。这方面的话题会变成这样吗……?父王之前也那样说过。因为我也不想变成阿尔君的障碍，不过。……这么说起来，我一直有个疑问。

「那个。还在话题的途中真是抱歉。不好意思，古兰兹公是为何那样评价我呢……?」

回想起来，古兰兹公很早以前就对我有很高的评价。提起恢复王位继承权的也是古兰兹公。

但是我和古兰兹公并没有那么多交集，我不知道他到底是怎么评价我的。这样的疑问让我忍不住插话。

「会疑惑是理所当然的。因为这种对安妮丝菲亚王女的认知，就是我们一直在喝的毒药」

「……什么?毒药?」

「是会腐蚀您的毒药。我想因为是您带头先喝了所以没有自觉吧」

「……不是在说实际上的毒吧?」

「『没有人对您抱有期望』。……就是这种毒」

心脏仿佛被紧紧抓住一样快要停止了跳动。哈、呼吸困难，抓紧了胸口。

那……那个，那确实可以说是在腐蚀我自己的毒药。坐在我旁边的尤菲站起来，搂住了我的肩膀。听到尤菲的心音让我松了一口气。

但是我吓了一跳。我没想到被别人再次提起时自己会有这样的反应。

古兰兹公沉静地注视着我。在那双深邃的眼瞳里，我也不知道蕴含着什么样的情绪。不由得毛骨悚然。

「……那确实可以说是毒药也不为过。但是，是我率先做出不符合期待的行为吧?」

「那只是顺水推舟，让您喝下把自己逼到绝境程度的毒药的，毫无疑问是我们这些掌管政治的人。……要为自己的不诚实表示歉意的话，我会再次低头向您道歉。若非这次的机会，我也无法将自己的心情透露说出来」

于是，古兰兹公眯起了眼睛。

「我对您有很高的评价。而且是从您幼少时期就开始。正因为如此，在现在这样的情况之前，我无法支持您。因为我对您十分恐惧，要说您是我最大的政敌也不为过」

「……哈!?」

突然间你在说些什么、古兰兹公!?我是古兰兹公最大的政敌、为什么!?会害怕我这样的小姑娘、而且是从我小的时候就开始，是怎么回事啊!?

「您很震惊吗」

「很、很震惊啊!?诶、说明!我要求说明!」

「这点您应该已经意识到了。因为真的很单纯、只是那样的事而已」

「……???」

诶、我不明白啊。什么自觉……?

我困惑地看着尤菲。于是我被瞪着仇人般对古兰兹公露出獠牙的尤菲吓到了。

我焦急地看着妮儿谢尔夫人，她把手放在嘴边掩饰自己的表情。什么、这种温度差!?大概、和我有相同想法的只有凯特君了吧!?

「……父亲大人以前和我这样说过吧?在安妮丝大人身上看到了理想。正因为认可其价值，才想要她成为国王」

「啊啊，所言不假」

「 『正因如此』吗」

「没错。『正是因为如此』」

「诶，等下，尤菲!解释一下!我现在非常混乱!」

「……因为真的是很单纯的事情，安妮丝大人」

尤菲瞪着古兰兹挑畔地继续说道。

「父亲大人害怕安妮丝大人的影响力。正因为他比谁都还要认可安妮丝大人的价值。所以才会彻底的拔掉您的獠牙。是这样对吧?」

「……我的影响力?」

「就是魔学。安妮丝大人。请冷静地思考一下。支持父亲大人的贵族、您会联想到什么样的贵族?」

「那—个?抱歉，我一时答不上来」

即使说到支持古兰兹公的贵族层级，我一时半会也说不出来。我知道他是父王的左右手，但一说到古兰兹公我真不知道他具体是做什么的……?也许是我太无知了!

「那么，凯特你呢?」

「……支持父亲大人的派系大多都肩负军事设备。父亲大人得到了以近卫为首的各地骑士团、精灵资源的重要地区的定期调查员以及包括那些重要地区在内的领地贵族们的强烈支持」

「唔—嗯，也就是说就是军阀对吧?」

「是的。……以前，听母亲大人说过。如果是战争时期，强烈希望将魔学转用到骑士身上」

「唔嗯。……然后呢?」

「反过来问、你觉得父亲大人将安妮丝大人拉拢过来会怎么样?」

……那—个。古兰兹公的派系都是军阀贵族是吧?他掌握着保护国家的重要资源——精灵资源。也得到了领地内有精灵资源的贵族们的强烈支持。

对我来说也是挺诱人的话题。因为也许能畅行无阻地得到在领地内的资源，更重要的是还能跟当地活动的骑士们建立连结，或许能将魔道具普及得更快……嗯?

「……您注意到了吗?」

「……诶?是那样的事吗……?」

「安妮丝大人的魔学平民也能使用。也就是说有可能会直接改变骑士团现在的运作方式。安妮丝大人为了让自己不拥有权力而四处奔走对吧?那么即使还有其他人有相同的想法也不足为奇吧」

「……你说的就是古兰兹公吗?」

我不禁将视线转到古兰兹公身上。……好恐怖。我还是第一次觉得人这么恐怖。

我以为他只是父王的左右手，经常帮助父王的人。但是因为他从未对我显示出兴趣，还以为是被他无视了。原来你内心深处是这样多方考虑的吗……?

「大致上、与尤菲所想的相同」

「骗人……可、可是，那为什么我会变成政敌呢?我只不过是个小姑娘啊!」

「是数量的问题」

「……数量?」

「如果您真的自己建立派系，百姓就可能成为敌人。因为魔道具是不会选择使用者的。无论是受到冷漠对待的下级贵族、还是为了追求魔道具带来的利润的冒险者公会都有可能会追随您。能站在您这方的势力实在太多了。而且，他们和运作这个国家的中央贵族们相处得不好」

嘴里在发酸。胃液都快涌上来了。……无法否认。

「即使您没有争夺的意思，但仅凭这点也可能导致国家分裂吧。只要到处散播魔学就行了。只要让那些发明流通就可以了。您就是……最有可能摧毁这个国家的最大政敌」

「唔……!」

「更不用说您从幼年时期就倾心于魔法了。只是为了那个而勇往迈进。那样的发想、那样的思考、其中蕴藏的才能，我深感恐惧。假如您不把自己关在离宫的话，我甚至考虑过就算是强迫也要凯特成为您的婚约者，让您离开王族」

「到、到那种程度……!?」

凯特君也瞪大双眼，难道你没想到自己会被划进这样的想法中去吗。诶、好可怕……!你完全没有表现出过这样的态度啊、古兰兹公……!

「政治就是要利用敌人，安妮丝菲亚王女。这已经辗转成了过量的毒药，净是加深我的悔恨……总之，年幼时期的您并不可信」

「……并不可信」

「那样的聪慧、能让自己只远离王位的灵活思维。却还只是未长大成人的孩子。虽然尤菲被视为神童，但终究也只不过是一骑当千的价值。如果没有跟随的臣子和百姓，国家这个整体就无法成立。在这一点上，您的价值是无法估量的」

「……所以下了这种我不被任何人期待的毒……?是你对周围的人这么做的吗?」

「并没有积极的串通到那种程度。因为您很早就把自己关在离宫里了。但是……我注意到了您的价值，却没有引导您的我的罪孽比谁都还要深重吧」

「……允许在近卫骑士团和侍女队普及魔刃的，并不是斯普劳德骑士团团长。而是你吗?古兰兹公」

「马修更积极地期望着。阻止了那个是我。我向陛下进言。至少要等到阿尔加鲁特王子即位，地位稳固后」

……原来、是这样啊。

我不禁愕然地垂下了头。我受到了冲击，但并不难过。只是越来越惊讶，停止了思考。

第59话 安妮丝菲亚的价值

「明白了吗，凯特」

在我停止思考的时候，古兰兹公对凯特君这样说道。

凯特君似乎也没有跟上思维，只是一脸茫然。古兰兹公一叫到他，他就立刻把视线转向古兰兹公。但他马上又咬着嘴唇低下了头。

「安妮丝菲亚王女本来就没有好好地接受过王族的教育吧?她明白自己若拙劣地展现自己的才能的话，很有可能会推翻掉阿尔加鲁特王子的优势，所以才选择退出。然后让所有人看见她倾心于魔学研究的一面。不像王族的举止也只是掩饰自己才能的障眼法」

「……这是」

「并且她追寻到了自己不能使用魔法的原因，甚至自己找到了解决的希望。从年幼时期就有这样的行动精神和才智。甚至还发明了平民也能使用的替代魔法技术的发明。你知道这有多异常吗?」

再一次被夸奖让我心里发痒。……不过再度试着把自己并列起来看看，连自己也有点退避三舍。一想到在旁人的视角下我有这么可怕，就想对自己说稍微注意一下周遭的眼光啊。我也没资格说尤菲啊。

虽说就是以此为目的，但效果比我想像的更好。我差点要苦笑出来了。

「尽管如此，安妮丝菲亚王女还是被勉强立为国王。你不觉得这种才智很可怕吗?」

「……」

「说安妮丝菲亚王女缺乏作为王族的品格是合理的指谪。但这是作为帕雷迪亚王国的王族的标准。假设她是其他国家的王族、或者是一个可以与国家相提并论的势力之首领的话，看看会怎么样?为了夺取精灵资源丰富的帕雷迪亚王国而发动战争的话呢?即使不如贵族那样的程度，但也能让平民使用魔法吧?」

……唔、唔嗯。那确实很恐怖呢。我始终是站在给大家带来便利的角度制作魔道具的，但完全作为武力使用的话，甚至还能制作更加凶恶的东西。

魔道具的优点是任何人都可以使用，只要有资源就可以量产。而且操作简单。只要习惯使用就好。如果在军队中被普及的话，光是这样就能提高水准。

米格尔也确实说过类似的话。从假想敌的角度来看，我很清楚自己是多么凶恶。古兰兹公说将我视为危险，虽然是自己的事，但我也能接受。

毕竟我也知道魔学的危险性。……不、就当作自己是知道的吧。在周遭的人看来，也许更被视为危险。我关注的只有作为技术的危险性，但普及之后的事可能还考虑不周。

「那、那样的话为什么，安妮丝菲亚王女的立场如此低下!?」

「因为那是安妮丝菲亚王女的希望、也是我们的计谋。安妮丝菲亚王女的发明真的很厉害。但是，这可能会动摇国家的基础。在以魔法为主要信仰发展起来的我国，要接受安妮丝菲亚王女的魔学需要时间。但我们也不能允许其流出到其他国家」

一说到这里，古兰兹公原本凶恶的眼神变得更加锐利，说道。

「而且为什么?你问为什么?凯特，所以我才说你被蒙蔽了双眼。被周围的流言蜚语左右，不会使用魔法、作为王族的举止不够格。单凭这些，你就无意识把安妮丝菲亚王女视为下等人。正因为如此，你才无法看穿安妮丝菲亚王女隐藏的真相」

「呜……!」

「能够使用魔法是贵族权势的象征。这个国家长期以来一直把这样的价值荣植在心中。确实安妮丝菲亚王女正是异端。但是百姓追求的不是权势、而是实绩。别看漏了这点。正因为累积了实绩，百姓才会从那些成就中发现权势。现在的你，到底能赢过安妮丝菲亚王女什么呢?」

凯特君被严厉斥责得垂下了头。不，古兰兹公真是毫不留情啊……。

正当我觉得坐立难安的时候，古兰兹公把视线转向我。然后闭上眼睛，对我深深地低下头。诶诶!?等等!?

「古、古兰兹公!请把头抬起来!」

「不，这是我的谢罪。我害怕年幼的您，担心您的獠牙会伸向国家。暗中插手、协助并使您孤立是不争的事实。而且现在，如果这个国家需要您就会向您伸出手。这种不义必须纠正」

「但是，这是为了国家着想吧?我也不希望国家陷入混乱。我自己既不追求荣誉、也不想要地位。所以，不用说得这么郑重其事也……」

「……安妮丝大人」

正当我不知所措的时候，尤菲用低吼的声音呼唤我。我不由得吓得颤抖起来。

我战战兢兢地看着尤菲，尤菲正以恐怖至极的表情瞪着古兰兹公，我差点发出惨叫。

「……安妮丝大人可以更加生气的」

「诶，不，就算要我生气也……」

你那样说我也很困扰。不，真的很困扰啊!?而且尤菲不是更生气吗!?为什么尤菲比我更加生气啊!?

看到我这样慌张的样子，尤菲揉着眉间深深地叹了一口气。什、什么啊。

「所以说您太过温柔了。父亲大人……这个人是利用你的不便的人喔?我明白这是为了国家。即使明白，请也不要这么轻易地接受。这个人明显是您的敌人」

「敌、敌人也太夸张了吧」

「……不，尤菲所言即是。我的忠诚是献给奥尔凡斯陛下的。绝对不是献给您的。从这一点来说，您既不是盟友、也不能说是敌人，而是一个难以对付的存在。因此您选择隐居在离宫，老实说让我松了一口气。我就是这么想的男人。我绝对不是您的盟友」

「政治不就是这样吗?这是让人发怒程度的事吗……?不，我也有被期望的地方，与其说是生气，倒不如说很恐怖，根本没有生气的余地啊……」

也就是说从我年幼时，古兰兹公就真的一直把我当作政敌来看待!?那样的事实才更加可怕，已经不是生气的时候了!请住手!我举白旗全面投降喔!?

「而且也没有和古兰兹公争斗的理由……」

「明明为您的不便感到高兴吗?」

「但就算这样我也没有什么不满。而且王族不就是这样的吗……?」

「……您真是让我吃惊。我打从心底敬佩教育您的陛下和王后」

尤菲皱起了眉头一副无法接受的样子。不、不好吗。因为我说了可以的。别生气啊、我不知道该怎么办才好……。

「……如何、凯特」

「……父亲大人」

「有些事情不经过言语交流是无法理解的。并不能因为是敌人，就把敌意投向对方。你必须好好看着对手，得到该得到的东西。这就是政治世界里的必要之事」

古兰兹公的话语让凯特君无力地垂下了头。呃、呜，有点看不下去了。玛泽塔家之间的交流对我的心脏不好!

「不过，这么一来，凯特君不就没有和尤菲失和的理由了吧?成为养子的话就不再是姐姐了，但今后在国王和臣子之间的关系上活跃起来不就可以了。原本就是被这么培养的话，平和地重修旧好就可以了吧。我觉得那不是什么坏事……」

所以不用这么消沉吧?我想试着这么跟凯特君说，但凯特君只是用可疑的眼神看着我，什么也没说。

呜呜，我不知道怎么对待这种年纪的男孩子啊!你说我该怎么做啊!?

「……我、可是看不起您啊?」

「诶?啊啊，嗯。不过也没办法的吧?以国情来说，不能使用魔法是非常可耻的啊?」

「不仅如此，我还认为是玷污了王族」

「不，实际上玷污是事实……」

「您是明白这点才表现出这种假象对吧?考虑了各种各样的事，以此来操作印象」

「……嘛，嗯。是的」

我的回答让凯特君无力地摇头，然后深深叹了一口气，抱住头。

「……您说我只看到表面的这种指谪是合理的，父亲大人。我很抱歉我是个没出息的儿子。」

「嗯。剩下的时间不多，但要努力学习、好好精进。今后的时代将会发生巨大的变化。勤勉自己不要被时代的变化给淘汰了。否则只会丢人现眼」

「……我会铭记在心的」

凯特君带着顺从的表情向古兰兹公点头后，再度将视线转向我并低下了头。

「我为自己的无能感到羞愧。真的非常抱歉，安妮丝菲亚王女」

「……我明白了。我接受你的道歉。如果有羞愧之情的话，希望你今后能作为公爵家的继承人好好努力。我对你的期望只有这个」

「……是的」

凯特君没有抬头，只是咬紧牙关地低语道。今天总是有出乎意料的人向我低头道歉，总觉得心里很复杂。

我并没有想让你们道歉啊。我没有期望能将魔学传播出去。如果能利用这点来统合国家的话，我也有存在的价值，就是这样吧。

「那么，事情就这样解决了」

啪的一声，妮儿谢尔夫人拍了拍手，转换气氛似的说道。

「今天也聊过这些话题了，差不多要休息了。因为安妮丝菲亚王女才刚从旅途中归来呢」

「非常感谢你的关心。那么，我该在哪个房间休息呢……」

「啊啦?在尤菲的房间不就行了?」

「……」

「呐?」

呐?个头啊!我忍不住想抗议，结果尤菲给我施加了压力，我只好闭嘴了。呜、呜……!玛泽塔公爵家好可怕……!

宣告解散后，我被尤菲抓去她的房间。不知为何我有种要被抓去卖了的感觉。要被卖掉了……。

为什么会变成这样啊!

＊　＊　＊

被带到尤菲的房间后，我一直被尤菲当作抱枕。女仆们迅速帮我们换好衣服后，我就被尤菲扔在床上直到现在。

尤菲不发一语的抱着我，把脸埋在我身上。虽然看不见她的表情。但她明显散发着不悦的气场，让我很不知所措。

因为我从没见过尤菲表现得这么不满。这也是受到精灵化的影响吧，我边想着边抚摸她的头。

「……安妮丝大人，为什么不生气呢?」

「还要说这个吗?」

尤菲好不容易嘟囔的一句话，让我不禁苦笑了起来。尤菲的不满似乎是对古兰兹公对我所做的事而感到的不满。更确切地说，大概是揭露后，她对我说没有感到任何不满这件事而生气吧。但是不管怎么说，我都不会对古兰兹公感到愤怒吧。虽然我觉得很可怕。但毕竟古兰兹公的目的和我的目的并不冲突。除了被他操纵在股掌之间的事让我感到一阵恶寒外，我对古兰兹公没有任何想法。

「……如果我站在安妮丝大人的立场上的话，您会生气的对吧?」

「唔……」

……那个或许无法否认。但是，不能生气的事就是不能生气，所以希望你饶过我。

「……我知道。我知道您就是这样的人。但是我很不安。总是这样让步，我会很担心」

「……怎么说呢。如果不用争斗大家就都能得到幸福的话，我也会觉得幸福，这样想太天真了吗?」

「太天真了」

「否定的这么干脆啊!?」

「首先，您不变得幸福是不行的」

尤菲握住了我的手。十指交扣的紧握让我的心脏猛烈跳动起来。

尤菲终于抬起头来，脸上充满了忧伤。不安地晃动着的眼瞳控诉似的望着我。

「您真的觉得自己也很幸福吗?您甚至连自己的幸福都要割舍给别人……。我知道这是您的美德。但是，看到今天的父亲大人我改变了想法。也有利用您这点的人」

「不，我想有也是没办法的事吧?倒不如说我很佩服他利用得很好，因为如果是父王的话应该也会这么做的……」

「这就是您今天流泪的原因吗?」

「…………诶嘿」

「请不要蒙混过去」

是的，对不起。彻头彻尾的不幸啊。虽然也有自己招致的自觉，但如果说不觉得痛苦的话，那是骗人的!

所以别增加拥抱我的力道了，原谅我、尤菲!被勒住了!我被勒住了!会出来的!要出来了!有什么不该出来的东西会跑出来的!

「没、没办法一下子就改变!」

「您不是也没打算改变吗……?」

「不，我也想要变得像一般人一样幸福……」

「这种一般人的幸福，到底是什么样的幸福呢?是您真心想要实现的愿望吗?」

在尤菲的追问下，我试思了自己的幸福。

我想要的幸福。这么一想的话，答案实在是太简单了。

「已经实现了。有认可自己的人、可以使用魔法。有人被我的魔法拯救了。守护了笑容。可以协助创造新的时代，国家也会变得更好。光是这些对我来说已经是十足的幸福了」

正想说所以才没什么不满之时，紧紧抱住我的尤菲起身，骑在了我身上，我的双手被尤菲按在床上。变成俯视姿势的尤菲，她的眼睛目不转睛地注视着我。

诶、为什么你的表情看起来这么不满啊，尤菲……?

「您要这么说的话也没关系。所以，这是我为所欲为的任性」

「诶，那个」

「我会让您沉浸于幸福至死。甚至到了会让您想说不想放手的程度。也会把您不希望的幸福强加给您……请做好觉悟哦?」

尤菲浅笑着低语道。背后传来一阵恶寒，双手也被按住，无处可逃。我不由得露出讨好般的笑容。

我也想要变得幸福。并非是因为喜欢才想变得不幸哦?但是我的幸福是大家都欢笑着。为此，即使我有些痛苦和不幸，我也一定不会在意。

但是，如果你说我不幸福就不行的话。如果你说要让这样的我幸福的话。

「我已经做好觉悟了……不要离开我好吗?」

我一定已经无可救药地沉溺于你了。

如果要停止呼吸，我想就这样沉溺在幸福中死去。如果是尤菲的话就算被她杀死也没关系。

不会说出口。但是，这是我仅有的愿望，所以请你原谅我。我只会在心里如此期望，所以希望你能原谅我。

我现在一定发自内心的笑着。所以我很幸福。我已经很幸福了，尤菲。

「……安妮丝大人」

于是尤菲皱起了眉头。难、难道我内心的想法被发现了吗。

「……太过无防备的话，我会认真地连骨髓都吸食殆尽喔」

「噫」

捕食者般的笑容真的对心脏不好，希望你不要这样!心脏像笨蛋一样砰砰直跳。不不，我并不是因为被逼得走投无路而高兴的!不、不是的!

但是逃不掉、也不想逃。啊啊，果然已经沉溺了吧。……啊啊，我已经搞不懂了!

「睡、睡觉吧!尤菲!你看，已经累了嘛!对吧!」

「……说的也是呢」

好像能成功逃离追求的魔爪了!就这样哄尤菲睡觉吧，这样就能安心了!尤菲解放了我的双手，重新将我当作抱枕抱着。我轻轻拍了拍尤菲的背。

觉得高兴是真心的。听到你说要让我幸福真的很高兴，但也许我还无法习惯幸福。所以想要稍微再让我依靠一会。

＊　＊　＊

在玛泽塔公爵家的住宿的第一天结束了。这么说来要住到何时呢?毕竟也要做收养尤菲的准备，在那之前我们可以在这里休息吗?但是有点在意回到离宫的蕾妮和留守的伊利亚。

干脆让两个人也休息一下吧。只有我们自己休息是不行的。之后再和古兰兹公跟妮儿谢尔夫人商量一下吧，把这个记在心里。

话说回来，玛泽塔公爵家的宅邸是很巨大又很气派。而且能感受到历史感，光是这样漫步游览也不会觉得腻。

现在，我和尤菲分开行动了。因为她被妮儿谢尔夫人叫去了。古兰兹公还有公务在身，那样的话，不就是我被抛弃了吗。怎么样也闲不下来。

因为说我可以自由参观宅邸，所以我决定在玛泽塔公爵家的区域内散步。于是就在宅邸内转转。

「……啊」

「啊」

遇到了凯特君。他明显没有干劲的样子，一个人苦恼地待在屋内的角落里。有点尴尬。

但是既然碰到了，该怎么说呢……不能无视。

「那—个……你还好吗?」

「……嗯，这不是安妮丝菲亚王女应该挂心的事」

凯特君无力地摇头，对我的反抗心似乎完全消失了。反而是用很害怕的态度，想要远离我。

……总觉得。不知道为什么。即使不愿意也会将他们重叠在一起。和阿尔君。我想起了和阿尔君失和的时候。现在的凯特君和那时候的阿尔君一模一样。

那个时候，我该怎么做才是正确的呢。我自己也推开了想要离开我的阿尔君。我以为那是为了阿尔君着想。但是阿尔君却走上了歧途。

我其实是想和你一起携手同行的。但是，阿尔君已经去了我碰触不到的地方。这么一想，我就无法对凯特君坐视不管。一种莫名焦躁的冲动感驱使着我。

「不是没问题吧!」

「……什么?」

「现在的凯特君怎么看都不像是没事的样子。所以你说说看吧。周围有耳目的时候就说不出口了对吧?」

凯特君睁大眼睛看着我。但很快地就尴尬的移开了视线。

「不要移开视线。昨天古兰兹公不是说了吗?即使对方是敌人，也能得到收获。我不是你的敌人，只是看见你很消沉的样子……我心里不是很舒服，所以只想听你说说话而已」

「……和您说话就会显得自己很悲惨，所以我不喜欢」

凯特君用尖锐的声音回应道。……嗯，这种程度就可以了。

「那是我的不好吗?也许是我不好。是我误导了你。我故意表现得让人误会。被那样说的话我无法否认」

「那样的话……就请不要管我」

「我就是因为这样才推开了弟弟」

凯特君再度将视线转向我，惊讶地瞪大眼睛盯着我。

……那个时候，也不要光想着为了阿尔君着想什么的。把感受说出来的话，会不会有什么改变呢。

「我很后悔。是会在心里懊悔一辈子的后悔。现在的凯特君和那时的阿尔君一模一样。还有那种觉得自己很悲惨，被周围人看不起的态度。也许是无法挺起胸膛、无法认同自己而自甘堕落的地方」

「……所以，您想说什么?」

「有话要说的不是你吗? 就算你一个人再怎么深思，意外看不到的事也会有很多。想听你说话会让你很困扰吗?」

「……很困扰」

「这样啊。我是不知道你困扰什么。因为你的感受一旦被发现的时候就掩饰不了了」

我耸着肩膀断言道。虽然这不是该由我来说的话，但是自己承担的事情无法自己解决的话，最终还是会给别人造成困扰的。

我能理解这种不想依赖的心情。但是不依靠他人是不行的。就算不是我也可以。但是，我不认为放现在的凯特君一个人待着是正确的。

「不是我也没关系。你最好找一个能认真听你说话的人商量」

「……我不是阿尔加鲁特王子」

「是啊。你不是阿尔君。……所以，你可以重新来过。和阿尔君不同」

不对我敞开心房的话就没有办法了。太多管闲事也没有意义。这就是极限了吧。

我转身正要离开这里。在我的背后，传来了凯特君小声的声音。

「……对我来说，阿尔特鲁加王子是个叛徒」

我不由得停下了脚步。

「虽然他是王族，也是蔑视姐姐的不可饶恕的叛徒。我之前无法理解。所以我一直以为把姐姐收留的您，一定也是有什么企图才把她留在您身边」

「……这样啊」

「……但是，也许我也成了叛徒吧。您其实很有能力，是站在姐姐这一边的吧。无法相信这一点、未看清真相就自曝其短的我……和阿尔特鲁加王子有什么区别呢」

「有区别喔。有很多不一样呢」

我背对着凯特君，编织着言语。

「阿尔君没有你那么爱撒娇。不懂得撒娇。阿尔君是叛徒哦。但是，全部都是自己决定背叛的。期待也好、职责也罢，所有的一切。居然说这种觉悟和你一样什么的，不管阿尔君的行为有多恶劣我也会生气的」

「……您说我在撒娇?」

「你只要相信尤菲就行了吧?阿尔君没有什么可以相信的事物。对自己也好、对周围也罢。是我把他逼到这种地步。所以阿尔君不依赖任何人、也不示弱。就变成了那样的人」

父王和母后、甚至连身边的家臣，阿尔君应该都不相信。什么都不能相信、只是被赋予了角色、他只是被要求当那样的国王。

因为阿尔君没有才能。所以我想也许是父王他们为了不让他承担过多的责任的体贴吧。……但是，我想他们没有考虑到，当阿尔君意识到这点时的绝望会对他造成多大的伤害。

「所以不要挥开伸向你的手。不要封闭自己的内心。即使觉得悲惨也无所谓，只要依靠别人就好。如果贵族的骄傲会阻碍你的话，把那种东西舍弃掉就好了。……因为，你不是还有魔法吗?」

因为你可以使用我没有的、我心里称羡的魔法。仅仅，光是这样的事实，在这个国家就有无数的机会。

「你是有同伴的。古兰兹公虽然很严厉，但他一定会等着你。妮儿谢尔夫人也是位研究魔法的才女。应该也可以听取意见。只要你抬起头来，你看。你的未来不是如此的光明嘛!」

我张开双臂回头看。我这样想，希望能传达给他。

凯特君看着我。只是什么也没说的注视着我。对此我也无话可说了。虽然相视了一会，但凯特君静静地低下了头。

深深地低着头，什么话也没说，就那样离开了。面对他的背影我也已经没有话想对他说了。

第60话 革命的序曲

在玛泽塔公爵家的停宿迎来了终日。虽然离正式发表尤菲被收养的消息还需要一段时间，但为了准备此事，我们也必须回到离宫做好准备。

事实上，这是尤菲作为玛泽塔公爵家的「女儿」来访的最后一日。蕾妮坐在来接我们的马车上，她笑着迎接我们。

在我和蕾妮的守望之下，尤菲依依不舍地面对着她的家人。古兰兹公一如往常地面无表情，妮儿谢尔夫人则仍然温和地微笑着。

还有凯特君。从那次之后，我们再也没有说过话。他的表情风平浪静。

「……虽然会见面，但维持亲子关系的时间也不多。你要好好努力，尤菲」

「好的，父亲大人也请多保重。我马上就会追赶上您给您看的」

「喔……」

尤菲和古兰兹公的告别干脆得神清气爽。不再是父女的两人，今后将以下一任女王和公爵的身分面对。

对于他们两个来说这一种新的关系，也许是他们所期望的。彼此浮现出的笑容似乎说明了这一点。

「……尤菲」

「母亲大人」

妮儿谢尔夫人静静地上前抱紧尤菲。吻了吻尤菲的额头和脸颊后轻轻地将她放开。

没有话语。我知道两人在停宿的这几天里，已经单独交谈过好几次。所以我想已经不需要言语了。

然后是……。

「……凯特」

尤菲转向了凯特。凯特君也冷静地将视线转向尤菲。

双方就这样面无表情地看着彼此，都没有说话。我听到了看着这紧张的场面的蕾妮吞口水的声音。我也自然地握紧住拳头。

「……姐姐，我要继承父亲大人的衣钵」

「嗯」

「不是马上。也不知道要到什么时候。即便如此，总有一天我会挺起胸膛地告诉你的。所以……」

只说了这些的凯特君挺起了胸膛。紧抿着的嘴唇在微微颤抖，或许是为了拼命忍住，不让视线移开的关系，他吊着眼睛瞪着尤菲。先前的话语不自然地中断，并没有继续，但他仍然盯着尤菲。

听到凯特君这番话的尤菲表情崩解了。她露出微笑，轻轻抚摸着凯特君的脸颊。

「之后就看你的了」

「……好的，姐姐」

尤菲离开了低着头的凯特君，转身背对着他们朝我们走来。在尤菲的背后，看到妮儿谢尔夫人支撑着凯特君向我们低下了头。玛泽塔公爵只是凝视着昂首阔步地走向我们的尤菲的背影。

「该走了，安妮丝大人、蕾妮」

「……嗯」

「好的，我们走吧」

我们乘坐的马车驶向了离宫。

透过窗户，我看到玛泽塔公爵家三人在目送我们，直到我看不见他们为止。

尤菲一次也没有回头看过。

＊　＊　＊

这一天，帕雷迪亚王国迎来了转机。

后来的历史是这么说道的。这是旧时代的终日，也是新的时代拉开序幕的起始之日。

＊　＊　＊

在王城的谒见厅，聚集了担任政治职务的帕雷迪亚王国的贵族们。

不用说，陛下的左右手古兰兹公和担任魔法省重要职务的人们也在其中。

今天奥尔凡斯陛下要宣布重要的消息，鉴于其内容只向国家级的权威们公开此消息，并决定今后的方针。

贵族们大多都神色紧张的样子。其中脸色不太好的是在魔法省担任重要职务的高官们。因为他们忧心如焚地等待着今天的到来。

他们预想的议题只有一个。就是从奉王命调查精灵契约的安妮丝菲亚王女和精灵契约者已达成会面的传闻中联想到的。有可能是精灵契约的调查结果报告。

事实上，从那之后安妮丝菲亚就一直窝在离宫里并没有多大的动静。对原本就和安妮丝菲亚关系不好的魔法省的重职高官来说，她的动向无论如何也无法让人移开视线。

在大家抱持着各自的疑虑中，传来了奥尔凡斯陛下入场的消息。跟在他的身边是希尔芬王后、接着跟在身后的是安妮丝菲亚王女和尤菲莉亚公爵千金。

尤菲莉亚出现在安妮丝菲亚的身边已经成了理所当然的景象。奥尔凡斯和希尔芬坐在王位上，安妮丝菲亚和尤菲莉亚在王位之间拉开了距离等候着。

「余之臣子们，今天汝聚于此处。首先请先放轻松。今天余有重要的消息要宣布。虽然是迟早要向全国宣布的事，但就当作是为此的事前公布吧」

在场的大多人都紧张地屏住呼吸，奥尔凡斯环视着场下的每个人继续说道。

「前些日子，余以王命让安妮丝菲亚查明精灵契约的事，我想你们不是初次耳闻吧。因为调查结果已经出来了，所以余今天安排了这样的场合，想将调查结果一并告诉你们」

「果然」的窸窣声此起彼落。奥尔凡斯让嘈杂的会场内肃静后，场内又恢复了静默。

「详细情况将由安妮丝菲亚、还有作为助手的尤菲莉亚来说明……但在那之前余有必须要说的事。希望你们用心听好。在这次的精灵契约的调查中，尤菲莉亚达成了精灵契约」

奥尔凡斯的话引起了众人的骚动，会场内所有的视线都集中在奥尔凡斯身边的尤菲莉亚身上。

精灵契约者在这个国家里具有重要的意义。这可是个意外之喜。而且是那位著名的才女尤菲莉亚千金。这无疑是个好消息。众所瞩目的尤菲向众人恭敬地行了一礼。

「肃静!……经过这次的调查，在揭示精灵契约的方面有了很大的进展。完成这次功绩的安妮丝菲亚和尤菲莉亚功不可没。因此余接收了这次的报告，并必须告诉大家，余下了一个重大决意」

像是在倾听奥尔凡斯的话一样，每个人都安静了下来。聚集在尤菲莉亚身上的目光再度回到了奥尔凡斯身上。

确认视线都回到自己身上，奥尔凡斯清咳一声后继续说道。

「精灵契约的详细内容稍后将由参与调查的安妮丝菲亚和尤菲莉亚进行说明。先说结论，安妮丝菲亚没能达成精灵契约。从以前开始，就有许多人对安妮丝菲亚成王的资质抱有质疑，这次的精灵契约的调查也能说是对安妮丝菲亚作为王族的资质的试炼……但结果不尽理想」

安妮丝菲亚配合著奥尔凡斯的话垂下了眼睛。但她并没有表显出失落的样子，只是静静地伫立着。

「但是，正因为有了安妮丝菲亚的调查结果，这个国家才能迎接尤菲莉亚这个新的精灵契约者，这是个天大的喜事。因此，余决定要奖赏尤菲。……尤菲莉亚唷，上前」

在奥尔凡斯的召唤下，尤菲莉亚走上前恭敬地行了一礼。

奥尔凡斯对着她点了点头，扫视了周遭贵族们后，高声地宣告道。

「余对这次的功绩有着极高的评价，余宣布要将尤菲莉亚收做养子」

冲击。这个词最适合描述在场中每个人的反应。

被王族收作养子。不难想像这意味着什么。

「这、这……该不会!?陛下要让尤菲莉亚千金拥有王位继承权!?」

「当然。原本尤菲莉亚就以下任王后的身分接受教育。经由这次的事件，她也展现了自己的资质。可以说将她迎进王族也十分合适。有人有异议吗?」

「我没有异议，但请允许我发言，陛下」

走上前的是古兰兹公。在场内躁动不断的情况之下，聚集了所有贵族们视线的古兰兹公笔直地注视着奥尔凡斯。

「古兰兹吗。可以，你说吧」

「在此次的事件中，尤菲莉亚得到了极高的评价，我感到十分荣幸。但是，如果这样下去的话，肯定会有人对我们公爵家和王族的关系抱有疑虑。所以请容我再次宣告。既然尤菲莉亚被收为王族的养子，那我宣布公爵家和尤菲莉亚断绝亲子关系。以后将会以王女和公爵的立场相互面对」

古兰兹的这番宣言再度引发了场内暴动。如果王族收养尤菲莉亚的话，公爵家就会和她断绝亲子关系。而且也明确表示将以外人的身分对待。

这就等同于宣布王族并没有偏袒玛泽塔公爵家的意思，玛泽塔公爵家也不会干涉王政。

「我很感激您一直以来对我的指导和教育。……玛泽塔公爵阁下」

尤菲莉亚不再称呼古兰兹公为父亲，而是改为公爵。看不出有动摇的迹象，可见王族和玛泽塔公爵家已达成了共识。

贵族们慢慢地意识到这难以置信的事情就是现实。然后逐渐对尤菲莉亚越来越期待。可能重现初代国王的伟业的新的王位继承人的出现，简直就像是传说再现一样。

「古兰兹。你的亲生女儿是我国的至宝。希望这份忠诚，今后也一如既往地为余，还有为了国家尽心尽力」

「遵命」

「然后是尤菲莉亚。余要赐予你新的名字。从今以后，你的名字就是尤菲莉亚•菲兹•帕雷迪亚。作为王族的一员，余期待着你为这个国家带来繁荣」

「是的，我发誓不会愧对自己获得的这份荣誉的。……义父大人」

尤菲莉亚被赋予了新的名字，她挺起胸膛接受了这个名字。

掌声开始响起，并且逐渐地扩大。

在祝福的掌声之中，安妮丝菲亚走到了尤菲莉亚身边。

「恭喜你，尤菲」

「是的。非常感谢，安妮丝大人」

「已经不需要加大人了吧?」

「……好的，安妮丝」

尤菲露出了笑容，成为新的姐妹的两人牵起了手。

＊　＊　＊

呼，好紧张。果然在正式场合，公主殿下的仪态让我的肩膀僵硬。

那么，宣布了尤菲莉亚作为王族养子的消息，现场的气氛十分热烈。特别是魔法省的那些机要高官非常欣喜雀跃吧。我真的很想质问他们就那么讨厌无法使用魔法的我当王吗。不，我想应该是讨厌的。

但是一旦说了精灵契约的事，这份喜悦应该会化为乌有吧。这么一想，就觉得他们有点可怜呢。尽管如此，公开这个真相是我的工作，所以还是要发表。

「接下来是安妮丝菲亚。报告精灵契约的调查结果吧」

「是的，父王」

哇、要来了。深呼吸、深呼吸。一想到接下来会引起的暴动我就振奋了精神。

我再度走上前，周围向我投来的目光充满了同情。嘛，是啊。如果王位继承权赐给尤菲的话，我成为国王的希望就破灭了。但是因为我不想当王所以是万万岁啊!

「那么请允许我报告关于精灵契约的调查结果。这次，精灵契约的调查是期待从魔学的角度进行揭示的。作为结果，我们得知了众多事实」

之后我就开始说明和精灵契约者签约的大精灵的真面目。然后平淡地讲述两者之间的关系和发生的过程。人的灵魂内寄宿着精灵。通过内在灵魂与周围的精灵产生共鸣来使用魔法。

所谓的精灵契约是将自己的分身，也可以说是和自己的内在精灵之魂与自己的灵魂进行交换、通过精灵化而达成的伟业。

「这就是精灵契约的真相」

于是我窥探了贵族们的反应。……沉默、惊愕、茫然。皆是非常合适的反应。

先前尤菲莉亚获得王位继承权的狂欢氛围已不复存在。只有困惑的气氛蔓延开来。

「这、这么说……尤菲莉亚小姐……不对，尤菲莉亚王女已经变成精灵了吗?」

「虽然是以人体作为器皿，但是灵魂已经被精灵取代了。正因为尤菲有稀有的才能，所以受到精灵化的影响很少，尽管如此以人格为首的影响是不可避免的。因此，请容我告诉大家，轻易期望精灵契约是很危险的。关于这种危险性，我想不应该由我再亲口告知吧……」

「您说的那些真的是真相吗!?精灵契约并非与精灵交换契约的神圣行为吗!?」

「要说它神圣的话，我并不否认。因为无论如何都会重生成为接近神的大精灵。所以，我通过父王安排了这次的宣告场合。为了警告众人不要轻易期望精灵契约」

「大精灵是精灵契约者失去肉体的常见终末……这也是事实吗?那么、那么!您的意思是说大精灵原本是人类!?」

「这是我从我国精灵契约者那得到的证言。可信度很高，更重要的是还包括了尤菲亲身体验到的事实，所以请容我告诉你们，这并非虚假的事实」

那个语气粗暴质问的贵族消沉地陷入沉默。会场内每个人都面面相觑地窥看彼此的脸色。

「……为什么明知道事实还要把尤菲莉亚迎为王族，大多人对此事抱有疑问吧。但是，这也是尤菲莉亚强烈的希望」

父王出声吸引了全场的目光。尤菲走上前接续了父王的话。

「安妮丝所说的全部都是事实。由体现了精灵契约的我来作证。正因为如此，我才想借由这个契机来改变国家。这个国家长期将精灵视为朋友走到现在。感谢它的存在、骄傲地一同接受了被赐与的恩惠。但是，在获得了安妮丝的魔学知识后，我开始觉得必须改变想法。

精灵契约确实是建立这个国家的伟业。但是，这会使人变成精灵。毫无疑问，精灵是接受并实现我们祈祷的伟大存在。但是，这是某人自愿接收了人们的愿望和祈祷，献身成为接收祈愿之器皿的原故。必须得有人做好觉悟。比如，即使放弃人类身份也愿意为之。这也是一个国家存在的方式。但是……」

尤菲站在我的身边。然后牵起我的手给众人看。

「安妮丝为我们指引了另一条路。不用放弃人类身份，了解精灵的存在本质，将其用人类的技术体现成形。也能说那正是通过魔学得到的成果。虽然不能期望它像精灵契约一样有庞大的力量。但却能够将恩惠遍及于所有的百姓。不依靠精灵，人依旧作为人，像人一样生活下去。我想问大家这不也是国家存在的方式吗?」

信奉精灵、利用精灵赐与的魔法恩惠来发展国家这并没有错。但是我们不能忘记越是接近精灵就越是远离人类这样的一个事实。

魔学可以利用精灵产生的资源，无论是贵族还是平民都可以推广。然后尤菲说这是一条作为人类应该走的道路。但是，也不能忘记这可能会否定至今培养起来的价值观和历史。

「哪种国家存在的方式才是正确的?我觉得各有不同的答案。但我想大声地说。尊崇精灵的道路和研究魔学的道路并不相违背。我认为我们可以汲取彼此的优点、一同携手并进走向未来」

牵着我的手的尤菲将我拉近，她的手搂住了我的腰。距离一下子被拉近让我的心跳一下加快。等、等一下! 之前可没说过会有这种桥段吧!?

我向尤菲投以抗议的视线，尤菲露出恶作剧成功的眼神后，绷紧了神情，重新将视线转向贵族们。

「现在，在这个国家很少有人能正确衡量安妮丝的价值。因此，我想要继承伟大的历史。我希望与将在这个国家诞生的崭新之风携手合作。我相信这就是使我们国家繁荣的未来」

尤菲宣言向在场的所有贵族发出挑战。

精灵契约的真相被查明，成为精灵契约者的尤菲肯定了魔学。这个真相冲击很大。

魔学对于精灵来说已不是避讳的东西。反而被宣告可以携手前进。那样的冲击似乎和知道精灵契约真相的冲击一样震撼，被大家所接受。

「而且，就像安妮丝说的那样，精灵都有自己喜欢的魔力。那正是精灵的适应性。这样的事是否大家还记得?已精灵化的我当然也有自己喜欢的魔力。我可以很自豪地说那名魔力持有者，对我来说是称得上是灵魂之最。我要向大家宣告，那名魔力持有者—安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚，正是我在这世界上唯一的认可之人」

尤菲露出非常美丽的笑容，用一只手将我搂紧的姿势发出这样的宣言。

我为了维持表情竭尽了全力。后来被称为「事实上的婚姻宣言」的一幕终于迎来了结束。

之后的事，已经造成非常大的骚动了。不管怎么说，即使尤菲得到了王位继承权，也并不能确定她就能当国王。暂且，王位继承权的第一顺位还是我。

现在知道了精灵契约的真相，真的应该要迎接精灵契约者登上王位吗。有不少人开始怀疑，既然人要活得像人的话，不是应该要立我为国王吗。

当然也是有人表示这是继承下来的传统。很难立刻改变传承至今的传统与信仰。但是，也有否定说，不能忘记将这个事实做出合理解释的人，丝毫没有达成共识的迹象。

父王的一句话解决了纠纷的场面。

「余很理解大家的想法。这也令余很头痛，这不是要急着下结论的事。因此，余决定给你们一段时间。在这期间，安妮丝菲亚和尤菲莉亚要用自己的方式想出引导国家的方案!根据那个结果，向国内询问要尊谁为国王!有异议的人站出来吧!」

父王的宣言没有人能够站出来。在这样的氛围之下，谁也不敢踏出去吧……。

正当我们这么想时，有一个人站出来了，我们瞪大了双眼。因为站在我们前面的是古兰兹公。

「古兰兹?」

「我并非想要唱反调。我也认为应该听从陛下的心意。但是，即使要比较双方的方案，我认为在目前的条件之下，安妮丝菲亚王女处于劣势。毕竟这个国家还没有能接受安妮丝菲亚王女革新思想的基础。因此请容许我提出建言，请允许安妮丝菲亚王女在我手下进行指挥」

「什么?」

诶!?这是怎么回事?古兰兹公!?

「从以前开始，在骑士团中就有很多希望能配备安妮丝菲亚王女的发明的呼声。我建议最能实际感受到安妮丝菲亚王女的发明的恩惠而留下功绩的是守护我国的骑士团。所以我认为为了让安妮丝菲亚王女的魔道具普及，在我手下指挥是再好不过的选择。因为骑士团里有很多人是平民出身」

「……玛泽塔公爵，你这个人……」

我看到尤菲的嘴唇瞬间抽动了一下。从嘴里泄漏出的声音夹杂着埋怨。

……啊咧?这个、古兰兹公完全是在拉拢我的对吧!?啊咧!?

「您意下如何，安妮丝菲亚王女?」

「诶、啊、不。那个、我觉得很荣幸……」

「或者安妮丝菲亚王女还有其他传播魔学的管道吗?」

「…………」

……没有。你应该知道我和贵族的关系不好吧!?古兰兹公!?不，所以我知道你是救命稻草!?

「尤菲莉亚王女已经达成了精灵契约，在魔法方面也有出色的才能。那么，不是应该在魔法省发挥力量吗?如果擅长的领域不同的话，各自能发挥的场所也不同。我认为，魔法省不也必须在知道精灵契约的真相后重新拟定方针吗?」

「这、这……这么说也没错……」

「那么，我想为尤菲莉亚王女安排理应发挥能力的场所正是魔法省至高无上的工作吧?」

古兰兹公向魔法省的重职高官们提问。魔法省也很辛苦啊，明明还在改制的途中，精灵契约的真相却突然被阐明了。

话说回来，诶?难道古兰兹公打算派尤菲去魔法省?这怎么想都是这样啊!?在此之上，还打算把我圈进自己的阵营里!?骗人的吧!?

「……所以说你想做安妮丝菲亚的后盾吗?古兰兹」

「是的。我可以很自豪地说，在这个国家，只有我能够提供正确发挥安妮丝菲亚王女价值的环境」

「……是啊。彼此在能更好发挥自己能力的场所活动是理所当然的事。如果要执行从安妮丝菲亚那提及的计划，由古兰兹担任监督是再合适不过了」

「飞行用的魔道具促进交通发展、将魔道具普及于骑士团中、以及对各地的百姓展示有助于日常生活的魔道具。如果是统帅着骑士团的古兰兹是担任监督的话，是非常适合……」

一直保持沉默的母后将手指压在太阳穴上喃喃道。至于父王像是在逃避一样把视线转向了远方。我觉得这是有道理的，但是……。

我瞥了一眼身旁的尤菲。她的眼里充满了燃烧般的激情、目不转睛的盯着古兰兹公。她那勾勒着笑容形状的嘴角，像是想到什么时不时抽动着。

我想正如古兰兹公之前所宣告的那样，将尤菲视为外人，以王女和公爵的立场对待她。

所以毫不犹豫地把我拉拢到自己的阵营里。更糟糕的是产生了会把尤菲送去魔法省的趋向。虽然对我来说是最好的办法，但真的太无情了。

「我并不是想将您们两个拆散。暂且在王城里进行指挥吧。我认为把离宫作为两人的住处是没有问题的。我想安妮丝菲亚王女可能会离开王城指挥……」

「……我觉得这是很棒的提案，古兰兹公」

所以请给我记住。尤菲散发着像是能听到这样的幻音的气场一边喃喃道。

结果，我也没有提出反对的理由，周遭的贵族即使不赞成也没有理由反对。古兰兹公顺利地被任命为我的监督，我将在他手下致力于推动并普及魔学的发明。

……事情怎么会变成这样!?

第61话 期待已久的事物

「……原来如此。所以尤菲莉亚大人才闹别扭了吗」

在精灵契约的调查报告，和决定今后大致方针走向的会议结束后，我们回到了离宫。

伊利亚的视线的前方是戴着面具般面无表情、沉默不语的尤菲。

虽然没有表情，但散发着不悦的气息。蕾妮战战兢兢地窥探着尤菲的样子，简直就像小动物一样可爱，我不由得笑了。

「我觉得是合情合理。可是我没想到古兰兹公会采取如此大胆的一手」

「那是因为我支持了安妮丝。他料到要是公开谴责安妮丝的话会招来我的不满，所以一边让魔法省保持沉默一边让局势按照自己的期望发展。正中他的下怀……」

古兰兹公很高明地利用了我和尤菲各自不同的支持群体。尤菲在那些对精灵有着深厚信仰、拥有权势，能撼动政治根基的贵族们来说印象较好。相对的我则得到了骑士团等在实际现场工作人们的支持。

原本我和尤菲应该是处于对立的立场。但是尤菲可以说是亲魔学派。我只是不喜欢过度的信仰，并不排斥重视魔法的风气。

也就是说如果要争吵的话，不是我们而是各自支持我们的人们。而且至今为止以魔法省为首的派系都很有力量。本来，具备足够的资质的尤菲作为旗帜出现，会让他们更加活跃也不奇怪。

但是精灵契约的神秘面纱被揭晓了，尤菲认可了魔学并主张应该将其引入国内，而作为对抗势力旗帜的我，将进入拥有坚厚派系的古兰兹公的庇护下。

至今为止，我为了不让自己拥有权力而没有积极地在政治上活动，但现在已经得到了国家的正式承认，说这是国家事业也不为过。也就是说我没有再偷懒的理由了。

魔学一旦被推广，我就有自信将以渴望我的发明的骑士团为首一口气普及开来。要说是谁吃亏的话，那就是想借着尤菲加强精灵信仰潮流的势力。从局势结构来看，完全遭到挫败。

这里最狠的是古兰兹公利用了尤菲挫败他们的锐气。明确表示不会让尤菲加入自己的阵营，而是为了打击对抗自己的势力将她作为刺客送进去。真是无情……。

「我知道这是必要的。……但是，我没想到安妮丝会被他夺走。我本来是打算两个人一起去说服魔法省的，但在创造推广魔学普及的情况方面，我敌不过那个人……」

尤菲懊悔般咬着牙呻吟道。听起来不太成熟，我想我大概是幻听。

「那么，安妮丝大人明天开始就要在古兰兹公的底下工作了?」

「是啊。尤菲也要去魔法省。虽然向百姓公开还要再等等，但在贵族之间已经公布了。现在正是判断谁能够成为国王的准备期」

「但是，现在的状况对尤菲莉亚大人来说形势不妙」

「安妮丝有那个人作为后盾支持着，原本就很受欢迎。或许我一开始会受到赞扬，但我只要偏袒魔学就很难得到他们的赞同吧」

「可是，尤菲莉亚大人想要继承王位，就必须要拉拢那些人……对吧?」

「……这也是那个人给我下的挑战书吧。呵呵」

尤菲小声的喃喃道，露出了无畏的笑容。从未见过这么好战的笑容，我们一起苦笑了起来。

确实，如果问我们谁更想当国王的话，是尤菲的欲望更为强烈。

今后尤菲必须整顿好自己成为国王的派系。

「虽然彼此努力的地方不同，但愿望是一样的。加油吧，尤菲」

「好的，安妮丝。……那个，我还不习惯这样的称呼呢」

安妮丝。尤菲羞涩地笑了笑再度这样说着，我的胸口像是被揪住一样受到冲击、被击沉了。

……利用时间差这么做对心脏不好!伊利亚和蕾妮也不要笑!

＊　＊　＊

「那么，我们出门了」

「好的，路上小心」

第二天早晨，我和尤菲在蕾妮和伊利亚的目送下离开了离宫。因为到中途为止走的道路是一起的，我和尤菲并肩而行。一路上，我们没有说话。即使如此，还是有种奇妙的满足感。

「嗯。那么我就往这边走啰」

「嗯。……安妮丝」

「嗯?」

「……我出发了」

「嗯。路上小心」

我也以笑容回应微笑着的尤菲。有些恋恋不舍的目送着尤菲走在前往魔法省的路上，我也继续朝目的地走了过去。

被古兰兹公叫到了国防省。我从来没有进入过这里。这里是负责国家的防卫和治安的维持、从各领地接受魔物出现的报告等，从事国家防备相关工作的部门。

在这个国防省下面会有各个骑士团的组织图吗?至今为止我跟国防省没有接触过，最大的原因是单纯的没有交集。

确实我为了狩猎素材作为冒险者和魔物战斗过，但并没有直接参与过国家的防卫。就算我和骑士团有交集，也没有理由与上级的国防省也有牵涉。

(唔—……在这个意义上来说我有点紧张)

国防省的高层都是些什么样的人呢。即使我知道有古兰兹公，也不清楚他身边有什么样人。

我在魔法省被视如蛇蝎生畏，在这边会被怎么样对待呢。

带着忐忑不安的心情，我抵达了国防省办公的区域内。总觉得和魔法省相比朴素许多。魔法省的建筑也有些岁月，不过国防省和它相比，装饰的也很低调，给人一种单纯的陈旧印象。

「恭候您多时了。安妮丝菲亚王女」

「啊咧?斯普劳德骑士团团长?」

正要走到入口处时，遇到了最近变得越来越熟捻的斯普劳德骑士团团长。好像是在等我呢。

「今日由我来担任您的向导」

「由近卫骑士团团长亲自吗?」

「是的。由于骑士团隶属于国防省，所以各个骑士团团长在国防部也有发言权。虽然是有点复杂的立场，但多亏这个我才被任命为安妮丝菲亚王女的向导」

「……是为了平时由国防省指挥，有事之时让骑士团进行判断吗?」

对于我的质问，斯普劳德骑士团团长只是微笑着。让我思索着那个笑容的真正意涵是什么。

是为了让现场优先判断所采取的措施吗?但如果完全交由现场的话就没有统一性，所以留了这点空白来实行这样的体制吗?真让人感兴趣啊。

「那我们快走吧。古兰兹公和国防省的长官都在等着我们呢」

「……这么说来，我好像没怎么和国防省长官说过话」

「这是陛下和古兰兹公的指示。……毕竟国防省如果过度干预于政治可能会刺激到魔法省。到之前为止是这样，呐?」

我对着耳边低语的声音点头示意。

虽然可能有点误会，但古兰兹公的在政治的地位是宰相。不是直属于国防省，反而是位于国防省之上。

所以在政治协商的场合，都是由古兰兹公统合再由国防省执行的运作模式。到目前为止我都不觉得有什么问题，但魔法省长官会出席而国访省的却不会出席似乎也很奇怪。

嘛，也许是因为魔法省有做为国王的参事立场所以才没办法的吧。详细情况我还不清楚，即使想了也没有用。今后要好好了解魔法省这个组织了。

我一边这样想一边在斯普劳德骑士团团长带领下来到了国防省长官的办公室。

「玛泽塔公爵已经在等您了。我们进去吧」

「好的」

斯普劳德骑士团团长敲门示意。确认回应后，斯普劳德骑士团团长打开门走了进去。

在里面等待着的是古兰兹公、还有一位身材魁梧的老爷爷。一看就知道是武人的体态，虽然上了年纪却没有衰老的迹象。

「哦哦、安妮丝菲亚王女!您能莅临真是荣幸之致!」

「诶、啊、是的」

他的脚步声震得地板都在摇晃，被比我大两圈的手握住了双手。身高也不输给别人般得高大。被逼到极近的距离，不抬头就看不到脸。

也许是因为我身材矮小吧!尽管如此，这位老爷爷好像有两米左右。太过冲击。初次见面的印象压力感很大呢……!

「最后一次见面是在您年幼的时候吧?您还记得我的名字吗?」

「诶、那个、非常抱歉……」

「哈哈哈!这也是没办法的事!不管怎么说，安妮丝菲亚王女在幼少时就对魔法兴致颇深!忘记了我这个粗俗的老爷爷也是再自然不过的事!如果您能再度记住我的名字的话，我将深感荣幸!我是迪尔森特•安蒂维亚。是安蒂维亚公爵家的老糊涂!」

「……是安蒂维亚公爵家的?」

「唔嗯!现在的公爵是犬子!因为我这老骨头不可能兼任长官的职务，所以很快就让他继承了家业!」

安蒂维亚公爵家。据我所知，和玛泽塔公爵家相比是个历史稍短的公爵家。可能是因为历史太短，没怎么听说过这个名号。

一提到公爵家就会想到玛泽塔公爵家是因为有古兰兹公爵在吧。

「请叫我迪尔爷爷吧!公爵和长官的称呼让我全身发痒」

「哈、哈啊……」

怎么回事、要被至今为止从未接触过的猛烈态度给吞噬掉了。得想个办法蒙混过去，注意保持微笑才行。

「迪尔森特老。问候就到此为止」

「喔喔!抱歉古兰兹!」

古兰兹公一边清了清嗓子一边介入我们。迪尔森特老听了古兰兹公的话重新坐回了椅子上。椅子是特别订制的吗。非常巨大。不知怎么的变成很厉害的画面。

好不容易恢复了继续谈话的氛围，主持会议的是古兰兹公。

「再次问候，安妮丝菲亚王女。精灵契约的调查辛苦了」

「不，哪里的话」

「由于陛下的决定，我想国家暂且会有些不安定。与赴往魔法省的尤菲莉亚王女一起，我们期待着您们作为国家下一任继承者的表现」

脑内浮现出尤菲笑着讽刺「说的真好啊」的画面，我将那个画面从我脑里甩掉，露出暧昧的笑容。

「那么，我应该在国防省做什么好呢……?」

「唔嗯!马上直奔正题!古兰兹你真是的，让人等了这么久!」

迪尔森特老露出了像孩子般天真无邪的笑容，探出身子。

那股强压使我不由得往后仰，倒退了好几步。

「当然。希望能给骑士团配备魔道具!如果可以的话，希望能遍及骑士团!就是那把让人愉快的剑!而且安妮丝菲亚王女所驾驶的飞行用魔道具我们也想要备个几台!魔道具的制作是个人制作吗?那样的话，也必须取得和大型工坊签订契约的预算!」

我不由得瞪大了双眼。魔刃加上飞行用魔道具，大概是小飞龙吧?或者是扫帚型的?不、不管怎么说，并没有能供应给骑士团的库存。魔刃根本不够、更不用说飞行用魔道具了。

因为话题跳得太过突然，我马上要求迪尔森特老暂停。

「请、请等一下，迪尔森特老!」

「呣，叫迪尔爷爷不是比较好吗?虽然是远亲但毕竟是亲戚嘛!」

「话、话是这样说没错……但不对!突然要将魔道具遍及到全部骑士团里是不可能的」

「唔嗯!这我明白!但我想尽早将魔道具推广并实际安配至骑士团中!那么为了量产就必须率先行动了吧!还是说魔道具制作起来挺费工夫呢?」

「魔道具并不是能马上就交给骑士团的……」

「唔呣?您是说还不是完成品吗?但是不试做出来的话就做不出更好的东西，这不是制造的铁则吗?」

「话、话是这么说没错……为什么突然说到这么大的议题呢?」

我隐藏不住困惑，将视线从迪尔森特老转向古兰兹公。要是不问问到底有什么企图的话，话题就无法进展下去。跳过太多阶段了。

但是，在我的注视之下，古兰兹公依旧保持沉默。于是迪尔森特老噘起了嘴巴。虽然是像孩子般闹别扭，但说实话太不适合了，违和感很强烈啊。

「嗯。安妮丝菲亚王女不是终于要抬起您那沉重的腰开始行动了吗?」

「沉重的腰……突然说这些议题我吓了一跳」

「哪有突然!我一直在向古兰兹控诉!马修!你不觉得这家伙是个没血没泪的男人吗!?」

「好啦好啦，迪尔森特老。请您冷静下来」

插话进来的是斯普劳德骑士团团长。为了平抚迪尔森特老兴奋的心情，他站在了我跟迪尔森特老之间。然后露出有点为难的笑容看向我。

「不过，正如字面上的意思。安妮丝菲亚王女。魔道具现在能马上普及的话，我们希望能配备给所有的骑士团」

「……这不是在开玩笑吧?」

「请您思考一下，安妮丝菲亚王女。如果是您的话，应该比谁都了解配备给骑士团魔道具的效果与价值。不仅仅只是装备的话题。例如前几天在魔法省举行的展览会上展示的生活辅助用的魔道具。那对骑士团来说也是望眼欲穿的东西。尤其是边境骑士团的需求更为强烈。因为他们露宿野外的机会也非常多」

「啊啊—……」

这么一说确实我也同意。毕竟魔刃原本就是重视方便携带的装备，如果魔刃被普及的话，剑的重量就会简单地减轻。而且日用品的魔道具也能在野外使用。因为一个保温壶就能改善野营的环境。至于飞行用魔道具就没必要再解释了。

「正是身处在前线的人们，才会渴求安妮丝菲亚王女的魔学发明品。可是古兰兹这家伙，至今一直总是说要我们忍耐!」

「我已经说过很多次了，这是安妮丝菲亚王女的意志，为了维持国家的平稳需要时间」

「所以我不是等了吗?好不容易得到同意的话，难道不应该把它打造为全国性的国家事业吗!?这将会是个伟大的进步，古兰兹公!」

「我明白。我明白。但是，考虑到自身的立场的话，你也明白我们不能轻易点头」

「……唔」

迪尔森特老懊恼地皱起了眉头。不，我也有自己的立场，所以没想过要用推广魔学来获得权力。

于是，斯普特劳德骑士团团长带着苦笑地开口道。

「国防省的立场很复杂，所以没办法，安妮丝菲亚王女」

「立场很复杂?」

「国防省接纳了很多当时对奥尔凡斯陛下的先王陛下，也就是安妮丝菲亚的爷爷发动叛乱的贵族们重新作为家臣。因此，国防省与政治保持着距离」

那确实立场很复杂。再度将对王族刀剑相向的贵族们重聘为家臣。无论经历了多少战争，我想父王也不会铲除所有的贵族的。从好的角度看是给予温情，从坏的角度来看应该说是施舍恩惠。

派系里拥有这种隐情的贵族的话，即使要与政治保持距离也无可奈何。那个好坏与否另当别论。

「我们也能理解自身的立场。但是作为国防省不能因为恶斗而失去力量。最重要的是我国人民。正因为这样我才重新面对自己的职责，把政权交给国王。这样的信念毫无虚假」

迪尔森特老严肃的宣告着。交叉在胸前的双臂用力过猛，看起来好像全身在颤抖一样。

「在这一点上，对于在我们和国王之间作为沟通桥梁的古兰兹，我除了感激之外没有什么想法。但是!先不谈这个!也想要慰劳在当地与魔物战斗、为了守护人民奋战的骑士的心情!如果有更好的东西的话会想将它吸收并成为力量!因此我焦急等待着安妮丝菲亚王女的魔学发明品推广于世界的时机! 那个时机就是现在！」

迪尔森特老放开了交叉的双臂，将拳头猛力地捶在桌子上咆哮道。

迪尔森特老发出撼动心灵的声音，室内的空气被震得滋滋作响。

「政治什么的让聪明的人去干就行了!我们既没有仇视国王的意志，也没有闲暇搞政治斗争!话已至此，还不愿意倾听百姓的痛苦之人!也不会知道骑士们的辛苦!那样的话，我们也没有理由听从他们了!」

「那样的话就困扰了，不是由古兰兹公安排的吗……」

「哼!所以我才说，交给聪明的人去做!那个古兰兹说了普及魔学的机会来了!果断一点哪里不对!」

「所以说，凡事都要需要循序渐进和打好基础……」

斯普劳德骑士团团长低着腰对迪尔森特老反覆劝他冷静下来。

我对站在一旁深深叹气而压着太阳穴的古兰兹公表示同情。

……那么。这样把至今为止的想法发泄出来，我还不回应可就说不过去了?我不想对这份触动说谎。脸上自然地浮现真情的笑容。

「迪尔森特老。不，勉强叫你迪尔爷爷吧。明确地说。我不想要王位」

「哦?」

「我是为了我自己才创造魔学的。因为我本身不能使用魔法，所以为自己编制出了魔法。结果产生出只对人民有益的东西」

没错，我只是想让自己变得能使用魔法才一路追越至今。

在那个前方我应该瞄准的目标并非「国王」。而是「魔法使」。

「我的魔法，是为了让大家都露出笑容的魔法。为了大家的笑容要我施多少次魔法都可以。但是，我想要的那个前方不是王位。我想以魔法使的身分做一些对国家有益的事。为此，你能助我一臂之力吗?我希望不是『臣子』，而是以『骑士』的身分。不是作为侍奉我的人，而是为了守护应该守护的事物而渴望力量的你们」

我向迪尔爷爷伸出了手。正面地直视着他的眼睛。

迪尔爷爷也看着我。然后，笑得露出了牙齿。

「你渴望力量吗?那份力量是为了什么?」

「我渴望力量是为了骑士、为了百姓、为了国家!」

「那么，我们就是同志了」

「唔呣!安妮丝菲亚王女!」

「我会尽我所能为你们传授我的睿智，为此，我也希望能借助你们的力量」

「响应吧!以骑士的骄傲发誓!」

迪尔爷爷大大的手握住了我的手。虽然握手有点不得体，但心意相通。

没错。最近我太老实了，我都忘了。因为我一直都是!对自己坦率!诚实!真性情!破天荒也算什么!想做什么就做什么的人才是胜者!

「来吧，古兰兹公!我们来谈谈预算吧!还有斯普劳德骑士团团长!如果有大型工坊的门路的话请介绍给我!我打算拉拢我的私人铁匠，但因为他有些偏执，所以说服起来很费劲!关于这一点也请你协助!要讨论的事还堆积如山呢!」

来吧，我们开始吧。从这里再度开始，使用为了我自己的魔法。为了给大家带来欢笑的魔法。

第62话 跃动与陷阱

「托马斯———!拜托了———!」

「……您就不能安静点来吗、安妮丝大人」

我猛地打开加纳工坊的门，精神抖擞地呼唤托马斯。正在工坊里工作的托马斯停下手边的工作看着我。还是一如既往的板着脸的样子让我放心了下来。

「托马斯!我有工作要委托你!」

「工作?」

「没错!」

「接下来要做什么呢?」

「托马斯!我想让你在我手下当技术顾问!」

「…………哈?」

隔了好一会儿，托马斯惊讶地发出了声音。

我调整呼吸，满面笑容地再度说了一遍。

「技术顾问!」

「等等，您在说什么?」

「从国家那得到了许可，决定要量产魔学的发明品。因此我希望托马斯能正式到我手下担任技术顾问，提供指导和意见」

「…………哈?」

他第二次发出了惊讶的声音。貌似是开始头痛了。托马斯用拳头朝自己的额头上敲了几下后，紧紧地闭上了眼睛。

「……也就是说是国家事业吗?这么重要的事还请我做技术顾问?」

「因为托马斯对魔学的研发做了最大的贡献。所以得是托马斯才可以。无论能和多大的工坊签约，有再多手艺高超的工匠，能理解我的理念的还是托马斯。所以我能想到的人选只有托马斯了」

「您是笨蛋吗?要我这个平民、这个小工坊的铁匠!?这样的我怎么可能担任技术顾问!!」

「要助理的话，无论几个都可以喔!即使这样托马斯还是不愿意的话，这次就作为最后一次劝诱结束了!托马斯，请把你的才能借给我吧!!」

不管是量产魔学的发明品，还是研发魔学的发明品，托马斯都已经脱离不开了。不如说我不想让他离开。

他的力量在塞雷斯提亚上已经充分展现出来了。今后，在加速魔学发展的舞台上，我希望还能有托马斯的身影。

我注视着他的眼睛，将那样的想法传达给他。托马斯睁开了双眼，看着我的眼睛，但马上就把脸移开了。

「……我为什么要为了贵族那些人」

「我不知道托马斯对贵族有什么芥蒂。以后我想我也不会主动询问。但是，我无论如何都想要托马斯的才能。我想让你看看我所看见的世界、想要拓展你的视野。而且那并非只是为了贵族。而是守护这个国家的骑士们，为了能守护国家和百姓，才向我渴求了力量。如果有魔学的发明品，就能让这个国家变得更好。我想要回应那样的想法。所以托马斯，我希望你能助我一臂之力」

我充分明白我一个人能做的事很有限。我至今还记得没有想要的力量的那种无力感。尽管如此，我还是一直向前进。我觉得自己也掌握了力量。尽管如此，一个人做不到的事情还是很多。

所以我希望你能助我一臂之力。想要和你携手、一同站上舞台。历经波折后总有一天会变成大家的力量。只要参与了魔道具的研发，托马斯就一定会有收获。因为我希望成为那样的人，也想变成那样的人。

托马斯沉默了一会，一边搔着头一边呻吟着。

「……您是认真的吗?」

「认真得不能再认真了」

「……啧。要是第一次见面的时候什么都不说就把您赶出去就好了。那双眼神和那时一模一样」

「那么就!」

「给我点时间!…………考虑」

「我知道了!……那个，托马斯。骑士里也有平民骑士。如果顺利的话，或许我的发明就能推广至民间了。我绝对要把握住这次的机会。因为我希望托马斯也能跟我走在同一条道路上」

我把自己的手放在托马斯的手上。托马斯只是瞬间看了我一眼，但马上甩开我的手背对着我。这是托马斯表示拒绝的意思。

我觉得再和他聊下去也不会有什么结果了。

我就这样看着托马斯的背影后，转身准备离开工坊。在我的背后传来托马斯的提问声。

「……安妮丝大人，您到底是『什么』?是笨蛋?只是莽撞?还是破天荒王女殿下……?」

「我是什么?这还用问吗?」

我们仍旧没有回头。我就那样笔直地直视着前方低语道。

「我是『魔法使』唷」

托马斯仍然没有回答。我反手关上了门，离开了加纳工坊。

＊　＊　＊

「蕾妮!我回来了!这么突然不好意思，但我有事找西亚男爵，想去西亚男爵家拜访一趟!」

「欢迎回来，安妮丝大人。总之，您吓到蕾妮了，请您先停下脚步」

「咕呃呃!」

从加纳工坊回来，我直接走向了离宫，正当我要冲过去抱住前来迎接我的蕾妮时，被伊利亚拽住了衣领。呼……呼吸……!还以为我要被勒死了……!

本该被我抱住的蕾妮转移到了伊利亚手上。蕾妮目瞪口呆的看着我，伊利亚一如往常无奈的叹了口气问道。

「那么，突然间怎么回事?」

「之前我有说过想邀请西亚男爵测试魔学的发明品的性能吧?所以我要去拜托他!」

「之前确实有说过……诶，现在就要吗!?至、至少请让我向家里通知一声!?安妮丝大人突然拜访的话，父亲大人可是会昏倒的!!」

「说的也是呢，我明白了。那么，尽量快点哦!我还要回骑士团呢!待会见!」

我一说完就穿过她们俩的身边，走进了离宫中。我进入自己的工坊内将需要的东西一个个抱到入口处。然后，就这样飞奔了出去。

我向仍旧目瞪口呆的蕾妮和抱着头的伊利亚挥挥手，向着王城全力飞速而去。

「……那是什么?」

「久违的破天荒又回来了啊……」

我没有听到蕾妮和伊利亚正在进行这样的对话的声音。

＊　＊　＊

前进、前进。只是用全力向前冲。心跳剧烈奏响着，呼吸急促起来。尽管如此还是觉得很舒畅，我猛力一蹬。

抵达了骑士的训练场。我跃向正在练习的骑士们然后落地。

「哇!?安妮丝菲亚王女!?您在做什么!?」

「抱—歉!不好意思，这个。能帮我交给骑士团团长吗?告诉他可以自由使用。因为我现在只有这些!」

「这个是……诶，这不是安妮丝菲亚殿下使用的魔刃吗……?」

「没错!因为现在只有这些，不管是要轮流使用还是靠取胜赢得，都先交给骑士团团长再决定!不久后，我会将数量凑齐的!啊，如果可以的话，能给我使用过后的感想报告书我会非常高兴的!」

「诶，等等!?安妮丝菲亚王女!?」

「我要去下个地方了!抱歉啦!」

我拜托托马斯担任技术顾问。拜托蕾妮告诉西亚男爵，我想要邀请他作为魔学的发明品的性能测试者，并把现有库存的魔刃交给了骑士团。

整理完屈指可数的待办事件。接下来需要的是确保精灵石的数量。虽然我也有积蓄一部份，但这些还是不够。话说如此从市场上买断精灵石也会影响百姓的生活，所以不行。

那么，能不能把王城内保存的精灵石给通融一下呢。因为精灵石是在魔法省管辖之下，所以下个地点决定就是魔法省。

(顺便也去看看尤菲的情况吧)

由于为了推动魔道具的普及而开始活动，让我和尤菲没有时间好好说话。虽然从表情上来看没什么问题，但因为是尤菲的事，或许只是什么都没说。

话说如此，关于解决魔法省的问题，我没法为尤菲做什么。即使有我能做的，除非尤菲希望，不然我是不会插手她的问题的。……或许我是有点忍不下去了。

(如果一切能顺利就好了)

到魔法部附近还是停止奔跑了。本来我的立场就是会刺激魔法省的，所以也没必要不小心触怒他们的神经吧。

我就这样进到了魔法省的建筑物内，里面所有人的目光都聚集了过来。噫、似乎有人发出了这样的害怕的声音。是谁!?刚刚做出了这么失礼的反应!?

其他人也压低声音看着我。这显然我不受到欢迎。不，我也不会说突然来了，就要你们欢迎我啊!?我不会什么都要抓来吃唷!?

「安妮丝菲亚王女!」

「嗯?……啊啊，马里昂!」

在这样的情况下，向我搭话的是马里昂。马里昂小跑步地跑到我的身边。于是露出了为难的苦笑耸了耸肩。

「……您居然没有预约就出现在魔法省」

「因为我有点紧急吧?我有点事想拜托吉尔图閤下……」

「原来是这样啊……。但请不要做对心脏不好的事。原本魔法省现在的局势就很紧张了」

马里昂压低声音在我耳边耳语提醒我留意。……诶。现在魔法省的氛围就那么不好吗?

当我怀着这样的想法浮现出疑问的表情时，马里昂却露出复杂的表情。我觉得他脸上写着请饶过我的表情。

「……还以为是在嘈杂什么，原来又是您啊?」

「哎呀，沃尔提尔伯爵的公子?」

「……称呼兰格也无所谓。请恕我直言，安妮丝菲亚王女。至少作为王族，不，作为高贵血脉的继承者，能请您注意一下自己的言行举止吗?因为恶作剧会让场面一团乱的」

表面笑着，身上明显散发着不悦气息的兰格走了过来。从他嘴里蹦出来的是斥责。我对此耸耸肩。

「那就抱歉了。只是案件很紧急，如果可以的话我想马上通过……」

「虽说是很紧急，但也并不可以失去作为王族的礼节吧?为什么，您就不能学习羞耻心这东西呢?」

……平时会被我随口应付掉的话，不知为什么却让我很愤怒。啪嚓、好像有什么断裂的声音。

「……事到如今还要要求我这么做吗? 大概魔法省不喜欢我当国王吧?现在的话，可是把我从逐出王族的绝佳机会喔?直接说出口不就好了?『没有魔法的失格王族』之类的」

现场的气氛一下子降到冰点。兰格脸上的笑容也消失了，他的脸一下子抽蓄了起来。

……糟了。一说到这里我脑袋也冷静了下来。背后一下子感到恶寒。不由得血气上头说漏嘴了。对这个家伙是完全不能说的啊!

就连马里昂也静静地摇摇头。不能再这样下去了吗?嗯、把想说的话都说了出来了呢，马里昂!我也觉得很糟糕!

「什、什么……!说出那样的话，您在想些什么!?」

「……安妮丝菲亚王女!兰格也请冷静下来!」

马里昂介入了我们之间想要控制局面，但是真抱歉。我有点让人吃惊般的焦躁了!真的很抱歉!我还是闭上嘴巴吧!

现在的气氛已经完全变冷了。这真的非常糟糕。这是非常致命的失言。现在、至少这句话在魔法省里我不可以说啊。啊啊〜该怎么办!?

「……这吵闹到底是怎么回事?」

咔咚、声音十分响亮。

是尤菲的鞋子踩着地板的足音，为这紧张的气氛投下一枚震撼弹。我的脸不由得抽蓄了起来。糟、糟糕了……!

尤菲生气了!完全是向着我!

「不、那个、这个……」

「……安妮丝」

我不由得挺直了身子。尤菲的双眼不快地瞪着我……。

「……如果有要事的话，事先询问预定是常识吧。我也不是不能理解你紧张的心情，但实在是太过轻率了」

「我无言以对……」

「更何况、不能因为被人指出自己的举止不当，而提起别的话题来反驳，这也是很不礼貌的」

「是……」

「不能因为自己说不想当国王，就变得像以前一样的行事作风。你是为了寻求理解才来到这里的对吧?是来这里寻求协助的吧?」

「无法反驳……」

我真的什么都无法反驳。尤菲说的话真的太对了，我的人整个缩小起来了。

看到我缩的越来越小了，尤菲深深地叹了一口气。

「原本我就会来魔法省的，你也不需要直接来拜访吧?」

「呜……」

确实如此、是的。真的很抱歉……。

也有抱着轻松的心情想来看看尤菲努力的样子。但是只要等尤菲回到离宫就好了。明明就只是这种程度的话题，却被我弄复杂了。

「安妮丝」

「是、是的」

「……有什么要事吗?」

「诶?」

「有什么要事?」

「……为了魔道具的研发，我想要库存里的精灵石，我想知道能否从魔法省管理的库存里通融一下……」

「我明白了。这部分我会转告给吉尔图代理长官，然后再来商议。所以」

尤菲稍微吸了一口气后瞪视着我。

「请回吧」

……尤菲用极其冷漠的声音断言道。

不，我觉得我没道理受到打击，这全怪我自己粗心大意。所以我点了点头就这样转过身去。

原本兴高采烈的心情顿时委靡不振。我垂下肩膀叹气着。就这样抱着垂落的脑袋。

呜哇〜〜!真是的、我搞砸了〜〜〜!!

＊　＊　＊

「我想变成猫……」

「才刚突然出去、就马上回来了，发生什么事了吗……」

「我在魔法省失言了。还让尤菲生气了」

「恕我直言，您是笨蛋吗?」

是的，我是笨蛋。

不由得头疼了起来，我把头枕在了蕾妮的腿上。一边让蕾妮给我做膝枕一边为自己的愚蠢感到沮丧。

「……大概是太浮躁了吧」

「那是、真是的」

是啊。蕾妮的回答让我深深叹气。真的是太过失言了，我觉得那根本就不是我。但是马上就脱口而出了。

……也是有那样的气氛吧。害怕我、恐惧我的氛围。我可能比想像中忍耐了更久。

「……我应该要阻止您的。安妮丝菲亚大人变得跟以前不一样了」

伊利亚嘟囔了一句。将脸转向伊利亚的脸一看，就会有深深懊悔的色彩。

「……是吗?我变得这么多吗?」

「因为您以前在那里放弃了让别人来理解您。这是好的开始，您有改变的自觉吗?」

「……也许吧」

这或许是我变得无法忍受兰格话语的理由吧。或许因为无法放弃得到他人理解，才变得无法控制住激动的情绪吧。

最近我终于能感受到我远比我想像中被期望得还更高。现在有很多人等着魔学、魔道具。如果能帮助那些人的话，我的愿望就会实现。

终于碰触到了。终于、终于等到了。

「……是我太心急了」

自己说了出来才恍然大悟。正因为自己太过焦急，所以一旦有人妨碍自己就会过度的表现情绪。这是不好的倾向。

「……哈啊〜〜〜要是能和尤菲商量一下就好了……」

「是啊」

从门口传来僵硬的声音。不知何时尤菲已经伫立在门口了。她用皱着眉头的表情看着我。

我从蕾妮的膝枕上抬起头来，直直注视着尤菲的脸。然后又低下了头。

「……抱歉，尤菲。给你添麻烦了」

「真是的，让我和马里昂胆战心惊的。……请你多加注意」

深深叹了一口气的尤菲，把手伸向了我。尤菲的手碰了碰我的脸颊，然后把额头合在了一起。

「……如果你当时不生气的话，我可能会生气的。尽管如此，说出那样的话也不会得到认同的」

「呜呜，这样才给尤菲添麻烦。我不应该出现在魔法省的」

「……是啊。至少对现在的魔法省来说，安妮丝的来访是极强的刺激。我也应该早点和你商量的。」

分开额头的尤菲，表情懊悔似的扭曲着。……诶?魔法省的状况有那么不佳吗?

「该不会比我想像的还要糟糕?」

「恐怕确实如此。……老实说，也有很多我意想不到的地方」

我们来聊聊这方面话题吧，尤菲开言道，我们都围坐在桌子边。

伊利亚迅速地给我们沏好了茶并递给了所有的人，尤菲这才绷紧表情地说道。

「坦白说，现在的魔法省处于分裂的边缘，可能会就此解体」

「诶?」

骗人的吧?那个魔法省?

「至今为止的权力制衡被精灵契约的真相给瓦解了。到目前为止只有重视信仰的人才有强力的发言权，但成为精灵契约者的我肯定了魔学，于是让魔法省内部产生了不和」

「……这我也不好说什么」

过度的精灵信仰可能会招致不必要的悲剧。所以对我们说出精灵契约真相的想法也有想要杜绝悲剧重演的涵义。

所以我思考过至少能改写魔法省内部的势力版图。总之，魔法省还在改制途中。我甚至觉得这是等待到的唯一时机。

「不过，那毕竟是尤菲的假设吧?」

「是的。所以为此我也想到了对策。只是，情况比我想得还要糟糕……在情绪方面」

「情绪方面?」

「这是魔法省以前势力版图的问题。事态变得很麻烦，也很难跟安妮丝商量……」

尤菲的眉间深深地刻上了皱痕。尤菲用手指揉揉眉间的皱痕，一边叹息着。

「魔法省的大部分贵族现在都很害怕安妮丝」

「……害怕、我吗?」

我想过我会被他们敌视，但却是害怕我的问题吗……?

「简单地说，对精灵契约的真相和将它查明的安妮丝产生了畏惧。也有人因为知道了真相所以对精灵不抱有信任，不知道是不是为了转移焦点，怨恨似地恐惧着安妮丝」

「为了转移焦点而怨恨……真麻烦」

「确实是很麻烦……最麻烦的是那些在政治上恐惧安妮丝的人」

「在政治上恐惧我?」

「自己、或者虽然不是自己但隶属于魔法省的大多人都冷落了安妮丝是事实。很多人因此而害怕遭到报复。……我觉得真是自说自话」

……啊—、嗯。那是……总觉得是很困扰的反应。

怪不得尤菲不愿意和我商量。因为，我也不知道该怎么说。或许用惊呆来说最贴切。

「嗯。说直接点……怎样都无所谓」

「我就知道你会这么说」

伊利亚露出苦笑叹了气。但是我真的打从心底觉得怎样都无所谓啊!?

「说我会报复、我到底是要对什么报复?对冷遇我的事?那确实让人生气，但政治上是什么……?」

「所以想要统合魔法省，首先必须在我的庇护下才能统合……但似乎看到我支持了安妮丝，所以没有得到信任吧」

该怎么说呢，我觉得这是让人头痛的事情。

老实说这样的心情不难想像。失去至今为止一直相信的事物、常识发生了变化的话，不少人都会感到不安的。

所以我不觉得不好。但是太疑神疑鬼的话，事情也无法有进展。

「……或许影响太大了」

「比我们想像的还要大」

所以难怪尤菲也不便和我商量了。我想是最近因为我能普及魔学而兴奋起来，或许是不想泼我冷水。明明要是能注意到的话我或许会细心点，却太过疏忽了。

不，我的疏忽什么的之后再说吧。魔法省就这样因此解体也很困扰的。

「但是心理的问题……」

「是啊……」

如果最大的原因是对我的畏惧和恐惧就很难解决了。要克服恐惧的话只能让本人忘记恐惧，或者克服恐惧。否则的话就无法斩草除根。

这样是不行的。至少作为贵族是不行的。正因为如此尤菲也很伤透脑筋，但我好像什么忙也帮不上……。

「……那个，尤菲莉亚大人」

「蕾妮?」

「恐惧是问题所在吧。那么，能让我来帮忙吗?」

一直都默默听我们说话的蕾妮，表情坚定地对尤菲说着。

第63话 被指引的出路

「蕾妮，真的不可以勉强哦?」

「是的，我没问题」

安妮丝菲亚不安地叮嘱蕾妮道。被安妮丝菲亚担心的蕾妮苦笑着频频点头。

蕾妮决定从今天开始陪同尤菲莉亚前往魔法省。这是为了解决魔法省现有的问题而采取的对策。

在安妮丝菲亚身后静待的是伊利亚。鉴于几天前安妮丝菲亚的失败，决定由她作为监督者陪同。

「好好做吧，蕾妮」

「好的，伊利亚大人也请适可而止喔」

「我会妥善处理，把安妮丝菲亚大人」

「那边，是我吗?」

安妮丝菲亚和伊利亚像往常一样拌嘴，之后在前往国防省和魔法省的岔路上分别。蕾妮同尤菲莉亚一起目送着她们的背影，她轻抚胸口微微吐气。

「我们走吧，尤菲莉亚大人」

「……」

「尤菲莉亚大人?」

「……也让我说一句吧。请不要太勉强自己，蕾妮」

「当然。但是，这里是我要努力的地方」

尤菲莉亚有些不安地看着蕾妮的脸。不过她为了摆脱迷惘左右摇了摇头。

「那么，我们走吧」

「好的!」

＊　＊　＊

蕾妮自从发现自己是吸血鬼后，就一直面对着自己的存在。

很接近人类但是非人的魔物。是因对魔法的执念而产生的禁忌之业的继承者。

想要继续面对这样的自己，在安妮丝菲亚所指引的道路上前进。

(……没问题。能做到。我能做到)

在快到魔法省的入口处时，蕾妮反覆地做深呼吸。重新收紧了表情，下定决心把自己的魔力注入与心脏同化的魔石中。

轻轻地。蕾妮散发着不刻意就不会察觉的香味。那香味就像薄雾一样向周围扩散开来。

蕾妮的魔法适应性被认为是水。由于变成了吸血鬼，现在也没有能判断适应性是否跟之前是一样的情报，但蕾妮现在很擅长使用以水作为媒介的魔法。

从自己身上扩散开来的薄雾，控制在让接触到的人只会有种细微的违和感的程度。根据亲身体验的伊利亚的评价，这很接近香水。

(……探查、开始)

像音叉一样将自己发出的「无声之音」，扩展到接触了薄雾的人。从蕾妮自身发散开来的「声音」，就这样从被声音所碰触到的人像回音一样回弹到蕾妮身上。

这是吸血鬼的特性之一、精神干涉。至今为止蕾妮无意识地将魔力注入眼睛使其产生变异，发出魅惑。

而现在可以有意识使用的那股力量，在蕾妮的修练之下展现出新的形态。

(……根据看到尤菲莉亚大人时的反应进行筛选)

尤菲莉亚昂首阔步地走在扩展意识的蕾妮前面。和蕾妮一起走着的她，似乎比平时更受到魔法省里的人们的关注。正因如此，他们才没有注意到正在扩展意识进行探查的蕾妮。

蕾妮在做什么呢?她在通过「无声之音」 来衡量产生回音的人的「精神状态」。可以说这是一种不对对方进行精神干涉，而去试探对方反应的读心术。

(……根据反应进行筛选……必须记住长相……!)

但是，如果扩大范围的话，情报量当然也会增加。要是情报随着人数增加的话，无论怎么筛选得到的情报都会给蕾妮造成负担。蕾妮一面用吸血鬼的再生能力一面掩饰表情。

收集的是对尤菲莉亚的反应，还有连带着对自己的反应将它们按照「命中」、「普通」、「未中」来分类。然后记住他们的长相，不出错地铭记在心里。

「普通」是指既无害也无益反应的人。「未中」是指对尤菲莉亚或自己抱有敌意的人。然后 「命中」是虽然不能说友好但也没有敌意的人。

蕾妮就这样一边跟着尤菲莉亚的后面，一边挑拣在魔法省遇到的人的心。感觉「普通」的最多。然后其次是「未中」。退一步说可以和「命中」分开。

但是，这项工作给蕾妮带来了巨大的负担。有时候意识几乎模糊，甚至摇摇欲坠了好几次。每次都消耗魔力，通过再生能力使自己的疲劳消除。

尽管如此魔力依旧继续被消耗，在观察到主要人物的反应时，蕾妮不得不停止散布雾气。

「……你没事吧，蕾妮?」

「……相当、疲累」

尤菲莉亚马上就注意到蕾妮停止散布雾气。为了避人耳目走进了死角，担心地向蕾妮伸出了手。

蕾妮的脸颊在发热，到了觉得尤菲莉亚的手凉飕飕的程度。在看不到的地方浑身是汗。很显然地这是需要全神贯注的行为。

「……虽然不是什么值得被称赞的用法……」

「你在说什么。如果能使用那股力量的话，能应用到非常多的事情上面。因为是为了我做的事。……而且最重要的是我允许了。要有自信，蕾妮」

「……好的」

蕾妮提出的方法是利用吸血鬼的精神干涉，在魔法省的人里挑选出能作为友方的人。

精神干涉的前一阶段。不是操控对方的心，而是得到透过触碰的方式对自己产生的回音。蕾妮的提议是从收集到的情报制订解决问题的道路。

这是蕾妮的一大决心，说如果是情绪导致不顺利的问题的话，为了解决问题，自己也许能帮上忙。

起初，安妮丝菲亚和尤菲莉亚是反对的。弄不好的话，会有蕾妮被发现是吸血鬼的危险。不能让蕾妮冒这样的危险。

反而是伊利亚在蕾妮背后支持着。伊利亚听了蕾妮的话，介入了站在反对立场的安妮丝菲亚和尤菲莉亚之间，表示赞成蕾妮的意见。

目前，安妮丝菲亚和尤菲莉亚没有能打破僵局的策略，在蕾妮的劝说下最终屈服，允许了蕾妮使用读心。这就是到目前为止的一连串过程。

「你做的很好。剩下的就交给我吧」

尤菲莉亚慰劳般抚摸着蕾妮的后背，她眼中带着决心，喃喃道。

＊　＊　＊

「米格尔，我有事要拜托你」

「这、这是，尤菲莉亚王女，您需要我为您做些什么呢?如果是王女殿下的请求的话怎么样都可以喔!」

「那么请为我准备魔法省的人员名单、经历还有肖像画。要尽快而且迅速」

「这又是一个庞大的请求呢」

在魔法省临时为尤菲莉亚准备的办公室里。尤菲莉亚把米格尔召唤到房间里，向他传达了这个委托。

米格尔对尤菲莉亚的委托耸了耸肩。能看出他脸上充满了兴致，还很愉快的样子。

「您要正式开始打破僵局了吗?」

「是的。为此我想要情报。你会帮我吧?」

「小事一桩。那么报酬呢?」

「……你想要什么?」

「如果可以的话，我希望下次能和西亚男爵千金认识一下」

米格尔保持微笑地注视着蕾妮。蕾妮在被米格尔注视时，表情有点扭曲，几乎要往后退一步。但是，她腹部用力忍住不往后退。

听到米格尔的回答，尤菲莉亚轻颦了眉头，但很快又恢复了平时的表情点点头。

「让我或安妮丝一起同席。那样的话，就能开个私人茶会吧」

「成交!」

米格尔满面笑容地答应接受了尤菲莉亚的委托。

尤菲莉亚和安妮丝菲亚共同的弱点是人脉关系薄弱和情报不足。为了弥补这一点必须找到同伴。

为了收集友方的情报，以蕾妮的读心、还有米格尔的情报收集能力为中心，思考今后的方针。这就是尤菲莉亚她们得出的结论。

(汇总蕾妮的「命中」和米格尔的情报收集，为建立我的派系打下基础。这就是我应该要做的)

魔法省的问题的根源是对安妮丝菲亚积累的恐惧和反感。对安妮丝菲亚恐惧的原因是，她威胁到了魔法省的信念、思想、立场等多种事物。但是，这对那些不厌恶安妮丝菲亚的人来说简直莫名其妙。

整个组织并不都是按照统一思想而运作。尽管如此，组织的方针还是给隶属的人们戴上了有色眼镜。正因为如此，他们认为只要是在魔法省就可能遭到安妮丝菲亚的冷落。

即使见到肯定那样的安妮丝菲亚的尤菲莉亚，他们也不会轻易地对她敞开心房。就导致了那样的停滞。而那样的停滞变成了让魔法省濒临崩溃危机的毒药。

尤菲莉亚对那样的事无法坐视不管、也不允许它崩溃。

(如果组织要崩溃的话，就必须有人来重建它。我的任务就是成为那样的旗帜)

如果安妮丝菲亚确定成为国王的话，它迟早会开始崩溃的。

安妮丝菲亚并不觉得它的崩溃是好的。但是安妮丝菲亚别无选择。正因为如此要自己行动起来，尤菲莉亚重新振作起精神。

「安妮丝已经开始行动了。我也……不能输啊」

魔法省的改制。这才是自己应该要做的事情，重新制定了自己的目标。

在帕雷迪亚王国漫长的历史中，贵族把会使用魔法和擅长使用魔法视为价值和荣耀。而且给予和肯定那样的价值其存在的正是精灵。

因此精灵是值得尊崇的存在。对精灵的看法发生了这样的变化是必然的趋势。

对于贵族来说精灵是必须尊崇的伟大存在。正等同于神一样。不，倒不如说精灵是神改变型态的事物。

虽说是题外话，但也许因为是精灵契约者及大精灵在各地如神般活耀的事迹才有了这样的说法。尽管真相还不能确定。

言归正传。

对于魔法省来说、换言之，对于笃信精灵信仰的人们来说，安妮丝菲亚的魔学对精灵的定义是不被认同的。如果认同了安妮丝菲亚所说的话，等同否定了指引自己的存在。就是会这么想。

尽管如此，事实已经摆在眼前了。那样的冲击到底有多大呢。就连尤菲莉亚也难掩震惊。如果是一般人的话，就算是引起恐慌也不会被责备的吧。

(如果只是破坏它的话很简单。但是我和安妮丝都不希望这样)

如果只是单纯地要瓦解魔法省这个组织的话可以说是绝佳的机会。

但是并不是想让它崩溃，尤菲莉亚的想法是让它就此崩溃就麻烦了。既然安妮丝菲亚揭露了并公开了精灵契约的真相，现在的秩序发生了变化也是无可奈何的事。

尤菲莉亚应该要做的就是成为新时代和旧的时代之间的桥梁。因此并不是说精灵的信仰消失就万事大吉。但是，她强烈地认为必须改变这样的存在方式。

精灵不是绝对的存在，但无疑是我们的邻居。毕竟是能称之为灵魂的分身的对象。对精灵的祈祷就像是照映镜一样能回归自身。如果不相信的话就会屈服，贯彻信念的话就能变成事实。不是由精灵所引导的。而是希望认为向精灵询问、并得到答案的自己才是珍贵的存在。

尤菲莉亚相信在那样的尽头等待的是与安妮丝菲亚、魔学和魔法一同携手的道路。

没必要相互排斥，携手同行的话就没问题了。没有恐惧的必要。根本就没有敌人。首先必须摆脱恐惧才能对话。

现在的魔法省需要有理解的人来引领。正因为如此，尤菲莉亚必须得到赞同她的人。但是也不能蛮横行事。因为尤菲莉亚的话语对现在的魔法省来说是如同雷霆万钧般。

为此必须事先布局齐全。正因为有了蕾妮的奉献才能开辟出这一条道路，尤菲莉亚不能白白浪费这一丝光明。

「……请稍等我一会，安妮丝」

我马上就会追上你的。尤菲莉亚像是对自己发誓一样小声喃喃道。

＊　＊　＊

尤菲莉亚•菲兹•帕雷迪亚。被王族收养的她现在的位置是魔法省的特别顾问。这可以说是和被要求在国防省内古兰兹底下进行指挥的安妮丝菲亚处于同等的立场。

尤菲莉亚在办公室召集了在魔法省里对安妮丝菲亚反感比较少的人。但是，他们每个人都神色紧张。因为光凭隶属于魔法省这样的头衔，现在就有可能遭到白眼，这也是没有办法的事。

他们说好听点是中立，说难听一点就是机会主义的势力。他们在那样的魔法省里是只能存活在阴影底下的人，对自己被尤菲莉亚召唤难掩困惑。

「首先请各位放轻松。蕾妮，请帮我端茶来」

「是的，尤菲莉亚大人」

静候在尤菲莉亚身旁的蕾妮行了个礼，并给聚集在一起的人们送茶。蕾妮也不知道为什么会作为尤菲莉亚的侍女出现在这里。困惑不断持续，不安蔓延开来。

但是，不可思议的是只要喝了蕾妮沏的茶紧张感就会趋缓，他们的表情因此缓和下来。

「我能理解现在大家被牵连的不安。魔法省这个组织太过沉迷精灵信仰了。因此而不认同安妮丝。结果会不会受到她的冷遇，失去现在的地位等许多事物呢?我想你们是这么想的」

吓了一跳，被尤菲莉亚说中的人们不约而同的把目光从尤菲莉亚身上移开。

决定见机行事的他们不会成为安妮丝菲亚的伙伴。但也不希望变成敌人。

但是，如果以魔法省这个组织来概括，被安妮丝菲亚视为敌人也不奇怪吧。只是隶属于魔法省，自己或许就会处于被冷落的立场。那对他们来说是很恐惧的事。

「恕我直言，但我认为这是你们选择的结果。你们并不是想积极地否定安妮丝菲亚，但也不愿意伸出援手。现在才只想自保也未免太自以为是了吧。所以，比起之前的事情，我更想谈论今后的事」

「……今后的事吗?」

尤菲莉亚严厉的话语让他们咬紧嘴唇激起了反抗心。但是，尤菲莉亚接下来的话让他们忍不住附和。

「是的。请诚实地回答。即使说安妮丝不会冷落你们，你们会相信吗?无论怎么样的回答，我都会咽下去给你们看的」

「……那就恭敬不如从命了。我无法信任安妮丝菲亚王女。这件事本身就很难」

「很难、吗?」

「并不是因为说没有对安妮丝菲亚王女冷漠对待，她的追随者就不会被她冷落，因为事情不是这样的。支持安妮丝菲亚王女阶层的人是……如果不选择措辞的话，也是有无法进入魔法省的人」

无论安妮丝菲亚怎么说，周围的人并不「一定」会效仿。

他们感受到魔法省一直倍受礼遇。甚至认为这是他们的骄傲。但是，最近魔法省接连不断发生的丑闻甚至连带冲击的惊人发现，让它的风评有点不好。

「是的。我也深刻明白了解这份担忧。但是安妮丝已经停不下来了。安妮丝听到了人们期望她的声音。已经知道了可以不用再阻止自己的愿望了。要停下那样的脚步是不可能的。安妮丝会就这样成为时代的先驱吧」

见机行事的他们并不是害怕精灵信仰的根基被摧毁。而是自身的立场受到威胁一事。立场受到威胁的不仅仅是他们本身，还会连累自己的家族。他们也有应该要守护的人。

仅仅是因为魔法省而受到尊敬的他们，同时也要承担这份被嫉妒的立场。他们或许会被魔学这股力量夺走优势地位。这对他们来说才是最恐惧的事，也是魔学不被他们认同的主要原因。

而且现在，让他们真正恐惧的事态开始发生了，每个人的脸上都浮现出黯淡的神情。

「这里也可以选择顺从安妮丝的道路吧，但感觉这是对魔法省的背叛的人也不少吧」

「……正如您所说的」

「所以我也是不值得信任。不，如果问我能不能保护你们在内的家人和族人的话我并没有实际成果。不是吗?」

没有人回答尤菲莉亚的话题，都沉默不语。这种沉默就是最好的回答。

对于那样的回答尤菲点了点头。仿佛说着——没错、我就是在等着这种回答。

「那么，我认为你们应该要增强力量」

「……增强力量吗?」

「如果谁都无法依靠和保护的话，那就只能提升自己的力量了。如果是敌人就会被认为是威胁，如果是友方就会受到鼓舞。你不觉得只有这样才能打开谈话的道路吗?最重要的是，也关系到守护你们的骄傲。没有必要向魔学屈服，也没有敌对的必要。只要与魔学并驾齐驱就可以了」

于是尤菲莉亚环视了所有的人。确认所有的目光都集中在她身上后，尤菲莉亚继续宣告着。

「如果安妮丝以魔学赋予没有力量的人力量的话，我就用魔法向有力量的人展现出应有的行为举止。双眼正因为恐怖而蒙蔽。为了驱散这种阴霾，能请你们现在赌上我这个可能性吗?」

「……有什么具体的对策吗?」

咕噜、吞咽着唾沫的人向尤菲莉亚问道。尤菲莉亚正面接受了他的目光回答。

「如果你们相信我的话。我会竭尽全力为你们指引道路」

道路在此被指引了。

第64话 齿轮咬合一体

「……尤菲和蕾妮没问题吧?」

「您这么担心吗?」

伊利亚叹息着回应我的低语。我将手肘靠在桌子上托着下巴盯着伊利亚。

「就是这么担心」

「是那两个人的话就不会有问题的。虽然是会做些胡来的事，但她们都清楚自己的底线。和安妮丝菲亚大人不同」

「刺到我了啊……蕾妮也让我吓了一跳，但尤菲也说出了非常厉害的话呢」

「是那个计划吗?」

「那个计划」。对尤菲莉亚来说是确立自己在魔法省的立场的王牌。尤菲所出示的王牌让我难掩惊讶。

如果那个计划实现的话，毫无疑问将会对今后魔法的存在方式、以及魔法省本身的存在方式造成巨大的影响。

「确实今后魔道具如果继续渗透下去的话，魔法要是不从现在的立场重新拟定方针和立场的话就糟糕了。魔道具就是任何人都能使用，能够提供稳定的性能，这两大优点」

「如果可以用百姓的双手解决必须借助魔法之手的问题，就会造成动摇贵族优势地位的问题」

我点头同意伊利亚的回答。贵族之所以能作为贵族的主要原因之一是，有些问题只有能使用魔法的贵族才能解决，就是这样的理由。

至今为止在开拓领地和保卫领地等方面都是必要的。这是作为承担责任与义务的有能者理所当然的行为。

但是随着国家的壮大，需要保护的人也会增多。贵族只靠强大的力量是无法成立的，领地的经营也是必要的。

平民没有像贵族那样拥有魔法这种巨大的力量。正因为贵族能使用魔法这种奇迹保护领地内的百姓，贵族和平民的关系才得以成立。

魔学是可以颠覆这种贵族的优越性之一，自卫的战斗力。魔道具即使不是贵族也可以使用。而且从事骑士和冒险者这样的职位。如果使用魔道具的绝对人数增大的话，即使魔道具不能超越魔法，也能以量制胜。

如果不能自卫的领地百姓变得能够自我保护的话，或许就不用接受贵族的守护了。这会使贵族失去他们一直以来所承担的职责之一。当然，我不认为它会完全消失。

「我想即使这样也会有影响的。因为向贵族低头的原因之一，就是会减少它的价值吧」

「是时候重新审视使用魔法能实行的职责了」

「至今为止的事也是这样吧，新的事物能增加的话是最好的。如果可以的话，希望也能在魔学和魔道具之外的地方大显身手」

即使作为贵族优越性的魔法价值变淡薄了，魔法本身的价值也不会动摇。如果想以魔法作为贵族的权威而自豪的话，使用魔法的人也必须接受变化。

从这个意义上来说，我想尤菲的「方案」是重新审视现状的好方案。但是，那样的内容……老实说、很难判断。那确实是「魔道具」不可能做到、只有「魔法」才能做到的事。如果能做到这一点，我认为就会引起魔法本身的革命。

那要说有什么问题，就是本质上有着和「魔学」有着相似的「缺点」。那也有双刃剑的意义。我想起尤菲提倡的事，叹息中泄漏出了低语。

「——『精灵显现』吗」

＊　＊　＊

——在安妮丝菲亚喃喃自语的那个时候。

尤菲莉亚正在为魔法省里聚集起来的一部分人们进行授课。

那是后来与魔学并驾齐驱，能够改变历史潮流的「概念」被世间所流传的瞬间。

「……『精灵显现』吗?」

「是的。这就是我想向魔法省的各位提议的与精灵建构新的关系的新魔法型态」

尤菲莉亚看向她召集的贵族们并点了点头。在那其中也有马里昂的身影。

聚集在此处的贵族们都是认为尤菲莉亚有潜力，在尤菲招揽人才时得到尤菲莉亚的许可加入阵营的人。

在场的每个人都聚精会神，避免漏听了尤菲莉亚的话。那样的态度可以说是与被称为菁英魔法省的任职人员相称的姿态。

「所谓的精灵显现是和精灵契约不同的东西吗?」

「没错。可以说是既相似又不同的东西。虽然我将其命名为『精灵显现』，但其定义为存在于『魔法』延续上的事物。现在请容我再次说明概要」

尤菲莉亚确认了还有没有完全理解的人，她再度解说自己提倡的概念。

「作为前提。所谓的精灵契约是指让存在于世界上的精灵与体内的精灵产生共鸣，而具现化自己分身的精灵，以自己的灵魂和精灵之魂交换升华成为大精灵的存在。那么，与此相对的，所谓的精灵显现是什么呢?精灵显现不是和精灵产生共鸣，而是像使用魔法一样将魔力和意志投射到精灵身上并使其独立」

「让精灵独立吗?那个、我看不见它在魔法的延续上有什么关联?」

「说穿了，魔法也是改变精灵型态的『现象』。引起这种现象的是是人们的意志、祈祷、愿望。并且魔法就是精灵得到作为供给能源的魔力而改变型态的产物」

尤菲莉亚环视着大家，观察他们的反应。每个人都苦恼地皱着眉头、用手指压着额头、用各式各样的反应埋头苦思。

「请当作魔法也是精灵型态的其一。而且精灵显现作为魔法的延续是因为情报量的不同。这将成为区分魔法和魔道具的重大分水岭。作为一个道具，魔道具要求的是简单的设计，而魔法与之相反，它可以容纳大量的情报量，使精灵独立出来」

「这能成为优势吗?」

「安妮丝意识到魔道具终归是『任何人都可以使用』这一点。因为使用者面向平民和不擅长使用魔法的人。当然，擅长使用魔法的人也能受惠，但只要步调不一致就不会被优先考虑了吧。正因为如此，我认为魔法应该转换成狭隘而深、而且是专业性的存在方式」

「这就是精灵显现……?」

「是的。也可以说是创造出能够完成『自己期望』的任务之精灵。最终能够持有意志的魔法，也就是能够操纵『精灵』的话，可以说是最理想的」

咕噜、有人发出了咽唾沫的声响。他用难掩颤抖的声音向尤菲莉亚投问道。

「那个、也就是……也可以说是亲手将『精灵』、将『神』具现化出来的行为吗?」

「是的。正是如此。而且正因为是魔法省的各位，我才想和各位共同推进这个计划。……但是」

仿佛要给即将欢腾的气氛浇冷水一样，尤菲莉亚冰冷的声音响彻了整个空间。

「自己创造神。确实或许这就是『精灵显现』达到的最终型态。但是，我们不能忘记。精灵是我们、人类意志的照映镜。那样的神真的被世人所需要吗、作为创造出那样的神并推广至世界的人能承担这个责任吗，这才是大家必须要有的『觉悟』」

「觉悟……」

「精灵显现和魔学一样，会对外界造成巨大的影响。倘若，即使能让精灵显现作为朋友，也必须坚决禁止创造出会转向伤害同胞的那种东西。不能考虑去淘汰与自己不同的想法。明白了吗?」

尤菲莉亚事先警告般说道，现场顿时鸦雀无声。谁都没有表现出兴奋的样子，而是绷紧神情地将视线投向尤菲。

「而且，如果确立了精灵显现的技术，与魔学携手合作也不是梦想」

「是那样的吗?」

「魔道具的核心是精灵石。而且以安妮丝的理论来说，精灵石就是没有意志的精灵聚集在一起凝固形成的尸体那样的物品。我认为这个核心的动力可以置换成用精灵显现产生的精灵，或者使它们共存。如果能实现的话，安妮丝也会欣然接受的吧」

「喔、喔喔……!」

每个人都和身旁的人面面相觑。精灵显现，就是作为拥有精灵信仰的人赋予让他们敬畏的「精灵」以实体，使其在这个世界上显现出来。

更有可能在那之后与魔学的先驱者安妮丝菲亚携手合作。被展现出那种可能性的人们，他们的脸上清一色都洋溢着惊讶，然后又渐渐流露出了喜悦之色。

「我想很多人对把精灵石说成是精灵的尸体而感到愤怒和恐惧吧。我也不否认。但我们不也可以通过变化来推翻这个定论吗?你们不想要改变精灵石是尸体那样的认知吗?这不正是那些不相信精灵的人们、无法与精灵接触而不期望的人们与精灵心灵相通的路标吗?」

「能够使用魔法的事，能够通过魔道具感受到精灵对我们的恩惠……!」

「并不是要否定信仰。只是，改变了祈祷的形式而已。更深入地了解、学习得更多、向更好的事转变」

终于，他们看到了不用与引领魔学的安妮丝菲亚战斗就能解决的未来。而且他们觉得可以不必从根本上改变或舍弃精灵信仰。这关系到最重要的心灵安宁。

不管真相如何被揭露，至今为止培养起来的情感和信仰都不会马上舍弃。而且也被指示了不需要舍弃精灵信仰。尤菲莉亚为那些期望精灵信仰的人们指引了与魔学携手合作的道路。

绝对没必要和魔学、以及魔学的先驱者安妮丝菲亚敌对。也没有必要为了顺从而低头。只是，相互补足彼此的不足，在彼此的领域完成应该要做的事。大家真切地感受到了那样的事是可能的。

「你们是越过龙门、才能得到认可之人。现在正是从古老的习俗中前进的时候了。我会引领你们。然后一起共创新的时代吧」

——大家都会齐心协力。

没有说出口的祈愿之语引起了如雷贯耳的掌声。在这里的每个人都满怀希望。看见了明日之梦的实现。见到这副景象的尤菲莉亚满意地抿紧了嘴唇、闭上了眼睛。

这一天，受到尤菲莉亚薰陶的一派精力旺盛地行动了起来，令人难以想像他们原本是见机行事的中立派。

以尤菲莉亚为中心在魔法省的势力逐渐壮大。简直就像枯竭的大地吸取水分，萌发了新鲜的绿芽一样。

没过多久，就诞生出了新时代的潮流。

＊　＊　＊

「……共同研究?和我?」

「是的。无论如何都想借助安妮丝菲亚王女的智慧，所以才安排了这样的场合」

包括马里昂在内的魔法省的诸位请求与我会面，提出了这样一个令人惊讶的话题。

最近，一直待在由国防省准备的办公室里的时间越来越多，看到特意来国防省拜访的魔法省的成员，我不禁眨了眨眼。

「我怎么没从尤菲那里听说过……」

这也是让我困惑的原因。关于从魔法省提出的申请，我一句话也没有听尤菲提起过。虽然都是在离宫一起生活的人，但她完全没有表现出那样的态度。

……啊啊，不过最近，尤菲和蕾妮也许有愉快地含糊其词的事。起初严肃的表情较多的尤菲和蕾妮，可能是进展顺利了，表情也柔和了许多。前几天她们看起来特别开心，或许那时可能已经听说了这件事吧。

「我们已经和尤菲莉亚王女商量过了，但如果要交涉的话，就完全委任于我们了。说联系的事也应该由我们亲自为之」

「……唔—嗯，没有尤菲吗?」

自上次访问魔法省之际引起纠纷后，我就刻意对魔法省表现出不感兴趣的样子。

国防省为了普及魔道具，也必须和工匠与商人反覆交涉而忙得不可开交。只是我大多是被征求意见，实际交涉还是由斯普劳德骑士团团长和古兰兹公负责。

除此之外，我还必须为了指导他们实际使用魔道具而四处奔波，说实话我平时都很忙，没有空管魔法省。

所以坦白地事到如今才说想共同研究，老实说我不太感兴趣。

「一想到魔法省至今为止对安妮丝菲亚王女的态度，我们不认为您会欣然允诺。但是，如果能让您认为我们的共同研究有价值的话，无论如何都想与您并肩」

「……马里昂，我与你有个人深交。但是我现在也处于普及魔道具的立场。即使抛开个人情感，我也很难点头答应。那样也没关系的话，我想听听你们的话」

「非常感谢您」

马里昂率先低下了头，魔法省的其他人也跟着低下了头。

这种真挚的态度让我无法冷静。因为至今为止我总是被嘲笑似的目光看待、遭人过度恐惧，所以看到这样的态度让我心情复杂起来。

「虽然说是共同研究，但我们希望安妮丝菲亚王女是作为意见顾问参与。当我们取得成果之时，想恳请您给予我们评价和建议」

「为什么特意要找我?说到魔法省的研究，听说你们最近在重新对魔法进行全面的评估」

最近以尤菲为中心的尤菲莉亚王女的派系，其势力在魔法省不断地状大。以吸纳全部势力的气势而变得愈发活跃，实际上说尤菲掌握着魔法省也不为过。什么时候开始的，老实说我这么想着。

话说回来，尤菲认真起来太可怕了。虽然我是承蒙他们的好意才有作为国防省顾问的立场，但那边是靠实力建立起来的地位。不知道尤菲非凡之处的尽头在哪。好可怕。

「那边是由尤菲莉亚王女主导推行的。因为我们是不同的领域，所以无论如何还是应该由我们来向您清楚传达此事，所以今天占用了您的时间」

「别的领域?」

「是的。我们的研究是精灵石」

「哦?」

虽然我无法对魔法本身给出意见，但精灵石的话就不一样了。

「具体是什么样的研究?」

「是的。安妮丝菲亚王女在精灵石注入魔力引起过相对应属性的现象吧。我们着眼于用魔学的睿智创造出的拟态魔法」

「……我想也不是不能进行活用，但有这么重视的必要吗?」

如果是像尤菲的阿尔肯谢尔那样作为辅助魔法的媒介和增幅器的机能的话，用精灵石是可以达到效果，但我不认为这是魔法省会特意研究的领域。

那确实是针对我的研究。不过，我不明白为什么魔法省要特意参与这个研究呢。更何况，还想征求我的意见和评价吗。

「尤菲莉亚王女已经和安妮丝菲亚王女提过关于精灵显现的事了吗?」

「我知道概要。那是尤菲想要实现的理想」

我想灵感是源自于在琉米艾尔那里看到作为灯光作用的精灵们。那也能说是利用了作为精灵契约者和精灵的亲和性产生的共鸣，赋予了灯这一容器的精灵。尤菲将使这个设定成为魔法的延续，希望能够到达这个理想。

到这里为止是我实际从尤菲那里听到的。那为什么会有精灵石的研究以及想把我牵扯进来，两者有关连吗?

「精灵显现，不单单只是魔法的现象，而是在那之前，为了获得更高次元的型态为目标。与此相对的，魔道具是将引发魔法的现象无限简化，落实为作为工具的形式。我认为这种方向性可以说是完全相反」

「是啊」

「以此基础上，我们的目标是将精灵和魔道具融合在一起」

「…………嘿诶?」

声音自然地低了下来。那是为了抑制即将泄漏出的激昂情绪。

背后一阵恶寒袭来。感觉嘴角自然地上扬。

「魔学是解开并阐明真相的学问。魔道具是以那样解明的构造而创造出来的。那样的话，我想这对于我们的『精灵显现』也是有效的」

「如何有效地使用?啊啊，我想要马里昂以外的人的回答。我想听听你们的想法。希望大家能按照顺序或者举手积极回答。伊利亚，给他们重新上茶!」

我一下指令，像秘书一样伺候在旁的伊利亚便开始准备新的茶水。

我一边确认伊利亚开始准备，一边探出身子重新面对马里昂他们。

「我是在尤菲莉亚王女的带领下重新审视魔法的时候想到的。所谓的魔法是无论多复杂都可以被描绘出来的。但是，能使用魔法并不代表每个人都能以相同的感觉使用魔法。会出现个体差异」

「嗯嗯。然后呢?」

「我想是否能通过魔学创造的魔道具控制这种因个体差异产生的『不均匀性』」

「那种『不均匀性』，非得这么做才能消除掉吗?」

「是的，我是这么认为的」

坐在马里昂旁边的中年贵族神态严肃地用力点了点头。

「这确实不是错误的想法。所以想研究作为魔道具核心的精灵石，为了制作符合『魔法』的魔道具，而想对精灵石进行『加工』。为此才想要我的意见?」

「正如您所述」

「原来如此。即使在不会使用魔法的我看来，也觉得这是一项了不起的研究。会认为这是一种吸收魔学思想的魔法思想，是我的自负吗?」

「这也是拜尤菲莉亚王女薰陶的恩赐。尤菲莉亚王女重新审视了魔法的基础，为了更进一步的寻求而费尽心思地打好基础，但我们的目标是提高整体使用魔法的基础。我们想创造出作为辅助的『辅助工具』」

原来如此。现在，魔法省在尤菲的主导下开始研究只有『魔法』才能寻求的事。另一方面，今日希望会面的马里昂他们，期望的是能改革魔法本身基础。

也就是与其说是改革魔法本身，不如说是为了研发像尤菲拥有的阿尔肯谢尔那样的魔道具的魔法研究团队。所以我想这就是我被请求作为意见顾问的原因吧。

「我一直把精灵石作为『核心』和『动力来源』来使用，所以我实在不知道在进行『加工』时能提供多大的帮助喔?」

「是的，那样也没关系。平时的研究由我们来主导进行，安妮丝菲亚王女只要彻底进行评价和提出意见就可以了。我想那样的话就不会那么麻烦您了。而且，我想是否也能提供回馈呢?」

「……回馈?」

「是的。我在想如果能创造出为了『魔法』的魔道具的话，相反地，为了魔道具而产出的精灵石是否也能实现」

咚、我的心脏直跳了起来。……啊啊，那对我来说太致命了。

「例如能让作为核心的精灵石中寄宿辅助魔道具魔法的精灵的话呢?我们认为也可以研究这样的『魔法』」

「这也是你们的研究范围?」

「虽然不是主轴，但您不认为这有可能被作为副产品产生吗?」

就像魔道具从魔学中被创造出来一样，如果从魔法中创造的精灵的技术被确立的话。

并且，在他们心中已经描绘出两者融合在一起的未来目标。

「如果不仅仅把精灵石单纯作为核心和动力，而是作为寄宿精灵的核心『重新建构』的话，您不觉得那会使魔学到达新的境界吗?安妮丝菲亚王女。我们因为至今为止的分歧，没能一起携手共进。我们希望您能见证这段颠覆过去的挑战。不是别人而是由您来」

马里昂作为代表向我伸出了手。目光聚焦在我身上。那眼神炙热地连我的细微动作都不放过。

「……说真的，魔法省反反覆覆转变态度、即使嘴上说着好话，我也不清楚有多少是真心的。我无法信任你们，我不会忘记你们对我做过的种种」

「……是」

「尽管如此我还是想要相信。如果能携手合作的话，如果认同我的魔法并寻求的话。……那样的话，我也不好拒绝了」

虽然自己也有点苦笑，不过，似乎无法掩饰高兴的心情。

我也把手伸向了向我伸出手的马里昂，紧紧地握住了他的手。回握我手的力道，让我差点抑制不住从心头涌上的情绪。

第65话 革命的进行曲

「各位，现在不正是时候吗?」

抛出这个话题的正是米格尔•格拉菲特。他一如往常地面带微笑，注视着正坐在他眼前的人们。

其中一人是兰格•沃尔提尔，他咬牙切齿的瞪着米格尔。但没有后续的动作。

「说实话，也不是没有同情你们的想法。但是要说是你们自作自受，那我也不能否认吧。如果是现在的话，可以不损及那份荣耀地引退。王女殿下们也能脱身的话，也不会对你们做任何事的」

「……所以，要现在的魔法省的高层退出」

米格尔召集了魔法省高层的一部分人是为了进行劝告。

劝告的内容是让魔法省重职高官主动退出，让下一代继承。在米格尔的劝告下，暂且不论那些较年轻者，即将步入老年的人们的脸上都黯淡无光。

这件事和安妮丝菲亚无关。米格尔为了配合行动，已经和尤菲莉亚协调过了，但对魔法省高层的行动是由米格尔主导的。

「希望你们不要误会，是连同跟随王女们派系的重职们也一起。虽然也会有人留下，但终究只是为了交接而已，也不可能继续担任重职。引退后还可以保留建言者的头衔。我想现状也不会变得再更糟了吧?」

曾经在魔法省是被称作主流的精灵信仰派的重职高官们。但是，他们因为精灵契约的真相被公开后，一下子失势了。

而且以魔法省的年轻者为中心的所有人，都开始对可以说是王女们推动融入魔学的「新时代的魔法」的研究和研发上倾注了心血。

事到如今，他们在魔法省里也渐渐失去了发言权和立场。虽说如此，他们也没有能打破现状的方法。唯独精灵契约的真相对他们来说是致命的事实。

「如果说想见血的话，那我也只能帮你们到这了。虽然说王女殿下们不希望发生流血冲突，但也不会轻易放过威胁国家的危险分子」

「危险分子……难道说我们会威胁国家吗」

「至少对王女殿下们改建的国家来说是这样吧。也并非是要否定精灵信仰的全部哦?但是如果坚持由精灵来统治国家是绝对的话，那这个国家到底是为了什么呢」

全场鸦雀无声。看到这种反应的米格尔耸了耸肩。

精灵契约者，其灵魂被大精灵所取代。也就是说世人已经知晓了至今为止被认为是伟大的人们都不是人类。

越是以精灵信仰接近精灵，就越是会失去作为人类的自己。即使那样也要去寻求吗。米格尔认为要回答那样的问题需要时间。正因为如此，现在正是他们退出的时候。

「我真心地对你们感到同情。相信这种信仰并没有什么不好。如果还是当时那个时代的话，或许那样的想法会拯救国家。只是不符合现在的时代。不就只是这么回事吗」

「……格拉菲特的小子。可真会说啊」

「如果能用言语解决问题的话，就应该用言语沟通。难道不是你们一直疏忽了安妮丝菲亚王女吗?哪怕一次，她有用权力控诉过你们吗?」

米格尔的一席话又让魔法省的重职高官们默然。安妮丝菲亚老是重复做着格外破天荒的事。她确实坚持着谬论。但是，那对他们来说是主观的想法，安妮丝菲亚并没有倚仗自己的权势对他们进行过控诉。

即使她行使了作为王女的强权，也绝对没有要伤害他人的意思。回首过去，大多人都会这么想吧。那位王女无论何时都是用言语来对抗的。

「如果你们不相信那就别信，之后就随你们高兴好了。我能做的就到这里了，要是你们损及国家利益的话，我会站在另一边。今天最多只是打个招呼而已」

「……我们并不是没有怀疑过精灵契约的真相」

魔法省的重职高官中的一人对着正从座位上起身的米格尔低声抱怨道。

米格尔转过去看，见到对方握紧拳头一脸苦涩的表情。

「尽管如此，就算突然那么说也……是无法改变的」

对于他的低语，米格尔什么也没回答就这样转身离开了房间。

＊　＊　＊

「谈话已经结束了吗?」

「哦，马里昂」

米格尔走在魔法省的走廊上，注意到了像是在等他的马里昂，向他举起了一只手。

「和那些大人物的谈话已经结束了。嘛，没有比这更好的事了吧」

「是这样吗。……这样能顺利解决吗」

「谁知道呢，只是精灵契约的真相确实打破了精灵信仰的窠臼。对大部分的老年人来说如同心碎。而且安妮丝菲亚王女给予了他们致命的一击」

这是不久前的事。安妮丝菲亚在魔法省失言后，被尤菲莉亚责备了。

事实上，安妮丝菲亚的那番失言确实震撼了魔法省。不论好坏，已经导致了魔法省整体的变化。

尤菲莉亚吸收了那些能应对变化、有潜力的人做为自己的派系，丰满了自己的羽翼大显身手。另一方面，大部分的人因为精灵信仰的真相和安妮丝菲亚的愤怒而停下了脚步。

「让他们发生暴动来斩断后顾之忧也不是坏事，但安妮丝菲亚王女不希望这样吧」

「作为文化来保存并不坏，只是不能让它成为政治的主导。她是这么说的吧」

「她对自己不合的对象也都在思考救济对策，是心胸宽大吗、是温柔吗、还是天真呢……」

那是委托给接受方的事。这么一想的话，米格尔觉得安妮丝菲亚确实不适合当王。

让她当王的话，应该也能当得了吧。但是，是否适合就另当别论了。在这一点上，尤菲莉亚自告奋勇争夺王位应该是好事。

虽然安妮丝菲亚不适合当王，但作为国王的理解者来说是最理想的吧，米格尔这么想着，放声大笑。

「魔法省的格拉菲特家也差不多该卸下职务了吧」

「……如果改制结束的话，或许就会变这样了」

「在那之前还有『那个』呢」

马里昂明白了米格尔口中说的「那个」是指什么，缓和了原本紧绷的表情。

「嗯，马上就要到了」

「大家都忙着准备，辛苦了。未婚妻小姐也很忙吧?」

「哈尔菲斯吗?尤菲莉亚王女直接把她提拔为助手了呢。虽然很忙碌，但也很充实」

「那真是太好了」

见到马里昂开心说着的样子，米格尔的表情也柔和了起来。

既有无法改变的人，也有能顺应变化的人。能够在这个变革的时代里生活下去的人，每个人看起来都绽放着光芒。

「让我看看您们的本事吧」

米格尔用手遮住从窗户照进来的阳光喃喃道。

即将到来的「庆典」。米格尔似乎期待的露出了恶作剧孩子般的笑容。

＊　＊　＊

帕雷迪亚王国即将迎来「庆典」。

举行这次庆典的起因是向全国各地宣布尤菲莉亚被王族收作养子，并且正式赐与王位继承权一事。

为了庆祝这个节日，举行了全国性的庆祝活动。这是因为安妮丝菲亚和尤菲莉亚分别向奥尔凡斯提议，希望向全体国民重新发表她们在国防省和魔法省彼此建立的成果。

奥尔凡斯以国王的名义批准了这个提议，准备将它变为全国性的盛大庆典的人们正四处忙碌奔波着。

＊　＊　＊

「……啊咧?」

「安妮丝菲亚大人?请问发生什么事了?」

不理会伊利亚的询问，我又看了一遍方才过目完的文件。这是最后一分未读的文件了。未读文件的另一侧堆积着处理完毕的文件。

这并不是什么奇妙的景象。尽管如此我却毫无实感地反覆阅读着已经处理完的文件和看着变得空荡荡的未读文件箱。

「……今天的文件都结束了吗?」

「是的，这里的就是最后了」

「诶，可是……都结束了?」

「都结束了……是有什么不周全的地方吗?」

「……不是，没有，但是」

今天的文件都处理完毕了。这如果是平时的话，可以说工作告一个段落了。但是，今天是特别的。

把最后一份文件放进了处理完毕的文件箱里后，我靠在椅背上。虽然有疲劳感，但最主要的是心中并无实感。

「……是明天、对吧?」

「就是明天了。是庆祝尤菲莉亚大人迎为王族养子的节日，同时也是国防省和魔法省将各自对『魔学』的相关研究向国民公开的日子」

「是的啊。……呐，伊利亚?这真的是最后了吗?有没有出现什么不完备的地方或者有报告之类的?」

「……您为什么这么不安呢?」

被伊利亚那样说的我愕然了。不是，与其说是不安，其实只是没有实感而已。

「而且即使文件都完成了也还有明天的准备。回到离宫后要进行明天的最终确认」

「……嗯。我知道了」

到今天为止，我不仅要过目文件，还要为了教导如何使用魔道具而到各地来回奔走，日复一日过着目不暇给的日子。然而现在，就要迎接明日的庆典而告一段落了。

果然没有实感。不知是不是不安，总觉得遗漏了什么，我差点要回头看。

「……安妮丝菲亚大人」

「诶?怎么了，伊利亚」

我听到伊利亚的呼唤正想回头时，她的手向我伸了过来。我被伊利亚从后面紧紧抱住。对于伊利亚突然的举动我瞪大了双眼。

伊利亚像是把脸靠在我的后脑勺上把重量压上来。拥抱我的双臂的力道加大到不至于疼痛的程度。

「……到今天为止，您真的、真的辛苦了」

……心中的缺口似乎被填满了。感觉不到的实感一下子就被充满了。

今天，我迎来了一个分水岭。不只是为了明天的庆典做准备的意思。对我来说明天也是特别的日子。

毕竟，是向国民正式公开发表魔学、魔学的成果的日子。为了好不容易到达的这一天，我一直在前进。

并不是我不期望。但是，现实并没有温柔到能做梦的程度。被压迫、被忌讳、被恐惧。尽管茧居在离宫里，也无法放弃梦想。

「……啊哈哈。伊利亚太夸张了。还只是刚刚做好准备而已吧?」

「是的。尽管如此，您还是好不容易到达了。您至今为止累积的一切都在明天等着您」

伊利亚在我耳边低语。她的声音以非常温柔的声色滑进了我的耳中。

「感到不安也是没有办法的事。因为安妮丝菲亚大人的梦想已经不仅仅是您一个人的梦想了。很多事物都脱离了您的手。但是，这不正是您所追求的世界吗?」

「……确实，我想要是能传播开来就好了。让我的魔法遍及这个世界。正因为我没有被赋予魔法，我才能创造出自己的魔法」

现在回想起来，我的起始来自于希望和绝望两个极端。

有魔法的最高希望，和我没有被赋予魔法的最大绝望。

之所以没能放弃，是因为那个希望就在我触手可及的地方。我没有时间因绝望而流泪。只是，想要、很想要、不断地追寻。

但是我越是追求，就越是觉得远离我所追求的形式。我想变得能使用魔法。我之所以想成为这样的人，是因为想用魔法让他人露出笑容。

或许在不被他人理解的情况之下我就已经放弃了。但是，如果我放弃了追寻，就会失去了作为我的意义。

我并非害怕失去。失去了也是没办法的事。只是，这种无可奈何的放弃会缓慢地杀死我。

「活着，真是太不容易了。伊利亚」

「是的。只要双脚着地，即使不愿意也会感到沉重」

「那是什么，我又不是鸟」

「我觉得您什么时候飞起来也不意外。不，已经在飞了吧。即使有栖木，也失去了归宿，您只是继续飞翔着」

伊利亚靠近将我抱得更紧。那份温和真的非常温暖，我将手放在紧抱住我的双手上。

「现在的话我可以挺起胸膛说。这里、这个国家正是您的归宿」

「……嗯」

「这是您所建立的。是大家接受的梦想、愿望、奇迹。这并不亚于初代国王的伟业。而且，我从心底祝贺您找到您所期望的归宿」

我的、归宿。

伊利亚轻轻地放开了我。我有点恍惚地走出了办公室。

穿过从办公室延伸出去的走廊，走到了外面。太阳西下了，天空被染成了一片鲜红。

在夕阳照耀下的王城、城下町、以及那片天空和地平线都深深烙印在我眼中。

「……这里是我的」

是我的归宿。嘴里喃喃自语的话语渗入了我的心中。

我回头看向离我一步之遥的伊利亚。

现在，我的表情是什么样子呢。我有点在意这一点。

「回去吧，伊利亚」

「是的，安妮丝菲亚大人」

＊　＊　＊

「我们回来了」

「欢迎回来，尤菲、蕾妮」

「是的，我回来了」

先回到离宫的是我和伊利亚。稍晚一会后，尤菲和蕾妮也回来了。

「那边也结束了吗?」

「是的。明天的准备决不能马虎呢」

「到今天为止真是辛苦呢」

蕾妮感慨万分地喃喃道。确实到今天为止我们都在为准备奔波。无论如何都会感慨良深。

虽然这段期间也遇到了不小的麻烦，但是一想到明天的到来，也就没有必要把注意力放在已经结束的事情上。因为重要的是明天。

「蕾妮，刚回来不好意思，能请你来帮忙吗?」

「啊、好的!伊利亚大人，我马上就去!」

蕾妮啪嗒啪嗒地跑向正在厨房准备饭菜的伊利亚身边。目送着蕾妮的背影，剩下的只有我和尤菲。相互对视的话，总觉得有些奇怪地笑了起来。

「……已经是明天了吗。我觉得好快啊」

「因为每天都过得很充实，也发生了很多事」

「是的。……如果是不久之前的自己的话，我不敢相信自己已经是王女了」

「我也是。我肯定是无法相信的」

我伸出手握住尤菲的手。当我握住她的手时，尤菲有点不可思议地看着我。我一边窥视着那样的尤菲的眼瞳，一边腼腆地笑着。

「尤菲就在我身边。我肯定不会相信的」

「……说得也是呢」

「很多事情都变了呢」

「是的。我、你、还有这个国家」

「明天是它的到达点」

「不过，是通过点吧?」

尤菲与我十指交扣，稍微将身子靠了过来环住了我的腰。

我被尤菲收在怀中。我也习惯了就这样自然的将身体倚靠着她。

「是结束，也是开始呢」

「是的，是这样呢」

「加油吧，尤菲」

「好的，安妮丝」

尤菲微笑着把嘴唇向我凑近。我将手指插进来抵住尤菲正在逼近的嘴唇。

于是尤菲的眉毛不满地扭曲了。虽然有点不自在的感觉，我把手贴在尤菲的脸颊上，用手指按着她的耳朵。

就这样顺势不用力过度地落下了只是碰触的吻。……幸好没有失败、我松了一口气。我还是不习惯这样。

尤菲的双眼瞪得圆滚滚的。……嘛，由我来主动是很稀奇吗，或者说只有被爱的时候吗，咕喵咕喵。

「……我饿了」

「诶?啊，唔。饭的话，现在伊利亚和蕾妮正在准备……」

「我、饿了」

咕噫、尤菲抱住了我的身体。在几乎可以感受到吐气的距离，与我对视，她的眼睛定格地瞪着我。……糟了，是不是煽动过头了呢。

「……不要太过头喔。等等还要吃饭，明天也有事的」

「这点我明白的」

可以清楚地感受到被碰触的地方的热度。那温热的舒适感让我闭上了眼睛。

第66话 飞翔的梦想

相传那一天，是帕雷迪亚王国有史以来最繁华的日子。

事前已诏告全国尤菲莉亚•玛泽塔已被迎为王族的养子，改名为尤菲莉亚•菲兹•帕雷迪亚第二王女，举行授予她王位继承权的庆典一事也已广为人知。

似乎是作为举国性的庆典，整个国家都充满了活力。助长这股生气的是安妮丝菲亚委托给国防省、和各个骑士团的飞行魔道具。

从至今为止的试作品中吸取教训，加上平民技术人员的参与，决定正式量产的飞行魔道具非常接近安妮丝菲亚前世记忆所说的「摩托车」。

为了量产从素材到工资都考虑进去了，最终只设想由一个人单独乘坐。

尽管如此，摩托车型的飞行魔道具变得能比以往更快地传递各地的声音。

另外，名称也是取自从安妮丝菲亚自语中的「空中魔动车」这个名字，对骑士团来说是举双手欢迎之事。

随着各地的联系越来越紧密，魔法省吸取了的魔学新思想逐渐扎根。其革新性被认为是对现有教育的革新。

后来被称为是「魔法学」的学门，由成为第二王女的尤菲莉亚主导重新审视现有的魔法，成为更加清晰地加深对魔法的理解的机会。

据说在她身旁跟随着一位子爵家的千金。她登上历史的舞台是稍微晚一点的事了。

随着国防省的魔道具的普及，魔法省配合著它的步伐，开始共同研究魔道具的事引起了很多人的惊讶。

至今为止「无法使用魔法」的安妮丝菲亚制作的魔道具，在魔法使积极协助研发的结果之下，迎来了更进一步的变革。

这就是安妮丝菲亚所希望的梦想中的世界。它的一角即将在这一天揭幕。

＊　＊　＊

城下町到处都充满着活力的声音。

被热闹的氛围点缀的城下町中排列着无数的摊贩，让来访的人们都大吃一惊。

因为摊放上皆摆放着生活辅助用的魔道具。例如使用火之精灵石、不需点火就能将水加热的水壶。与之相对，利用水和风之精灵石制造冰的魔道具等等，都是引人注目的东西。

「这不需要用火，只要用魔力就能将水烧开喔!对日常生活乃至旅行都是一大帮助!」

「这个是就算是炎热的时候也能制造出冰的魔道具!可以再靠近一点看看!」

为了举行普及魔道具的庆典之时，安妮丝菲亚向城下町的居民请求了协助。也就是在店面宣传。这是为了让人们实际使用魔道具、宣传它们的便利性。与安妮丝菲亚熟捻的城下町的居民爽快地答应了。

利用魔道具摆摊的人们，从将原有的商品变得更加精致，再到从安妮丝菲亚那得到灵感的新商品等等，吸引了远道而来的人们的兴趣。

说句题外话，安妮丝菲亚看着布置完毕的城下町，觉得就像是庙会一样。

「哦哦，真的不需要火就能烧热水了!太棒了!」

「诶诶，说这是冰!?是不拜托贵族就拿不到的东西耶?这个东西能放到家里什么的简直就像是做梦一样!」

「这是什么，我从没吃过!轻飘飘的像云一样!」

「哈哈哈!那是安妮丝菲亚王女新创的糖云!怎么样，很好吃吧!」

「这个、是糖吗!?好厉害!妈妈，你看，说这个是糖—!」

每个人都流露出惊讶和喜悦。只要得知安妮丝菲亚想在这个国家普及魔道具的话，每个人也都满怀期待着这些便利的魔道具能被自由使用的未来。

热闹的地方不仅仅是摊贩。在城下町的大型广场里，会场上又举行了与摊贩不同的活动。

「至今为止平民和魔法无缘!但是，有了这个魔道具就不一样了!只要有魔力，这把魔刃会迅速变成一把剑!而且只有普通剑柄的重量，这样的话女人和小孩也能随身携带!还可以做为防身武器使用喔!」

「我知道一提到剑就会让人联想到战斗，但是请好好考虑一下!魔刃可以像这样调展剑刃的形状。它的用途包罗万象!」

那里正在进行魔道具的体验。主要展示的是魔刃。不仅仅是男性，女性和小孩子手里也拿着魔刃，大家都对产生出的魔力之刃露出兴奋的神色。

这也难怪。迄今为止，魔法可以说是贵族的特权。虽然是有限的，但只要拿在手上就能产生出魔法般的现象。即使是不以武技维生的人们，也有很多人都伸手碰触这个新颖的东西。

「喂喂，那个魔刃终于要开卖了吗!?」

「那个一直都很想要啊……!超级想要它作为备用的武器的啊」

在那之中欢欣雀跃的是作为冒险者维生的人们。

曾经与安妮丝菲亚从事冒险者活动的他们，满怀期待着象征着安妮丝菲亚的武器————魔刃的开卖。

「喂，那边正在实际示范操作魔刃哦!实际示范的是那个西亚男爵!」

「真假!?在冒险者时期被封为『豪腕』的那位吗!?」

「豪腕加魔道具什么的，这不就是兽人加棍棒吗!我们去看看吧!」

在众目睽睽之下，作为魔刃实际性能的展示者站在那里的是西亚男爵。应安妮丝菲亚的请求，他承包了这个任务，亲自展演魔刃的性能。西亚男爵的面前是用魔法设置的约一般人的三倍大的岩石。确认巨岩被设置好后，西亚男爵提起魔刃摆出凌然的架式。

「……喔、喔喔喔喔喔喔喔喔!!」

伴随着气势十足的咆哮，魔刃产生出了魔力之刃。即使他曾经是远近驰名的冒险者，原本也是平民。这一景象对了解冒险者时期的他的人来说，唤起了对豪腕的兴奋。

形成了与人差不多身高的剑刃。那把巨大的魔力刃被豪腕与他绰号相称的粗壮手臂挥下。随着震撼地面的猛烈踩踏，挥下的剑刃被砍进了巨岩。

「呀啊啊啊啊啊啊啊!!」

叩咚。西亚男爵用力推进砍进巨岩中的剑刃。巨岩被完美地劈成两半，一分为二地左右倾倒了。

巨岩倾倒后，片刻的寂静随后欢声雷动。被欢呼声围绕着，西亚男爵举起魔刃示众。欢呼声像是爆发了一样更加剧烈了。

然后开始了实际使用魔刃试劈岩石的体验。西亚男爵看着大家战战兢兢或者是意气风发地手握魔刃的景象，他眯起眼睛静静地向王城以目致意。

＊　＊　＊

「真是热闹啊，古兰兹小子」

「嗯。是啊。琉米阁下」

琉米艾尔从王城上俯瞰着热闹的城下町喃喃道。在她身旁静候着的是古兰兹。琉米艾尔眯起眼睛高兴地看着百姓的热闹景象。在她身旁的古兰兹直挺挺的站着不动。脸上的表情没有变化，只是和琉米艾尔一同眺望着景色。

「你不去好吗?」

「因为还要代替不在场的陛下和王后殿下进行指挥」

「……明明是女儿的重要场合」

「已经不是我的女儿了」

琉米艾尔的提问让古兰兹的表情稍微缓解下来。他眯起眼睛，仿佛凝视着远方。那嘴角浮现着淡淡的笑容。

「这样就可以了。至少对我们来说。现在那孩子已经丰满羽翼展翅高飞了。能目送着她的身影，除此之外还有什么期望的呢」

「……没有欲望的男人」

「因为我们已经得到了这份无与伦比的幸福了」

琉米艾尔突然转移了视线。妮儿谢尔慢慢地走近了他们。妮儿谢尔就这样向琉米艾尔行了一礼后，站在古兰兹的身旁，用胳膊挽住了古兰兹。

「请看。琉米艾尔阁下。我们的，还有您的血脉的继承者们」

被古兰兹催促着，琉米艾尔将视线转向了下方。从王城的城门出发的装饰华丽的马车正在行驶着。

先行的马车里有奥尔凡斯和希尔芬，紧随其后的马车上有安妮丝菲亚和尤菲莉亚的身影。配合著马车的步伐，骑士团作为护卫持续跟随。

那是王族的游行。琉米艾尔注视着他们在城下町回绕的身影，她的视线逐渐模糊起来。

「是尤菲莉亚王女殿下!」

「安妮丝菲亚王女殿下也在一起!」

「国王陛下，万岁—!」

「安妮丝姐—姐，您打扮得真漂亮!」

百姓们为了亲眼目睹王族游行的姿态而排起了长队。马车上的安妮丝菲亚她们正微笑着挥着手。

每个人都笑着、开心着、满怀着对明天的期待。孩子们开朗的笑声、大人们快活的声音都很响亮，庆典盛况空前。

通过风之精灵搜集声音的琉米艾尔突然将视线转向了天空。今天是个晴朗无云的好日子。琉米艾尔在刺眼的阳光下闭上了双眼喃喃道。

「……父王，您在哪里看着这样的光景呢。您的愿望，至今还在这里存续着。您也在看吗?呐……」

小声地呢喃着，用真的很小的声音轻唤着某个人的名字。

从琉米艾尔的眼瞳里流下了小小的水珠。

＊　＊　＊

哎，这比我想像中的还要辛苦!贴在脸上的笑容都快抽筋崩溃了!出席王族游行什么的我还是第一次，你看，即使被说只要微笑着挥手就好了，但果然只要人太多我就会退缩，还有就是被熟悉的城下町的人看见我穿着礼服的样子会觉得好羞耻……。

如果不是中途尤菲在看不到的地方握住我的手，我的笑容很有可能会崩溃。

总算结束了紧张的游行，就这样在广场上宣布了尤菲正式被王族迎为养子，成为第二王女的消息。

在这期间我什么也没有说，只是面带笑容祝福着尤菲。在百姓的面前宣布尤菲正式成为王女时，剧烈的欢呼声对我的耳膜造成了极严重的伤害。或许下次应该准备个耳塞呢……。

「希望今日大家玩得尽兴!在这之后还有安妮丝菲亚和尤菲莉亚带来的余兴表演。请大家庆祝今日这个美好的日子!!」

喔呀，父王提到了本日的「焦点」。我立刻深深地行了一礼，这次为了返回王城的游行开始了。

在返回王城的期间我也设法保持笑容继续挥着手。回到王城的同时，我和尤菲被侍女带走并剥下了礼服。

「请让我来为您更衣!」

「嗯。拜托了」

我们最重要的工作，就是在这之后的余兴表演的「焦点」。但是，这个余兴表演对我们来说才是真正的演出。

脱下了行动不便的王女式礼服后，我们一边重新化妆一边换上了新的衣服。这是我和尤菲为了今日这一天所订制的礼服。

以骑士服为基础，装饰著作为王女也无可挑剔地华丽的刺绣的礼服。礼服是将王女式礼服和骑士服的优点交织而成的。相似的日常服饰我也是个人订制的，但现在换上的可以说是那个的礼服版，非常豪华。

「会不会很难受?」

「嗯，不要紧的」

主导帮我更衣的伊利亚向我确认。我试着蹦跳了几下、活动了一下身体，都不觉得行动不便。

衣服没有问题的话，就剩化妆的完成了。在镜子中看见发型被梳得整齐的自己，我被打理得很漂亮。感觉今日比往常还要有干劲。因为已经换了两次的衣服，所以她们应该也十分忙碌。

「安妮丝」

听到有人向我搭话就回过头去。在那里的人是被蕾妮和哈尔菲斯陪伴的尤菲。

最近完全成为尤菲专属侍女的蕾妮和被任命为尤菲的秘书的哈尔菲斯。因为也想做侍女的工作，所以今天也在这个场合伺候着。

尤菲的服装是和我不同颜色的礼服。虽然这么说有点那个，但会稍微看得出神是因为情人眼里出西施吗。我心跳有点加快了。

「尤菲，很适合你唷」

「安妮丝也是。很可爱唷」

「……我希望你能说有点帅气。尤菲就很帅气呢」

「因为安妮丝大人很可爱」

「……附和吗?你在附和那个吗、蕾妮?」

「啊哈哈哈……」

由于哈尔菲斯为难地笑着，所以我决定先收起追究的矛头。时间也有点延迟。今天也很忙碌，所以没有时间浪费了。

「那么我们走吧。托马斯他们准备好了?」

「听说没有问题。最后的调整是等两位到齐后在现场处理!」

哈尔菲斯回答了我的提问。我听到了她的回答点了点头。

「我知道了。尤菲，走吧」

「好的，安妮丝」

我们带着侍女们在王城中移动。贵族们在我们抵达的地方忙得团团转。在那里我看见了托马斯，向他打了招呼。

「……来啦……咳嗯。辛苦了，安妮丝菲亚王女、尤菲莉亚王女」

「不要这么拘谨，加纳主任!」

打扮得整整齐齐的托马斯可能还不太习惯用恭敬的态度，语无论次地选择着措辞。

我对托马斯不习惯的样子笑了笑，托马斯的眉毛怎么就皱得这么夸张。

「……请饶过我。比起这个，时间紧迫，请做好准备」

「我知道了。托马斯，拜托了」

「啊啊，交给我吧」

托马斯点头回答给我看。然后，托马斯递给我的是计划套在礼服外面的大衣。衣服的下䙓很长，外衣披在身上时随风摇晃着。

这件大衣的特点是下䙓和背后皆缝有精灵石。这件大衣是这次 「焦点」的集大成者。

「最后确认，魔力流通的怎么样?」

「……嗯，没有问题。流通的很顺畅」

「是吗。……尤菲莉亚大人也没问题吗?」

「嗯，我也没有问题」

尤菲莉亚也在礼服外面披上了和我的外型有点不同的外衣。和我的大衣相比她的装饰物比较少。但上面绣着美丽花纹般的刺绣，可以说与装饰物过多的我相比也毫不逊色的华丽。

「……好紧张啊」

「是吗?我很期待呢」

「我有点心理阴影」

「……关于那个，你看，抱歉」

听尤菲嘟哝时的微笑，由于我想起了自己的所做所为变成了苦笑。

尤菲向这样的我伸出了手。我把自己的手交叠在尤菲的手上，十指交扣着。

「开玩笑的。……来，我们走吧」

「嗯。走吧」

我们走向了王城的城顶。在那里看见了古兰兹公和妮尔谢尔夫人还有琉米艾尔的脸。

除此之外还有很多人在那里，而且聚集的人群从王城一直延伸到城下町的广场上。受到大家瞩目的正准时。按照计划向大家呼吁余兴表演即将开始。

我很紧张。这一定是我活到现在最紧张的一次。但是，我心中充满了期待和雀跃，和紧张的感觉差不多的程度，不，还要在那之上。

「时间到了。安妮丝菲亚王女!尤菲莉亚王女!拜托您们了」

哈尔菲斯充满期待地大声喊道。我松开和尤菲交扣着的手，踏上了城顶的边缘。

「……再次感谢时至今日帮助我们的所有的人」

我独自积累的时间，但幸运的是有人牵着我的手将我带到了这里。

所以想让你们看看。把我所期望的梦传达给大家。为此得到的「双翼」就在这里。

我拔出腰间的塞雷斯提亚，将它举在我的正面闭上了眼睛。集中意识在剑上注入魔力。

以塞雷斯提亚为中心，披着的大衣也有魔力流通。流遍全身的魔力将大衣认知为自己身体的一部分。

镶嵌至大衣各部位的精灵石对我的魔力产生反应而激活。在那个中心，大衣背后的装饰物吸走了我的魔力。

（魔力填充、完毕。魔力通路、稳定）

和这个背部装饰物一起被镶嵌的精灵石不单单只是精灵石。这是魔法省进行精灵石的研究所诞生的产物，获得了拥有和同性质的精灵石建立联动的特性。

但是，这是一件必须登录使用者的魔力才能使用，而且成本高得吓人的奢侈品。

此外，因为这件大衣也是从缝制的阶段开始，就得将那种特殊的精灵石削细后混入纤维中。正因如此，大衣才能像肉体的延伸一样通入魔力。

我一直有个梦想。我有个最初憧憬魔法的梦想。

为了让他人露出笑容的魔法，这就是我所憧憬的「最初的魔法」。

我伸出空着的手。高举般将手伸向了天空，像抓住天空一样紧握。

「……要上啰—!!!」

我重振起精神，踏在城顶边缘的脚用力一蹬，就这样将身体投向空中。

「『飞』啊啊啊啊——!」

对我的声音做出反应，隐藏在大衣里的「魔法」展开了。

＊　＊　＊

「双翼」展开了。

从王城的城顶上投身到空中的安妮丝菲亚的背上，展开了让人联想到天空的光翼。它为坠落的安妮丝菲亚的身体提供了浮力，将她推上了天空。

近距离观看的人们瞬间发出了悲鸣，但是又被飞上天空的安妮丝菲亚吓得目瞪口呆地夺走了目光。

虽然也有人看过几次用不可思议的魔道具在空中飞翔的景象，但尽管那样还是被吸引住了目光。自由翱翔的姿态一言蔽之，就是真的太美了。

安妮丝菲亚在空中盘旋般回头。回头看到的是追赶般飞翔过来的「她」的身影。

「尤菲!」

「安妮丝!」

相对于安妮丝菲亚空色的双翼，展开在尤菲背上的是虹色羽翼。安妮丝菲亚根据前世的记忆里觉得那羽翼就像是妖精一样。

用空色和虹色的羽翼掌握着风的两人像击掌一样相互握着手在空中舞动。她们就这样相视一笑，掠过城下町的上空翱翔着。

「我们走吧!」

「嗯，无论到何处」

来吧，「余兴表演」开始了。

我们梦想的结晶，用魔法在空中飞翔，跃着引人的空中圆舞。

第67话 “起始”的魔法

人类没有双翼。人类无法在空中飞舞。所—以，天空不属于任何人。

直到那一天。那一天的天空，确实是只属于她们的。

展开天蓝色双翼的安妮丝菲亚正在加速，大衣的裙摆随风飘舞，像是在追赶着领先的尤菲莉亚。

在安妮丝菲亚的前方，舞动般翱翔的尤菲莉亚转换了方向，面对安妮丝菲亚。

安妮丝菲亚握住手里的塞雷斯提亚朝尤菲莉亚挥下。尤菲莉亚用手中的阿尔肯谢尔迎击，接下并剑戟交叉。

剑戟交叉的一瞬后，剑刃相互弹开两人拉开了距离，像画圆一样在空中盘旋。

「『空气之刃』」

虹色的羽翼大大地展开，尤菲莉亚在安妮丝菲亚的头顶上高飞拉开了距离，她朝安妮丝菲亚挥下阿尔肯谢尔。风之刃就沿着阿尔肯谢尔描绘的剑闪朝安妮丝菲亚逼近。

安妮丝菲亚仰起身体回避了迫近过来的风之刃，顺势在空中翻了一圈后，朝尤菲莉亚飞去。

尤菲莉亚对着逼近她的安妮丝菲亚不断放出风之刃。安妮丝菲亚为了躲开产生的无数道空气之刃的路径而急转弯改变路线。

在安妮丝菲亚大幅度改变路线的时候，在空中停滞的尤菲莉亚也开始行动了。她这次是放缓浮力，一口气向着地面加速。

(唔，果然在纯粹的速度上是赢不过安妮丝的……!)

下降且速度不断增加的尤菲莉亚皱起了眉头。乍看之下，两人是以相同的装备、同样的条件在飞行，但其实是不同的。

尤菲莉亚的飞行终究只是在魔道具的辅助下，以她编制出的「飞行用魔法」为核心才得以实现。最终用魔道具调整的主要目的是获得浮力。

因此，要使用飞行魔法之外的魔法的话，能够同时发动的魔法是有限制的。使用大范围的魔法的话，思维会跟不上的。一边移动一边发射攻击魔法，即使是尤菲莉亚也只进行简单的魔法并用。

「不会让你逃的！」

与之相对，安妮丝菲亚完全是只靠魔道具的飞翔。安妮丝菲亚的飞行是靠嵌入了尤菲莉亚编入的飞行魔法的「精灵石」实现的。

两者的区别虽然看似微不足道，但是却大不相同。相较于尤菲莉亚的飞行完全靠魔法控制，安妮丝菲亚的飞行则是由魔道具控制。

要说这种不同产生了些什么的话，可以说在两人交手的瞬间就能明白了。

「哈!」

「你这家伙!」

安妮丝菲亚高高举起塞雷斯提亚向尤菲莉亚挥下，尤菲莉亚的阿尔肯谢尔将它架开并使其偏离了轨迹。

尤菲莉亚顺势地抓住了安妮丝菲亚的手臂，从她旁边擦身过去，更是在安妮丝菲亚的背上附赠了踢击。

被尤菲莉亚踢飞的安妮丝菲亚，就这样往地面坠下。她在空中向前滚翻恢复了姿势，双脚踩在迫近的建筑物上的屋顶着地。

(啊啊真是的!被轻易躲开了!如果是控制的自由度的话，是没办法胜过魔法控制式的!)

安妮丝菲亚再度蹬地飞上了天空。从旁人的角度来看就能明显看出，安妮丝菲亚的飞行大多是呈直线的轨迹。也就是说大多都是「直线飞行」。

相比之下，尤菲莉亚大多是沿着曲线飞行。这就是以魔道具为主的飞行和以魔法为主的飞行的相异点。

速度上是安妮丝菲亚更胜一筹，而控制上则是尤菲莉亚。而且尤菲莉亚在和安妮丝菲亚拉开距离后会用魔法应战，所以安妮丝菲亚必须一边回避攻击一边缩短和尤菲莉亚的距离。

尤菲莉亚一面盯着拉开距离后朝自己加速飞来的安妮丝菲亚，一面举起阿尔肯谢尔摆好架式。她的嘴角浮现出淡淡的微笑。

「……自由的感觉真是让人舒适」

天空是自由的。只要有羽翼就能去任何地方。空中的自由让尤菲莉亚的感觉舒适，甚至让她怀疑至今为止的一切才是不自然的。

正因如此，她才明白安妮丝菲亚的可怕。飞行的自由度明显是靠魔法控制的自己更胜一筹。但安妮丝菲亚的技巧却更「巧妙」。

即使在速度上是自己输了，但在天空这个舞台上适度调整就能灵活变向。而且，尤菲莉亚认为拉开距离的话，对擅长用这种距离使用魔法战斗的自己来说更有利。

然而，她不认为这个有利遇到安妮丝菲亚是有效的。无论是使用速度急缓的方式、事先预测行进路线、还是缩短距离都让她感到挫败。

「这、就是安妮丝所看到的世界……」

比任何人都先行、比任何人都向前。就好像这里才是她本应该存在的地方。

安妮丝菲亚的发想是这个世界所没有的概念。即使孤独，安妮丝菲亚也在这条道路上奋勇前进。那就是前人未涉足的领域、天空这个自由的舞台。

回想起某一天被她捕获飞走的事。对尤菲莉亚来说，那是一种完全未知的体验，自己也害怕得颤抖。现在或许确实也很害怕。

「无论哪里都能去……很可怕！即使如此，喜悦之情还是充满了胸膛呢！安妮丝!」

啊哈、尤菲发出了不像她的笑声。啊啊，从心底觉得自己是快乐的，尤菲莉亚像是为了释放那种无法抑制的心情一样架起了阿尔肯谢尔。

她用力挥动的阿尔肯谢尔描绘出的是虹色的弹雨。带着多种属性的普通的魔力子弹。将其像散弹一样释放。

「咦咦!?」

飞向尤菲莉亚的安妮丝菲亚瞪大了双眼。直接这样硬撞的话会受到严重的伤害的。就算想要回避，攻击也已经扩展到更大的范围了。

既然如此。安妮丝菲亚举起没有握着塞雷斯提亚的手，将魔力注入戴在手腕上的手镯中。

「魔盾!」

响应安妮丝菲亚的呼唤，她的面前形成了魔力之盾。安妮丝菲亚挡下了尤菲莉亚射出的子弹后，像是被弹开一样向后刮飞。

她就这样在空中滑翔，然后立即决定折回的转了身，再度飞向了尤菲莉亚。

「塞雷斯提亚!」

安妮丝菲亚一边呼喊着自己的剑的名字一边加速。不是笔直地冲向尤菲莉亚，而是沿着圆弧曲线缩短距离。

在这之间塞雷斯提亚展开的魔刃结晶化了，其结晶再次化为光描绘出流星般的轨迹。

「巨刃・分离!」

安妮丝菲亚大幅度地横向挥动塞雷斯提亚，它的魔力刃从剑身剥离开来，形成巨大的斩击逼近尤菲莉亚。

尤菲莉亚面对急速向她逼近的塞雷斯提亚的一击，大大展开背上的虹色羽翼。她站在原地提起阿尔肯谢尔摆好架势，和安妮丝菲亚的塞雷斯提亚一样，它也裹上了结晶化的剑刃，猛地挥出去。

「阿尔肯谢尔・巨刃」

阿尔肯谢尔描绘出的虹之剑闪，仿佛要将塞雷斯提亚的魔力刃斩成两半。但是似乎有反作用力，尤菲莉亚微微皱眉。

不过，她马上抬起了皱歪的脸。发现安妮丝菲亚已经逼至眼前，瞪大了双眼。

「抓到你了啊啊啊啊啊!!」

尤菲莉亚对冲向她手臂前的安妮丝菲亚反应慢了一拍，她的手臂被安妮丝菲亚抓住了。就这样被安妮丝菲亚加速拉拽着。

这是尤菲莉亚不倾注全力用魔法控制就追不上她的速度。手臂被这速度拉扯甩的嘎吱作响，尤菲莉亚的脸痛苦地扭曲了。

「唔、啊啊啊啊!!」

尤菲莉亚一副拼命的样子让雷电遍布全身。安妮丝菲亚遭受雷属性攻击的魔法，扭曲着脸放开了尤菲莉亚的手。

尤菲莉亚趁机将注意力转回飞行的速度和控制上。仿佛要追上加速的安妮丝菲亚一样，尤菲莉亚也提高了速度。

追上的话就会用剑交击，追赶的一方和被追赶的一方交替。安妮丝菲亚和尤菲莉亚相互交错着，让人眼花撩乱地上下左右，自由地飞来飞去。

「尤菲!」

「安妮丝!」

那样的两个人脸上都浮现出了笑容。两人在空中翩翩飞舞着，像是在诉说开心的不得了的心情。

两人展开了一场精采的空中战，突然像是约好一样，不经意地停下了动作，滞空凝视着对方。

汗水从脸颊流下，然后就这样随风飘去。安妮丝菲亚将塞雷斯提亚收进腰间的剑鞘中，拉近了和尤菲莉亚的距离。

「……魔力已经减少了一半了」

「……是啊」

由于这个飞行用魔道具拥有大量的机能，因此有魔力消耗巨大的缺点。考虑到安全，还是结束比较好，这是在进行这个「焦点」的事前讨论就决定好的。

尤菲莉亚也把阿尔肯谢尔收进剑鞘里，向安妮丝菲亚伸出了手。她们向彼此伸出的手碰触在一起，十指紧紧交扣。

突然，安妮丝菲亚和尤菲莉亚听到了从脚下传来的欢呼声。

在眼下的城下町，人们看到了两人的空中圆舞而兴奋地大力挥舞着双手。

这与是城下町的居民、骑士、旅人还是贵族都无关。所有的人都羡慕地仰望着安妮丝菲亚和尤菲莉亚欢呼着。

「……安妮丝」

尤菲莉亚用力握紧交扣的手指。安妮丝菲亚看着发出欢呼声的人们，只是静静地流下眼泪。

普及魔道具，意味着像安妮丝菲亚这样无法使用魔法的人也可以在空中飞翔。所有人类的可能性被拓展了。

每个人都能拥有梦想。所有人都能胸怀可能性。不能说今后的前方没有困难。但是，现在的这一刻大家都在欢笑。大声欢呼着，从心底沉浸在惊讶和喜悦之中。

「……嗯……呜……!」

从安妮丝菲亚胸中涌出的感情不断扩大。现在这里有自己想要实现的光景。

自从在这个世界上醒来后一直梦见的光景。不知何时起，她几乎要放弃原本无法实现的希望。

无论何时，安妮丝菲亚都是自由的。正因为自由、正因为哪里都能去，所以才孤身一人。但是，现在已经不是一个人了。

她既不是古怪的王女、也不是王族失格的王女、更不是不会使用魔法的王女。

现在她被认为是飞在空中的王女。这一瞬间，安妮丝菲亚确实被国家、被这个世界所期望着。

「安妮丝，请笑一笑」

「尤菲……」

「大家都在期望着你的笑容」

尤菲莉亚用手指擦拭了安妮丝菲亚的泪水。尽管如此，安妮丝菲亚还是泪流不止，笨拙地笑着。

她再次把视线朝向下方。欢呼声仍未停止，人们的视线继续仰望着她们。

安妮丝菲亚朝他们挥了挥手。让人们意识到自己的存在。尤菲莉亚也配合的挥了挥手。

欢呼声再次爆发。安妮丝菲亚听着欢呼声一边擦拭了眼泪，注视着尤菲莉亚。

「……尤菲，再稍微陪我一下」

「安妮丝?」

安妮丝菲亚向尤菲莉亚传达了些什么。尤菲莉亚对此睁大了双眼，然后笑着允诺般点点头。

她们互相握着手、拔出收进剑鞘里的爱剑。就这样手牵着手、拍动着彼此的双翼和羽翼。

两人像是慢慢降低高度一样飞了过去。在此期间塞雷斯提亚和阿尔肯谢尔逐渐形成结晶化的剑刃。

「——向天空」

「——以彩虹」

两个人就这样在城下町的上空绕着圆飞行。掠过王城上空时，塞雷斯提亚和阿尔肯谢尔的结晶像粒子般纷纷落下。

闪闪发光的粒子落到了目睹这一景象的所有人。然后两人再次飞上天空。再次举起剑向着天空重叠在一起。

「予以住在这个国家的全体人民」

「祝福!」

她们相视而笑。编织而成的祈祷使结晶化的剑刃绽放开来。

就像烟火一样。以两人为中心迸开的空色和虹色的光芒闪烁着融入空中。就如同她们说的一样，向目睹到这幅光景的所有人都予以祝福。

欢呼声停不下来。所有人都把手伸向倾泻而下的光之粒子。一落入手心就消失的魔力的粒子如幻想一般，让人说不出话来。

在那个中心，展开双翼的安妮丝菲亚和尤菲莉亚正相视而笑。仿佛预示了这个国家的未来，两位王女永远手牵着手。

＊　＊　＊

焦点的余兴表演也结束了，夜晚来临。尽管如此，庆祝宴会依旧没有停止。

在灯火通明的城下町里对酌、不断发出欢呼声的人们络绎不绝。

每个人都在白天的余兴表演里看见了这个国家的未来而充满期待。正因为如此，他们才会发自内心地快乐和欢笑着。

乐在其中的不仅仅是城下町的人们。

贵族们也在王城的会场上举行着庆祝宴会。演奏团演奏着音乐、他们一边品尝美食一边愉快地畅谈着。

有人谈论著国家的未来，也有人对飞行魔法反覆地发表着意见，还有能为魔道具的普及做些什么等等，这里没有任何悲怆的话题。

「安妮丝菲亚王女、尤菲莉亚王女入场!」

然后三度换装的安妮丝菲亚和尤菲莉亚的身影出现在了会场。

瞬间，欢呼声和掌声响彻了全场。作为王族，这是对仅在今天就让他们充分感受到这个国家的光明的未来的两人毫不吝惜的赞扬暴风。尤菲莉亚威风凛凛的样子、而安妮丝菲亚则是一脸为难地挥了挥手的，让众人印象深刻。

「尤菲莉亚王女!今天真是太棒了!」

「安妮丝菲亚王女!今天我感动至极!」

「非常感谢」

「诶、不、怎么突然涌上来了!?」

为了向入场的王女们打招呼的人们一口气蜂拥而上。尤菲莉亚面带微笑沉稳地回应着，但安妮丝菲亚一下子就被人潮吞噬而变得惊慌失措。

在那之后，即使有奥尔凡斯和希尔芬入场，两位王女周围的人潮也怎么都没有退去，据说甚至出现了奥尔凡斯耸耸肩的一幕。但是，后来希尔芬说，当时奥尔凡斯的表情是异常的平静。

在被人潮吞没而畅谈的时间流逝中，演奏团演奏的音乐发生了变化。

那是个从畅谈的时间转换成跳舞时间的信号。像是理所当然的趋向，与两位王女共舞的邀请纷至沓来。

＊　＊　＊

「已、已经不行了……!」

我走到阳台上，筋疲力尽的靠着栏杆垂下了头。今天比往常要求更多的畅谈、共舞的邀请也蜂拥而至，让我累坏了。

也有余兴表演带来的疲惫，总算有借口开脱逃到阳台上了，但疲劳感十分沉重。哈啊，我深深地叹了口气，仰望着天空。

我觉得今天的天空很好，能清楚的看到星星。回想了转眼即瞬的今天，内心变得感慨万分。

「……现在已经、死而无憾了啊」

「你在说些什么不吉利的话」

听到了有人附和了我的嘟囔。我回头一看，是和预想中一样的面孔。

「尤菲」

「辛苦了，安妮丝」

「嗯。尤菲也溜出来了?」

「是的。我看见你来这边了」

尤菲和我相邻，将身子靠了过来。与我不同，看不出她有疲劳的色彩。果然尤菲对这种场合习惯了，感觉好厉害啊。我已经再也戴不了假面了。

「……果然是累了吗?」

「嗯。已经消耗了很多魔力……尤菲没事吗?」

「就这样躺在床上的话，一定能睡得很舒服吧」

「还早还早」

尤菲微笑着开了个玩笑。我感觉有点奇怪，忍不住笑了起来。

……忽然，闪过了一些记忆。我想起了那一天和尤菲这样交谈时的场景。

在那时，还不清楚阿尔君解除婚约的骚动的真相，是父王宣布尤菲作为我的助手的时候。

「……没想到会有这么大的变化呢」

「自从我成为你的助手之后吗?」

「在这样的场景下，我不由得想起了当时的情景」

「还想再跳舞吗?」

「不了。已经累了。现在我们也是注目的焦点所以……」

……于是，不知怎地双方的对话就此中断了。

舞蹈的演奏现在也还在继续进行。是被关照了吗，没有任何人走到阳台上。或许因为只有我和尤菲离开了会场，总觉得有点不真实。

「……无法用言语表达」

我忍不了沉默而喃喃自语的话语，尤菲只是默默地听着。

「要怎么说才能把这种心情用话语表达出来呢。一直这样想着。不然我就整理不了思绪、焦躁地想要叫出来……」

我断断续续地说着，尤菲的手臂向我靠近。

尤菲的手臂将我紧紧抱住，轻轻地抚摸着我的背。心情平静到不甘心的程度，就这样把身体靠着尤菲放松了下来。

「非常棒。今天，真是非常美好的一天，安妮丝」

「……嗯」

「我很幸福。我能和你相遇……真的很幸福」

尤菲稍微离了身，我们相互面对着注视着对方。

脸颊微微的泛红，尤菲看起来真的很幸福地笑着。看着尤菲脸红的神情，我感觉心跳加快了。

……现在，我感觉能自然地说出口。虽然连自己都没有把握，内心也无法随心所欲。倾泻一般连同思绪一起说了出来。

「我爱你」

「……安妮丝?」

「我爱着你。胜过任何人、胜过一切。尤菲，我爱你」

我爱你。我像是重复着满溢而出的情感一样低语道。

尤菲惊讶地睁圆了双眼。她的表情慢慢地变成微笑。

「我也是。安妮丝，我爱你，胜过这世上的任何一切」

「嗯。……出生在这个世界，真的是太好了」

「我也是，真的很高兴能遇见你」

闭上双眼，我们自然地相互贴近，将嘴唇重叠在一起。

我不会忘记今天的幸福。我憧憬的梦想揭幕的那一天。

我将我所爱的国家、所爱的世界、所爱的人深深地刻在我的心中。

我终于体会到了活在这个世界上的意义。

Epilogue 我们一直憧憬着魔法

「失礼了」

随着敲门声响起，她抬起了头。坐在摇椅上，沉浸在明媚阳光中的他（她）意识逐渐清醒。

「怎么了?有什么事?」

「这是送给您的东西」

「……送的东西?」

到底是谁呢、他（她）一边咽下这个疑问一边许可进入房间。见到走进来的执事行礼后递出的东西，不由得倒吸了一口气。

「……真是的，一如既往地破天荒啊」

「您愿意收下吗?」

「啊啊。今天就睁一只眼闭一只眼吧。今天是个好日子吧?」

嗯，执事轻声回应并点点头。啊啊，说得没错。因为今天真是个好日子。

＊　＊　＊

——时光流逝。

帕雷迪亚王国由于魔学的发表和普及而迎来了变革之时。

各地开始了魔道具的生产，新的事业需要人手。由于需要专业的知识，所以由贵族来主导推行，但是为了将来也应该对平民进行教育，而提出了为平民设立学校的政策。

在各地向平民大敞门户的同时，也出现了改善的动向，为之前像难民一样落魄的平民介绍了工作。新的事业无论哪方面都是人手不足，就结果上来说，它给了很多人谋生的方式。

变化最大的是平民们的生活，但在贵族角度上也并非都毫无变化。

最大的变化是魔法省解散了。这是为了区分魔法省所担任的职责。

精灵信仰受到魔学所揭示的影响很大。尽管如此在保护国家的实绩、要求保存文化的诉求下，魔法省的职责被分割出来了。

很多人觉得，在通过魔学阐明精灵的实际情况过程中，精灵的神秘性已经减弱了。

但是，比任何人反对这个论点的是魔学的提倡者安妮丝菲亚，所以感到意外的人也很多。

无论如何解释精灵，精灵是世界的碎片、是自然的具现化这一点是不会动摇的。为了有效利用精灵赐予的恩惠作为资源，必须加深对精灵的理解。

但是，即使如此也不能忘记对精灵的感谢。纵使精灵没有心，但精灵是反映人心的镜子。正因为如此，精灵信仰才不能被废除。

基于这个前提，安妮丝菲亚坚持主张，即使如此，经营国家的还是人。人与精灵共存，就不能忘记把把精灵当作朋友的心情。但也不能盲目笃信。这样的呼吁逐渐得到支持，魔法省的解散已是板上钉钉。

原本由魔法省负责保存的文化、纪录将由名为「精灵省」的组织继承，对精灵满溢着信仰之心的人们就这样继续留在精灵省。

对魔法本身进行研究的人们被迁移到名为「魔学省」的新组织里。作为今后负责魔法和魔道具的发明•解析的研究机构，将继续向前迈进。

然后是愈发活跃的骑士团。

经由魔道具的普及，他们的环境获得了极大的改善和革新，这使他们变成了更加强盛的组织。

在这样的背景之下，当务之急是确保精灵资源。因为在维持现有的生活同时，为了发展魔学，精灵石和魔石被视为不可或缺的资源。

对于被要求更加奋进的骑士团，将优先配备魔道具的装备。

……说句题外话，这样的影响不仅仅是好事。受到影响的特别是被分配到王都的近卫骑士团。

他们做梦也没想到会被经常卷入魔学省的研发和实验，因此而被打入惨绝人寰的地狱的景象中吧。

刺激的变化无论好坏都会加速时代的发展。帕雷迪亚王国需要一段时间才能恢复平静吧。

接着，帕雷迪亚王国迎来了象征这个时代变化的大喜之事。

那就是奥尔凡斯陛下退位、以及新的「女王」登基。

＊　＊　＊

「那个大笨蛋人呢!?」

在王城的某一间房中，奥尔凡斯正在发出怒吼。他抬着眼、一脸愤怒的样子，让在房间里的其他人都露出了苦笑。

说到大笨蛋，能浮现出的面容就只有一张。希尔芬一边无奈地叹气一边劝告着奥尔凡斯。尽管她也头疼似地按着头。

「很遗憾、还没回来……」

「她不是说过很快就会回来吗!明明那么从容地说会回来、到底在干什么!!」

「因为是安妮丝菲亚王女啊……」

马修自言自语嘟囔了一句。他的脑海里清晰浮现出满面笑容、粗枝大叶的王女的身影。

没错。奥尔凡斯之所以如此狂怒，都是因为那个安妮丝菲亚的错。安妮丝菲亚现在不在王城里。这就是给奥尔凡斯的愤怒火上浇油的主因。

「今天可是尤菲的加冕典礼啊!?那家伙明白吗!?」

「我想就是因为知道才急忙飞奔出去了吧……」

是的。今天是尤菲莉亚正式作为奥尔凡斯的继承人、登基的加冕仪式的日子。

尤菲莉亚登基为女王。国家毫无混乱地接受了这个事实。很大的原因是，原本在收养尤菲莉亚的时候大家都知道会变成这样。

而且，她在过去的魔法省和现在的魔法省也累积了很多实绩。奥尔凡斯对此给予了最高评价，把并非亲生的尤菲莉亚推上了女王的宝座。

今天是值得庆祝的好日子。……然而，这里没有安妮丝菲亚的身影。这样的话奥尔凡斯生气也是在所难免。

「那家伙究竟跑去哪里了!?」

「她大喊了一声『带薪休假』，拉出小飞龙慌慌张张地飞走了……」

「这不是带薪休假!!」

「陛下……请冷静下来……」

「那个没常识的家伙……!在这样的日子里也不发挥破天荒也可以吧!!就不能够老实点吗!!……不可能吗!!」

到现在为止房内一直充满了这样的气氛。看到奥尔凡斯像只饿坏的熊在房间里转来转去来的样子，任谁都会露出苦笑。

奥尔凡斯比谁都还期待这一天的到来。也有能够卸下国王的重担的个人感慨。但，更重要的是这是「女儿们」的重大场合。可以说很难没有感慨。

「冷静点，奥尔凡斯」

「可是、古兰兹!」

「事到如今即使说这些也不能改变什么。……而且」

古兰兹向奥尔凡斯搭话。他的嘴角扬起微笑，把目光转向窗户。

「最后能及时赶到的也是那个孩子吧?」

从远处传来龙的嘶鸣声。听到那个声音的奥尔凡斯皱起眉头，目眦尽裂至极致。

「一着陆就立刻捕获!就这样开始准备!」

＊　＊　＊

「糟了糟了糟了糟了，完全迟到了。不，还来得及、赶得上，我是做得到的孩子!」

「所以我不是说了吗。你不回去吗?」

「再用力点挽留我呀!笨蛋琉米!」

「…………可真是没想到居然被你这么说」

真是个失礼的先祖大人啊!?不，但这次是得到了她的帮助，所以抱怨也是不合情理，不过就算是我，说什么今天也不能迟到啊!?别笑得这么开心了啊!?

我一边载着琉米一边放缓小飞龙的速度。一边减速着陆一边将小飞龙停靠在离宫旁边。

在确认小飞龙完全停驶后，我抛下身后载着的琉米直接向王城奔去。

「琉米!收拾就拜托了!」

「好的好的，你去吧」

我把剩下的交给了向我挥手道别的琉米，全力奔向王城。我想父王会生气。或者说，绝对很愤怒。虽然还有些距离，但觉得父王的怒火已经直接给予我伤害了。

不、不是这样的父王!我也有想照计划回去的!为此我还拜托了琉米!也就是说，我好好履行了自己的责任，错的是琉米!没错，就是琉米!

「完美的理论武装……!压倒性无罪!」

「漏洞百出，还有。确定有罪」

突如其来的声音传到了我耳中，同时被人绊倒了。急急忙忙的我往空中扑去。

以为会猛摔在地而闭上眼睛，但袭来的触感并非坚硬的地面而是捆绑全身的绳子。

「咕诶诶!?痛、这个好痛!?蕾妮，绳子陷到肉里了!!」

「是是，那真是太好了」

俯视着我的是蕾妮。她很明显地怒瞪着我。呜哇，她两眼通红地闪耀着……!这是相当愤怒的状态……!

蕾妮拉着绑着我的绳子向前走去。等、等一下!?至少要用扛的吧!?

「等、等一下，最近对待我也太草率了吧!?」

「因为这是从伊利亚大人那里继承的任务」

「不，伊利亚也没有做到这种地步啊!?啊，住手，别强拽!!我自己走!我会自己走的!!让我解释一下!!」

「……认真把您关进笼子一次会反省吗」

虽然解开了绑在脚上的绳子，但双手还是被拘束，像犯人一样被逮捕了。呜、呜、我明明也是急急忙忙地赶回来的……!

「对、对不起……」

「该道歉的对象不是我、而是陛下他们。真是的到处都是是尘埃，您的衣服和头发都很糟糕了!要整个全洗了!」

「我虽然皮厚!但是很痛!蕾妮，绳子弄得我很痛!」

结果，绳子没被解开我就被带到浴场里、穿着衣服被泼了水。然后衣服被剥了下来，如字面般被整个清洗干净。

全身清洗完毕后就被丢进浴池里，溅起了巨大的水花。鼻子!鼻子进水了!鼻腔好痛!!

「哈啊、真是的……请不要耽误时间」

「明明到目前为止都让你随意处置……」

「不管怎么说，能赶上真是太好了。……是太好了呐?」

「那个叨念是什么鬼!?」

「待会向本人确认不就好了?我、才不清楚。还有，我今天要回家不会住在离宫里。因为我还邀请了伊利亚大人，会一起带她回去哦?」

也就是说留在离宫的必然是。一想到这里，我顿时脸色发青。

「……等一下。我知道了，等一下。是我不好。我大致知道发生什么事了。但是因为还来得及还有申辩的余地吧!?」

「谁知道?」

「谁知道?不是吧!?」

「好了，继续洗吧—」

「哇噗!等一下，水跑进眼睛去了!!」

……总之，现在最好不要反抗蕾妮。必须要想办法应对接下来的训斥才行……!

＊　＊　＊

「你这个大傻蛋!!大傻蛋啊、大傻蛋!!」

「好痛!?屁股好痛!!」

从浴场出来后，我被侍女们换上了衣服后，就被扔到了父王面前。父王顺势地将我拎起来，打了我屁股三下。我不理解!

「我知道你是蠢货，但没想到你今天也犯!」

「请等一下，父王!我也有为自己辩解的余地!要公平审判!」

「你没有辩护人哦」

「魔女审判!?蛮横!我有主张自保的权利、母后!」

「驳回。话说回来，奥尔凡斯，这魔法很有趣呢。我也可以试试吗?」

「噫……!不、请等一下!如果让母后来做的话，内脏绝对会喷出来的，住手呀噫噫噫噫!?」

啪嚓一声了!啪嚓一声了哦!?好痛、痛得眼睛深处都在发麻!!屁股已经没有知觉了!!要裂了!!要裂开了!!唔、快要吐了……!

我的腿颤抖得像刚出生的小鹿，但我想没被扔在地上是因为我穿了礼服。平时的话大多会被丢在地上。母后冷笑地瞪着我……。

「有什么要说的?」

「对不起……」

「很好」

为了与满意地点头的母后拉开距离，我摇摇欲坠地挪动着脚步。呜、好狠、太狠毒了。明明这次我也是不可抗力的……。

首先，是琉米不好!就是琉米!那个家伙，这个仇非报不可!!

「那么，去好好地道歉吧」

「……那个、难道生气了?」

「用自己的双眼去确认比较好吧」

古兰兹公，你怎么笑得这么开心。妮儿谢尔夫人也把手放在嘴边笑着。等一下斯普劳德骑士团团长，为什么移开视线。你这不是在笑吗。

不知道为啥我好像只是为了被骂才到父王他们的房间的!?不、只为了这个、我只为了这个才来露面的吗?来一趟不是没有意义吗!?

「好了、要走了。安妮丝大人」

「呜呜……被白白打了屁股……」

「已经先被教训过了，我想那一边也会收敛一点。您想被毫无保留地发怒吗?」

「…………」

蕾妮、沉默是金。我什么也没说、只是在蕾妮的带领下往前走。

＊　＊　＊

「欢迎回来，王姐大人」

「对不起!!」

平时不会这样叫我的吧!?我屈服的先低下了头道歉。

我对着尤菲低头。她脸上浮现出淡淡的微笑，仿佛让人联想到天使或女神。前提是没看到太阳穴上的青筋的话。

身着这身装容的尤菲，只能用美丽这个词来形容。为了登基成为女王，这次订制了这套服装。除了琉米之外，她将成为历史上第一位女王，加上又是身为精灵契约者，所以尤菲的服装特别讲究。

另外，我也想加入这个话题提供意见，但被母后以没有品味的理由驱逐了。不，倒也无所谓、但是没法释怀……

不，现在那种事怎样都好。从直呼其名变成了姐姐这种不知道是有距离还是没有距离的称呼，必须夺回我的地位才行!

「那个……非常漂亮呢、尤菲!」

「您为什么要说些掩饰自己过错的话呢?王姐大人」

「不是这样的，是琉米不好，我本来想从容地回来的!」

「在我重要的日子，带着琉米下落不明，一定玩得非常开心吧?王姐大人」

「不、不是的……」

「王姐大人」

「别、别这样!都是我不好!请息怒啊!」

因为没有琉米的话，我怎么样也办不到啊!我本来也想更从容地行动的，但是工作，我必须处理堆积如山的工作……!

要是快点完成的话就能安全赶上期限，结果太过拘泥细节，琉米也不告诉我日期要到了!

「……真是拼命啊」

「喂，伊利亚!别笑呀!!」

我忍不住瞪着发出噗嗤一声把脸转过去的伊利亚。最近她完全把表面的工作都交给了蕾妮，但觉得自从她在幕后待命，嘲笑我的次数增加了!大不敬!

……不要恶意吐槽我做了会被人嘲笑的事!

「……哈啊，因为义父他们也训斥过了，所以就此和解吧。安妮丝」

「对不起……」

「说起来，您到底去哪里做什么了?您不也没告诉我就跑出去了吗」

伊利亚不可置信地问道。不，我确实慌慌张张地跑了出去，但应该说我本来就只有和琉米商量过……。

「那是因为—」

「尤菲莉亚王女殿下、安妮丝菲亚王女殿下也在这里吗。加冕仪式即将要开始了。请准备」

「我明白了」

诶，加冕仪式已经要开始了吗!?

啊、啊哇哇哇，怎、怎么办!我还没做好心理准备!

「呜呜、呜呜—呜呜—」

「……您在呻吟什么」

「……蕾妮和伊利亚请离席」

「哈?」

「我和尤菲有话要说!」

「……没有多少时间了哦?」

「很快就结束!」

蕾妮一脸惊讶地歪着头。伊利亚只是盯着我的脸看，不知是察觉到了什么，还是惊讶地叹了口气。

「蕾妮，我们走吧」

「……那我们在外面等」

在伊利亚的催促下，蕾妮也离开了。我目送着她们俩离去，将手捂在胸口上做深呼吸。

然后，再度和尤菲对上视线。尤菲呆呆地望着我。

「……首先，我真的很抱歉迟到了。我本来是打算早点回来的。只是有点棘手」

「棘手?」

「嗯。尤菲，右手伸出来」

「? 哈啊……」

尤菲惊讶地伸出了右手。我牵起她的手，把握在我手里的「那个」穿过尤菲的手指。

一枚镶有精灵石的戒指，乍看之下是白色、但随着光线的变化能在里面看到彩虹般的色彩。我把它戴在尤菲右手的无名指上。

尤菲愣住了，眼睛眨了好几下凝视着戒指。

「……我拜托琉米做了精灵石，底座的部分是我自己做的。虽然不是什么特别的魔道具，但是我想作为护身符送给你」

「……」

「尤、尤菲要戴戒指的话，我觉得比起珠宝还是精灵石更合适，所以一直在商量，不过做精灵石还是花了很多功夫」

「…………」

「而且，我想要是尤菲当上女王的话，即使不愿意也避免不了订婚的话题。虽然也有琉米的建议，也犹豫了时机，但我无论如何都想送给尤菲……」

「…………」

「……尤菲?」

尤菲从刚才开始就处于呆滞的状态。一直盯着戒指看。诶、诶，那个反应是什么反应，尤菲……?

「……哈啊啊———……」

「诶、诶诶!?好大的叹气!?」

尤菲垂头丧气般叹了口气。诶、诶、难道说她不喜欢吗!?果然是生气了，感觉是吓得说不出话来!?

「……笨蛋」

「是的……」

「你是个、笨蛋」

是的，我是笨蛋……。

正当我沮丧得想把自己埋起来的时候，尤菲牵起了我的右手。

尤菲的手指抚摸着我的无名指的根部。总觉得有点痒痒的。

「……不是成对的就没有意义了吧」

「诶?」

「不成对的话、就没有意义」

「……唔、嗯」

「笨蛋」

「是的」

我是个冒失的笨蛋。

「我希望今天这样的日子能和你一直在一起。但你却没有回来，直到最后一刻才回来，你知道我和你在一起的时间减少了多少吗?今天就只有今天啊?你明白吗?」

「呜、呜呜……」

「但是，突然给了我这个……你觉得我还能保持理智吗」

我被尤菲紧紧地抱在怀里，力道强到我有点难受。我马上注意到她的呼吸在微微颤抖。

「我忍耐了。我今天忍耐了很多」

「嗯」

「今后我也会尽力忍耐的。不过，我只会在你面前说些任性的话，因为我只想对你任性」

「嗯」

「我是为了你才来到这里。明明只要你在我身边就好了，但变成这样的形式的话，我不也会想要的吗……!」

脸颊在发烫。尤菲的叹气搔得我痒痒的，她对我的想法和话语都让我感到很温暖。

「结束后，一起做吧。做为两个人的证明」

「……约定好了哦?」

「当然」

「……但是，这还不够」

「……嗯?」

尤菲突然放开了我，抓住了我的手。就这样朝着入口走去。我只能任由尤菲牵着我的手往前走。

「我不会再让步了。成为女王的时候，你我也要收入囊中」

「哈?」

「既然你这么讨厌我被夺走的话，那我就告诉他们，我是你的，你也是我的。都事到如今了、哼、事已至此」

「等、等一下!今天是加冕仪式哦!?你打算在加冕仪式做什么?」

「哼。既然你这么随心所欲，那我也随心所欲了」

「等、等一下，尤菲!啊啊、等等蕾妮!伊利亚!尤菲发疯了!谁快来阻止她!?」

挥不开尤菲的手。抓住我左手的右手，戴在那只手上的戒指让我失去了说话的力气。

今天是个好日子。是个可喜可贺，值得被祝福的日子。但是，如果能实现的话。如果可以祈求的话。

请允许我就这样永远牵着这只手。神明大人。

＊　＊　＊

那一定是魔法般的奇迹。

所以，我们今后也会一直、一直憧憬着魔法。

就像朝着遥远的天空，飞向它的尽头一样。

我们的憧憬不会停止。一直、一直、直到永远。

隐藏番外

仿佛月亮在俯瞰

这个SS包含转生王女和天才千金的魔法革命的剧透。

然后年龄指定为R—15? 感觉是R—17.9左右。(※继续写的话会变成R—18)

时间线为第一部结束后。安妮丝菲亚和尤菲莉亚初夜导文部分的故事。

用尽全力地公开到这里了。我如果想写的话会继续写下去的。

「……真的可以吗?」

「……一直这么问的话，我的决心会产生动摇哦」

在寂静的夜晚。寂静到连彼此的呼吸声都能清楚的听见，在灯光降下只剩下月光的房间里，我和尤菲面对面坐着。

我们都穿着睡衣坐在同一张床上，但是气氛有点尴尬。

一直以来我们已经同床共枕了无数次，事到如今也没有什么好害羞的。

即使如此，我的心脏还是像连敲的响钟一样加快了跳动。是的，今天是个与往常不同的夜晚。

「——抱我、也可以唷?」

自从尤菲成为精灵契约者后，可以说补充我的魔力才是尤菲最好的粮食。

与能称为灵魂分身的精灵签订契约而实现的精灵契约，使她变质为了接近精灵的存在。

而且精灵是追求魔力之物。拥有人类肉体为器皿的精灵也可以用来形容精灵契约者。所以对尤菲来说，我的魔力是最好的款待。

摄取魔力的方法有很多种。例如摄取以血液为首的体液、或者通过接触肌肤也可以摄取魔力。

说白了就是肌肤之亲，但不是单纯的肌肤之亲。我和尤菲的关系也成为了恋人，但似乎从没有做过初夜这样的事。

坦白说，是因为我还没有下定决心。因为我快要沉溺在这幸福的变化之中了。尽管如此，我还是觉得自己总算能消化了，所以邀请了尤菲。

「……被这么郑重地说，会有点激动的感觉」

尤菲伸出手抚摸我的耳朵。尤菲的手指从耳垂顺着耳朵的形状，像把头发往上拨一样拨弄着，那样的触感让我背后一颤。

反射性地想要拨开她的手，我忍耐着将手重叠在她的手上。

「虽然也想过总有一天会的。但实际来了之后……有点说不出话来啊」

尤菲说道，真的是非常幸福地笑了。成为了女王后，与她的地位相称，尤菲的表情越来越有威严。

在离宫安心生活的时候，尤菲的表情也还算缓和，但那时跟现在她的表情的缓和程度根本无法相提并论。

……啊啊，这让我强烈地觉得尤菲是真的很喜欢我。

「……即使如此，我也是把志气、羞耻心等等各种因素放在天秤上衡量了」

「是的，我明白的。所以更是如此哦，安妮丝」

尤菲抚摸我耳朵的手指靠在了我的下巴上，轻轻地抬起。

发出声音的反覆的亲吻。我闭上眼睛接受着尤菲的吻，一边努力让紧绷的身体放松下来。

「——安妮丝」

亲吻之雨停顿了一下。被用温柔的声音轻唤着自己的名字，再加上现场的气氛，麻痺大脑般的甜蜜刺激不断袭来。

尤菲的嘴唇再度与我的嘴唇重叠。但是，这次的吻不同。不是啄吻或重叠之吻，尤菲的舌头从微微张开的缝隙钻了进来。

「嗯嗯嗯……!」

惊讶只有一瞬间，但那一瞬间足以让尤菲的舌头缠住我的舌头。我反射地想让舌头缩回去，背后一阵酥麻感让我忍不住颤抖。

紧贴在一起的身体强烈地感受到彼此的热度。眼睛睁不开，舌头任由尤菲摆布。

舌头缩回去就会被紧追，想推开就会被缠住。唾液几乎要从嘴角流出，想要闭紧嘴，舌头的触感就会更加敏感。

「哈、呼……!呜……啊……呀……!」

泄漏出了自己都感到意外的声音，羞耻心已经爆表了。即使我想要闭上嘴，尤菲的舌头也不允许。呼吸也断断续续的，甚至觉得连呼吸也被尤菲吞噬掉了。

或者说，尤菲的力气比我想像中还大。我有种会不会就这样被推倒的危机感，于是拍了拍她的手臂想办法让她放开我。

但是，她既不惊讶也不停止纠缠我的舌头。这时我才意识到我大脑的晕眩不仅仅是因为缺氧，还是尤菲毫无节制地贪求着我的魔力所致。

(这家伙……!)

我用尽全力抓着尤菲的手臂。尤菲的手臂很细，没有多余的赘肉，那样纤细的手臂居然有这么大的力气，我感到不可思议。

也许是我拚命的抵抗终于奏效了，尤菲终于释放了我的舌头。我的舌头被贪求的一蹋糊涂，拖曳了出来，唾液形成的拱型连接着彼此的舌头。

我努力收紧快要发胀的意识，缩回舌头呻吟着。如果不赶快调整呼吸，就会被随意吃掉的……!

「……吃、吃得太过头了吧……!」

「这有什么办法。因为好不容易终于能得到安妮丝了，心情激动得不得了」

你看，尤菲拉起我的手放在自己的胸口。尤菲躁动的心跳声听起来与我的心音没什么不同。

原来我们的心情是一样的，一想到这里就觉得有些羞涩，同时对尤菲的爱意涌上了心头。情绪就这样膨胀起来，快要从体内深处喷发出来。

啊啊，好害怕啊。虽然还没被完全碰触过，就已经这么幸福了，但总会有办法度过的。

「……已经、等不下去了」

尤菲发出了极近迫切的喘息，炙热地仿佛要将我灼伤。

她将手搭在我的肩上，就这样将重量压了上来，让我向后倒。变成我仰面朝上，仰视着尤菲的姿势。尤菲的銀发像窗帘一样洒落了下来。

我们只能看着彼此的面容，在月光的照映下，即使是微弱的光线也能看出尤菲泛红的脸颊，她的眼神迷离地摇曳着。眼眸的深处透漏着无法掩饰的欲望。

见到与平时不同姿态的尤菲，让我不由得悸动了起来。胸口像是被揪起来一样疼痛。平时总是平心静气、与完美这个词相衬的尤菲似乎没有余裕的只渴求着我。

我很高兴又羞耻的几乎要哭出来了。带着这样的想法，我自然地对尤菲浮现出了笑容。

尤菲或许是接受了我这副表情。再次重叠的吻十分粗暴，简直就像在啃咬一样。

(明明平时都表现的这么淑女的)

晚上的话，尤菲似乎是不断渴求贪求的类型。这次我做好了心理准备，接收了再度闯入的舌头。这次是发出水声的激吻。尤菲的舌头像是要将我的舌头连根拔起般，在我嘴里来回蠕动着。反射性地想要逃开的舌头被缠住了，最后被吸了出来、轻嚼了好几次。

被吸食、被咀嚼、被贪吮。像是被锉刀削过一样的快感渐渐地麻痺了我的大脑，好像变得什么都无法思考了。

即使从亲吻中释放，我也要竭尽全力地调整呼吸。尤菲看着毫无余裕的我，露出了浅浅的微笑。与平时不同的挑衅般的笑容让我背后一颤。

「看来会成为一个不眠之夜呢」

「……温柔点、呐?」

我的嘴角微微抽蓄、恳求道。

尤菲没有回应我的话语，只是仍然面带微笑地，让亲吻之雨再度降临在我的身上。

你是我的光

这是转生王女和天才千金的魔法革命的短篇。时间线为第一部结束、后日谈前后。

这是尤菲视角的新年的一幕。

——随着光的指引，新的一年开始了。

光之精灵引导其他的精灵来象征世界。正因为如此，光之精灵被视为宣告开始的象征。

一年起始的月份是光之月。正因为它宣告着新的一年的开始，所以才会冠以光之名吧。

指引之光。人在黑暗中无法看透世界。——正因如此，对于我来说，她就是光。

「……嗯、唔……?」

我突然醒了过来。周遭很黑，眼睛需要一段时间才能适应黑暗。

似乎离原本起床的时间还很早。我看向窗户，仍旧昏暗的夜色指示了距离破晓还很遥远。

为什么会在这个时间醒来呢。正当我觉得疑惑时，我听到了身旁传来的呻吟般的鼾声。

安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚。我最爱的人，她的双手裹着我的手倚靠着，平稳地发出鼾声。

看到朝向我、微微弓起身子睡着的安妮丝的睡颜，我的嘴角自然地舒缓了起来。

「……啊啊，虽然说今天是新年，但我意识还很清醒呢」

年初之日就是光之月的开始。在这一天，作为女王必须向百姓发表演说。为了在年底之前完成这些准备工作，真是费了相当大的功夫。

自从我登基为女王以来，每天都很忙碌。虽然那是种负担，但我从没对此感到不满。但是，虽然说成为女王是自己迫切的期望，身体还是会积累疲劳。

所以昨晚安妮丝很用心的宠溺我、补充魔力等等，哄我睡着了，但是我在本该醒来的时间到达之前就清醒了。

「……指引之光、吗」

年初问候的演说，必须包括与象征光之精灵相关的语句。因此让我想起了光之精灵。也就是开始向自己提问何谓光。

对我来说，光就是指引、照亮我们前进的方向。每当我意识到这种认知，就会不由得想起过去的自己。

过去的我，只是按照被给予的方式生活。即使有人想要剥夺这一切，我也置之不理的活到现在。

然而——直到作为王子婚约者的我，被驱逐出注定成为下任王后的位置。

我想那一天，我确实失去了支撑自己的重心。那就是我第一次体会到挫折本身。正因为如此，它就足以蒙蔽我的视野、掩蔽了我的未来。

拯救那样的我的并非他人、而是这位珍爱之人。我不由自主地望着陷入梦乡、发出安稳鼾声的安妮丝。

「……安妮丝」

当我想要移动我与她紧贴的手的时候，安妮丝像是不愿般的缠住我的手指，与我十指交扣。一瞬间，我以为她醒过来了，但好像并没有醒。恐怕只是无意识的举动。

那点又很可爱，让我的心中涌起了爱意。那一天，拯救了我的她是如此天真、破天荒又纯粹，正因为如此，她才把脆弱的部分隐藏起来。

我、爱着这个人。拯救我的这双手，即使自己受伤也害怕别人受伤的温柔的心。无论是像太阳般温柔的白金色的头发、让人联想到新绿的真挚的眼睛，还是用亲昵的声音唤着我的名字。都会让我发现她的一切都惹人怜爱。

我只是按照被给予的方式生活，而且是脆弱到一但被剥夺就再也站不起来的地步。这样的我之所以还能再度站起来，正是因为有了安妮丝这一道指引之光。

所以我继承了传说、再现了初代国王的伟业，然后作为女王登基了。人们会赞扬这是个伟业吧。但是，对我来说。无论累积了多少伟业，一个人是无法独自活下去的。这么理所当然的事也是安妮丝教会我的。

「……我爱你。我的光，我最爱的人，我的、我的唯一的(你)」

安妮丝是自由的人。为了不让这双羽翼折断，我想率先飞去前方击退威胁。我想成为不让她迷路的引导之光。如果她对前进感到疲惫，就成为能让她的羽翼休息的居所。

而且，——无论如何，都希望她能一直留在这双手中。我轻轻吻了吻与我十指交扣的她的手。从相互碰触的部分流向我的安妮丝的魔力让我感觉非常舒适。

——我爱你，安妮丝，爱到想对你耳语无数次。我爱着你的一切。所以，我想满足你，我也想被你满足。

啊啊，新的一年开始了。这一年一定会比过去的一年还来得特别。

我带着这种近乎确信的预感，决定在太阳升起前闭上眼睛。以她的鼾声作为摇篮曲，为了让从今天开始的一年变得更好。

「……我努力的话就请褒奖我吧，安妮丝」

后日谈

安妮丝菲亚的生日庆典1

更新了后日谈。这篇后日谈可能会稍微长一点，所以把它分成独立的章节。

「够了，都给我下定决心！」

那个声音蕴藏着足以撼动停滞不前的场面的力量。

这里是开会议的场所。几个人面对面、决定针对一个主题召开会议。但是，会议并没有进展，每个人都面面相觑。

正因为如此，那句话才发出了强而有力的回响。所有人都将视线投向划破会议停滞不前氛围的人。有人赞同般地点着头，也有人表情扭曲的面有难色。

「……我知道你想说什么。虽然知道、但是」

「但是什么?你这家伙难道要变成胆小鬼了吗」

「你能思考一下现在的世态再发言吗！」

「我是说深思熟虑后还这样袖手旁观也没有任何意义」

对那位因焦躁而大声喧闹的人，想要开辟道路的人斩钉截铁地回答道。不仅是那位说话大声者、和他有同样想法的人也都表情扭曲。

「确实我们已经失去了以前的力量。但是，因此而卑躬屈膝地生活就是我们要的吗?不是吧?我们也有自己的骄傲。这是我们重拾荣誉所必须做的事」

「但是……」

「啰嗦!这个位子是为了什么，这位子不仅仅是被让出来的。这是被继承下来的位子!那样的话，就带着这份责任和荣耀给我一个能让我接受的反驳！」

现场没有反驳他的声音。恢复寂静的会议场所，已经变成了他的个人专场。

「时机已经过去了。时间拖得越长，这个计策就越会失去效力。现在是该行动起来的时候了」

「……那么，失败的时候你会负起责任吧?」

不知是谁十分懊恼般地嘟囔着。他对那个牢骚嗤之以鼻。

「当然。我以沃尔提尔家族的名义发誓」

说话的那个男人―――兰格•沃尔提尔保持着锐利的目光、充满决心地断言道。

＊　＊　＊

「一、二、三……好了」

我在离宫的中庭里做完了锻练。不知何时母后会对我发动突袭，也并不能因为无事可做而懈怠。

唔―嗯，不过就这样闲得发慌的话，我也想恢复冒险者的身分，但果然尤菲是不会允许的吧?如果是现在说想要做研究的经费的话，可能会被说经费由尤菲出之类的。

「请你等到某一天的到来」我想是这样的意思。嘛，只能做好准备了，不让身体变得迟钝也是很重要的。锻炼、来锻炼吧。

「啊，安妮丝大人。原来您在这里啊」

「啊咧，蕾妮?怎么了吗?」

在中庭锻炼时，蕾妮向我搭了话。明明今天她应该也在王城里工作的，为什么会在这里?

「尤菲莉亚大人在召唤您，请您登城」

「诶?要我登城?真是稀奇啊」

远离政务的我几乎没怎么有过登城的机会。父王还在位的时候也是，也没怎么被召唤过去，如果非必要的话也不会去靠近王城，这次反而会有新鲜感。

但是，是发生了什么事才召唤我的吗?从蕾妮的表情来看应该不是什么紧急的事。

「顺便问一下，是现在就要登城吗?」‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「不是，她希望您两刻钟后到办公室来」

「嗯。我知道了，我流了汗要换个衣服。我去拜托伊利亚，蕾妮你可以先回去了」

「好的。那么我就先告辞了」

蕾妮面露笑容、对我行了一个完美的礼就离开了。蕾妮自从去了王城后，她的动作就变得更加熟练了。我想起了蕾妮还是个见习侍女的时候。时间过得可真快啊。

好了，再悠悠哉哉的话会赶不上尤菲指定的时间的，所以得做好准备才行。

＊　＊　＊

「恭候您多时了，安妮丝菲亚王姐殿下」

做好准备后一进了王城，就受到来王城侍女们的迎接。和以前被称作王女殿下的时期相比，该怎么说呢，我也有种被当作王族对待的感觉了。

不过现在已经不是当时的样子了，我不由得精神紧绷，我觉得我也差不多不能再像个孩子了。

王姐殿下，必须表现得足以让人觉得我配得上这个称呼。

「辛苦了，让我进去吧」

那么，尤菲是有什么事呢?一边让人把办公室的门打开一边走了进去。

尤菲和父王坐在办公室会客专用的沙发上。坐在对面的位子上的竟然是米格尔。

看到了这张我意想不到的面孔，我不由得睁大了双眼。你想干什么呢，米格尔。

「安妮丝，很抱歉把你叫来了」

「没事唷。话虽如此为什么是米格尔?」

「哈哈哈，因为这次的事是由我负责的」

米格尔脸上浮现了平时那种捉摸不定的笑容。还是一如既往啊，我一边这样想着一边坐在会客专用的沙发上。

确认我坐下来后，父王向尤菲使了眼色。尤菲也点头回应，在开始说话前清了清嗓子。

「叫安妮丝来其实是因为有事想商量」

「商量?难道是很急迫的事?」

要商量的话，我想回到离宫后谈也可以，但米格尔也在场，也就是说可能有什么要紧的事，我这么一问，回答我的人不是尤菲而是米格尔。

「详细内容就由我来告诉您。首先，这次的事情是有人委托我传达给女王陛下、还有王姐殿下的」

「委托你?谁委托的?」

「是精灵省」

「……精灵省?先不说尤菲，但向我?」

我难以置信地看着尤非和父王的脸。尤菲露出烦恼的表情轻轻点了头。父王几乎绷着脸保持沉默。

通过米格尔来传达，是真的想和我商量吗。但是，那个精灵省?如果有什么事要对尤菲说就算了，但是向我?为什么?

「考虑到以前发生的事，您会困惑是理所当然的反应，但可以听我说说吗?」

「唔、嗯。精灵省想传达给我和尤菲的话是什么?」

「虽然是必须得到女王陛下的认可的话题，但您的首肯才是首要的唷。安妮丝菲亚王姐殿下」

「……哈啊?」

米格尔的话语让我惊讶不已，发出了无力的声音。不，我越来越不明白了。精灵省的目的是和我交涉吗?

我自己这么说是有点那个，但我和精灵省并没有建立良好的关系。就算提出来要交涉也不知道他们在想什么，也无法想像。

米格尔点了点头，像是在说我的反应是理所当然的。米格尔双手交握着，用手肘放在膝盖上继续说道。

「王姐殿下的困惑也是理所当然的，毕竟精灵省和王姐殿下的关系不好也可以说是事情的起因」

「就算是客套话也不能说关系很好……是发生什么问题了吗?」

「不，不是那个意思。那么，王姐殿下。说起来您还记得原魔法省————精灵省的设立过程吧?」

「什么记不记得，这是由我提出的吧。我希望精灵省能和原魔法省中接受魔学的人们分开工作，然后负责保管和编纂魔法省时代所记录的资料，以及今后文化的保存」

把原本的魔法省这么庞大的组织给分开的是我和尤菲。将接受魔学并有意积极工作的人移到魔学省，然后把一直笃信精灵信仰的贵族和无法接受魔学的人才保留原职位，只更换了名称。

这样做是为了让原本的魔法省负责的工作更加专精，并且转移到专门职务中。当然，作为政治派系的发言权会下降，所以我觉得有不接受的人也是理所当然的。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「是的。现在精灵省的职责正如王姐殿下所言。而且，我之所以担任中间人也是为了他们的工作，希望能得到王姐殿下的协助」

「向我?不，为什么会变成这样……?话说回来精灵省打算要做什么?」

「安妮丝。精灵省说想要主持你的生日庆典」

插嘴说道的是父王。听到依旧绷着脸的父王的话后让我张大嘴巴，目瞪口呆到下巴都要掉下来的程度。

哈?那个精灵省?想要主持我的生日庆典?那什么、不是开玩笑?

「等一下等一下。哈啊?说起来我的生日已经过了吧?还有生日庆典……那个给阿尔君是有庆祝，但自从我放弃王位继承权的那一刻起就没有给我庆祝过了吧?」

没错。我曾放弃过一次王位继承权。从那之后虽然保留了作为王族的名份，但被当作不存在的人对待。所以从那一刻起也就没怎么为我办过生日庆典了。

那种王族的生日是贵族社交的聚会之一，我知道阿尔君还在时都有为他庆祝。但是，坦白说，我觉得这已经跟我无关了……。

「所以，说呢」

「所以?」

「精灵省想要改善和王姐殿下的关系，为此向女王陛下提出了重新举办王姐殿下的生日庆典的企划唷。然后如果精灵省突然前来说明意图，他们担心你们可能连他们说的话也不想听，所以找我来传达」

「要和我改善关系~~~?」

我不由得发出奇怪的声音，都「事到如今了」的这种想法在我心中激动地沸腾起来。

不，已经改了名号，我觉得尤菲成为女王后也让他们吃了不少苦头。虽然我可没什么心情想为他们做那种事，不过我是问题儿童也是事实吧?

但是即使说想和我言归于好，那个，老实说我很困扰……。

「精灵省的说法是这样的。精灵省肩负的职责是继承传统、保存文化。如果是这样的话，我们不应该为一直以来蔑视的王姐殿下重新举办生日庆典吗」

啊啊，父王绷着脸是因为这个吗。即使被这么说我在那样的魔法省时期被狠狠地刁难也是主要的原因之一。

不过从话题来看。老实说精灵省的风评确实不好。随着和我关系密切的尤菲继任为女王，魔学正式开始作为国家事业的现在，曾经对我的蔑视逐渐消失，取而代之的是对精灵省怀有厌恶情感。

自作自受，我并非没有这种想法……。不，就算说精灵省要我帮忙也……。

「唔――――呃，不，嗯。我觉得还是这么做比较好。如果你说要做的话，我也能理解精灵省的说法」

说明白点精灵省被认为打入了冷宫。因为实际上做的主要都是整理资料这种朴素的工作。

但这也没办法啊。因为这是我和尤菲商量后决定的方针。原本魔法省保管的资料中有大量抽象的表达和内容，想要取得以事实为基础的情报现阶段是派不上用场的。

所以把编纂资料的工作都推给精灵省也是有想让他们看清现实的意思。

因为我有想要他们能通过他们自身制作我们需要的资料、了解为什么需要这些资料、学习这样的目的。

从保存文化的观点来看，我不认为所有的资料都是错误的。但我觉得应该根据用途来区分。所以我希望精灵省能在保存文化和资料，这样的职务中获得经验来承担着国家文化方面的工作。

所以冷静地思考一下的话，我认为大规模地举办我的生日庆典是宣传精灵省的工作的好机会。而且想通过改善与我的关系，来展现自己和王族的关系是良好的。

我能理解。我能理解吗?但是，要我大方地点头，我和精灵省的孽缘并不浅。我意识到无论如何都会有那样的想法而表现在了脸上。

「所以才把你叫来。……如果我说‘接受吧＇，你肯定会点头的吧。实际上是有各种好处。但是，总不能忽视你的心情吧」

「父王……」

「提到你的生日庆典，余无话可说。在这点上，余和他们同罪」

「不，但我没有拒绝的理由吧。这是百利而无一害唷。而且让米格尔出来交涉也是没有想要陷害我的想法吧?」

我叹了口气对绷着脸的父王说道。虽然说是同罪，但我不觉得父王有做错什么。只是因为现在魔学被接纳了，所以舆论颠倒过来而已，我觉得父王当时的应对是正确的。

正因为如此，盛大地庆祝我的生日庆典确实是能发挥效果的。……我倒是可以这么考虑。但要点头答应，总觉得胃周围变得越来越沉重。

「精灵省纯粹是想宣传新的职责唷。以这个为主题，通过大规模举办至今为止蔑视的王姐殿下的生日庆典来表明关系的改善。而且今后想要借由掌握策划活动的主导权恢复被削弱的发言权。我想就是这样而已」

「现阶段因为魔学省把话题和名字都夺走了。虽然那是没办法的事，但精灵省就这样被认为是闲职也非我本意。……我、我会认、认真地……考、考虑……!」

牙齿喀哩作响、脸上浮现痉挛的笑容。我勉强允诺，尤菲惊讶地用手扶额叹了口气。

因为没有办法嘛，心情能用道理接受的话就不会这么辛苦了。真是的，突然来了荒谬的事。

「说起来，这件事是谁提出的？」

「啊啊，是兰格唷」

「哈啊！？」

兰格、是那个兰格提的？对于这个从未设想过的名字，我只能惊愕地睁圆双眼。

安妮丝菲亚的生日庆典2

最终得出的结论是关于我的生日庆典，如果不是跟提案人商量的话就没有办法决定。既然米格尔答应做中间人，我相信对我们来说应该不会有什么损失。

而且我们希望邀请兰格参加日后的会议。从精灵省赶过来参加的有兰格跟他的秘书，这两位年轻的男性。

我们这边则是我和尤菲两人。父王说在尤菲商谈缺席的期间，能完成的工作还是要完成，所以决定由我们四个人协商。

「女王陛下、王姐殿下，能有这样的机会，我感到非常荣幸」

兰格以熟练的举止行了一礼，坐在他旁边的秘书慢了一拍也低下了头。

「兰格，邀请你来并非为了别的事。而是关于你提议的安妮丝的生日庆典，我也想积极地讨论一下」

「是，我不胜感激」

尤菲一切入话题，兰格就闭上了眼睛低下头。坐在他旁边的青年一直表现得很惶恐，看不出冷静的样子。

据说魔法省移籍为精灵省后，名面上的主要职务都任用了年轻的一代。原本在魔法省担任第一线的贵族则作为顾问在后方待命。

虽然觉得其中有什么意图，但我也不打算探究，所以只是听到了一些传闻而已。这是吉兆、还是凶兆呢，还有待观察。

「但是，有一点让我很在意。我听说这个企划是兰格你主导制定的……但安妮丝在精灵省的印象不是不好吗?原本你们是身为魔法省的组织。回想起当时的渊源，有那样想法的人应该很多吧?」

「您所言甚是。当然，我不能说精灵省的所有人都赞同。但是，我认为必须改善精灵省和安妮丝菲亚王姐殿下的关系，以此为契机，我把目光转向了生日庆典」

「为什么会有这样的想法?安妮丝现在也为了静养从政界的第一线退出了。今后，即使是和安妮丝有关的政治，也是预计以魔学省为中心，普及魔学的政策。有必要把本来就会引起风波的两者的关系联系得更密切吗?」

尤菲微眯起眼睛向兰格问道。平时强势的眼神变得更有威压感了唷，尤菲。你瞧，坐在兰格旁边的秘书不是在脸色发青了吗?

不，还能这么泰然自若的兰格也很厉害呢。以前隐约对我流漏着瞧不起我似的嘲讽，现在感觉不到那种恶劣的情绪。他身上只有淡淡的、平静的氛围。那样的变化让我有些吃惊。是那个兰格耶。

「……说得也是啊。在安妮丝菲亚王姐殿下的面前，拐弯抹角也是下策吗。那么，我恳请女王陛下和王姐殿下务必当场裁定我的意志和想法」

「裁、定?还真敢说啊，兰格」

「正是因为如此，请理解这是我对现状抱有危机感的表现」

「危机感、吗?是关于精灵省这个组织的吗?」

「虽然也可以这么说，但我希望大家能更广泛地感受到这种危机感」

兰格像是要直面我和尤菲般、堂堂正正地挺直了腰干说道。

危机感呐……?兰格感受到的是包含精灵省在内，面向的范围更广泛的危机感?然后希望我们能更加感受到那种危机感。但是，我一点也看不出那种所谓的危机感。

尤菲也和我一样吗，她皱着眉，似乎在试图理解兰格的意图。

「兰格，坦率地说出来也没关系。你认为的危机指的是什么?」

「是的。那就是、我担忧着国家现在的政治方针对未来的影响」

「……对未来影响的担忧?你是说我的治理有问题?」

「不，尤菲莉亚女王陛下的政治手腕超出了我们预期的成果。民众的支持度不断地攀升，每个人都欢迎您这位新王。……但是，确实如此。如果用言语来说的话，正因为太过顺利，所以才会有这种担忧」

兰格轻轻叹了气忧虑地嘟囔着。尤菲皱着眉头的表情越来越难看了。

唔――嗯?兰格并非认为尤菲的治理有问题，反而认为是非常受欢迎的。但是，正因为如此才会有问题吗?

那个对现在没有影响，但在未来有可能产生巨大的影响。兰格对此感到惴惴不安，所以想改善精灵省和我的关系。为此提出了我的生日庆典的企划。

「兰格，你所担忧恐惧的是什么?尤菲的治理在你看来也很稳定吧?你在那个前方看到了什么?」

「王姐殿下，几天前我们精灵省提出了一个议题。那是尤菲莉亚女王陛下探询过后提出的议题。」

「是尤菲?让精灵省?」

「是的。是关于精灵石的储备和今后的使用」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

兰格的话让我像是在确认一样看向尤菲。尤菲仿佛在说没有错般点了点头。

关于王城里保管的精灵石的储备应该是属于精灵省的管辖范围。原本是属于魔法省的管辖内，后来就这样也转移到了精灵省。

因为魔学省也需要使用精灵石，所以我觉得必须从魔学省内调派人员，但众所皆知魔学省现在人员匮乏，实在是人手不足，故而没有那样的人员。

所以如果原来就有管理的话，就应该继续交给精灵省管理，话题就这样平息了下来。

「现在，帕雷迪亚王国随着魔学的普及，国家存在的方式进入了转变期。为此，我感受得到女王陛下为了筹措出作为普及的原动力的精灵石而烦恼的事。但是，我对这样的趋势抱持着担忧」

「这个和对未来的影响有关连?」

「是的。……我担心的是精灵石今后也‘只会’被用在普及魔学上」

兰格下定决心般宣告着，我在理解他的话的同时使劲地皱了眉头。啊啊，原来如此。原来是这样吗。我不由得把手放在额头上，深深地叹了气。

于是尤菲在意起我的样子，担心地看向我。

「……安妮丝?」

「没事，嗯。不要紧的。……这样啊。就是这种危机感吗。原来如此」

「……安妮丝你能看出兰格的意图吗?我一点也不理解，为什么会变成这样，我不知道他们为什么会感到不安……」

「嗯。对尤菲来说可能很难。不，从今以后可能会变得更加困难。我也理解兰格的焦虑，即使过了一些时日也想以精灵省为主导举办我的生日庆典这样的理由我想我也能理解」

「……是怎么回事呢?」

尤菲困惑地看着我问道。兰格也将视线从尤菲转移到我身上。

我重振精神般吐了一口气，把背靠在椅背上稍微改变了坐姿。

「现在，魔学已经成为了不分平民或贵族都会关注的一大政策。因为每个人都亲眼目睹了魔学的发明品―――魔道具的便利性而渴求着它。但是，兰格对未来产生的危机感是……精灵信仰的衰退吧?」

「……是的」

「是信仰的衰退吗?不，这个……不是很奇怪吗?」

尤菲似乎说着无法理解般皱起眉头。是的，所以尤菲或许难以理解。如果不是现在的状况的话，我也不会意识到吧。

「尤菲认为即使是魔道具也能使用精灵石，所以对精灵的敬意和信仰不会动摇吧?」

「是的，没错」

「这是正确的，同时也是错误的」

「是正确的，但也是错误的吗?」

「这可能会被魔学、或者说被对魔道具的信仰给取代。对精灵的信仰没有改变。但是，里面的内容却变成了别的东西」

即使魔道具普及了，对精灵的感谢和信仰本质也不会改变。但是，这毫无疑问地会大幅度改变一直以来的精灵信仰的形式。

没错，因为对精灵的信仰没有改变，所以谁也无法理解兰格的危机感。兰格感受的确切来说并非是信仰的内容本身。

「兰格抱持的危机感是文化的丧失吧?」

「……是的」

「即使精灵信仰的本质没有改变，魔道具的便利性却鲜明地反映了出来。所以大家都在渴望着魔道具。或许会到了忘记以前是用来做什么的程度」

「……啊」

于是尤菲像是也注意到般吐出了一口气。

我想现在人民的生活也会因为魔道具而发生巨大的变化。那是没有办法的事，人类是越了解到便利，就越是希望更便利而不断发展的生物。

所以如果有比过去更好的方法的话会去选择那个方法也是没有办法的事。但是，站在兰格的角度看，回想起精灵省成立的缘由，是必须提出警告的。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「至今为止精灵石都被用于庆典活动吧?不过，这是作为在庆典这个舞台上表演和展示日常信仰的使用方式而已。但是，尤菲为了普及魔道具，打算将精灵石用于魔道具。那样很好。是没有问题的。但是，那未来呢?如果精灵石的使用用途被限定在了魔道具上的话呢?」

「……这就是安妮丝所说的文化丧失吗。我也终于明白了，这确实对于在精灵省工作的兰格来说是不容忽视的事情」

如果是不好的文化，我想那消失了也是无可奈何。但是在庆典活动中使用精灵石的表演也包含着仪式上的意义，所以我认为是应当保留下来的好文化。

「也就是说，我过于热衷于普及魔学而没有意识到要保全过去的文化。你是想这么说吧?兰格」

「恕我冒昧，我恳求女王陛下也能理解这个危机感」

「我很惭愧，从这个观点来说，我不得不承认对你们、对精灵省的考虑不够周全啊……」

「抱歉，兰格。这也是我该反省的地方」

确实尤菲作为女王陛下或许很有能力，但我忘记了她对这种心思维妙细腻的人有所疏漏。

担任辅佐的父王因为从以前开始就接受了我魔学的洗礼，所以也对普及魔道具十分热忱。原本，父王在精灵省的前身――――魔法省也有经历过被亲信背叛的事。

所以问题是尤菲身边没有能重新指出问题的人。正因为兰格这样指出了，也可以说是显而易见的问题。

「但是，兰格。你明白对吧?」

「……是的」

兰格似乎明白我想说什么，轻轻地点了头。

我知道兰格想说什么。这是理所当然的事。因为是我们下达了保全．继承文化的命令，所以作为兰格的工作来说并不奇怪。但是……。

「明确地说，虽说是庆典活动，我也认为不能用以前的方法使用精灵石。虽然我这么说有点过分，但是魔道具的影响力实在太大了。甚至连尤菲也可能会这么想吧?庆典活动中使用的精灵石不是一种浪费的使用方法吗?」

「……那个、说得没错」

庆典活动中使用的精灵石的量也会随着祭祀规模大小而改变。但是庆典活动使用的精灵石的用途基本上只限于一次性。因为魔道具的出现绝对会有人认为这是种浪费。毕竟是我最先这么认为的。

但是，那只是眼着于魔道具的便利性而已。与其在庆典活动使用一次性的精灵石，不如将其永久地使用在魔道具上对人民的生活有所帮助肯定更好。原本我也是这么想、也认为那样是正确的。

「但是，那样是不行的。不管未来会如何，现在那样做的话，精灵省就没有立足之处了。本来我和精灵省就有渊源，很多人认为是半决裂的状态。那样会削弱精灵省的地位。如果削弱了精灵省的力量，那么从魔法省那继承下来的业务和未来的前景也都会崩解」

那样就糟糕了。为什么糟糕了，因为就连获取编纂精灵省保存的大量资料的人才也可能会无望。

现在很受欢迎的魔学省在将来适合的人才会增加是毫无疑问的。国政也以推行这个为主。但是，也不能因此就轻视精灵省。

「本来精灵省中的大多人就对女王陛下和王姐殿下感到畏惧。虽然也有做了那么多事的自觉，但这样下去会维持不下去的」

「所以想试图改善和我的关系，如果可以的话，想在我们认可的基础上宣传精灵省也有辉煌活跃的地方。想以我的生日庆典的形式大肆展示，这也符合保全文化的职责。这就是兰格的想法对吗?」

「是的，安妮丝菲亚王姐殿下说得没错」

兰格认同地点了点头。但是，用以往的作法可能会招致民众对精灵省的反感。就算我和尤菲多么认可它也没用。

总是会对精灵石的使用用途感到反感，已经推广魔道具的我们也有控制不住的地方。如果被人认为就算是王族的生日庆典也不能这样的话就目不忍睹了。

「到目前为止的这个手段，我也不是没有替代方案。但是与其失去机会，不如在此之前告诉女王陛下和王姐殿下，所以才会提出这个企划」

「唔――嗯，这确实比起什么都不说要好，我觉得你能说出来真是帮了大忙……」

那么，这到底该怎么办啊……?

安妮丝菲亚的生日庆典3

「先把问题梳理一下吧」

听了我破题的话语，尤菲和兰格还有反应慢了一拍慌张着的兰格的秘书都点了点头。

「首先这个问题的争论点是精灵石的库存和今后的走向。魔学的普及得到了认可，今后魔道具会广泛地流通在民间。开发这个魔道具需要精灵石。这导致了精灵石价格的飙涨。是这样吧?尤菲」

「是的。自行开采精灵石的办法预计会比前一年更加活跃。但是，即便如此，在推广魔道具的情况下，我觉得无论多少都是不够的」

尤菲点了点头同意我的话。为了不能使用魔法的我而创造的魔道具，对于无法使用魔法的平民来说也能使用。而且有了魔道具的话，生活水准肯定会提升的。

正因为大家都理解这一点，所以才希望魔道具的开发能顺利进行下去。如果能让自己的生活变得轻松的话，大家自然而然就会去追求这样的趋势。

「但是，兰格想要暂时中断一下。如果身为女王的尤菲希望普及魔道具的话，是没有异议。但是如果把精灵石都拿去开发魔道具的话，保存、继承文化这一精灵省的职责很可能会被废除」

「是的」

「如果剥夺了这次的机会，精灵省和身为女王的尤菲、或者说和尤菲关系密切的我之间的关系会变得越来越严峻。因此精灵省的情势会变得更加恶劣。这么一来，精灵省这个组织的未来会变得衰微，那么精灵省的业务也不得不缩减了吧。这就是兰格所抱持的危机感吧?」

「正如您所说的」

问题的源头在精灵石的库存。尤菲为了提升人民的生活而想推进魔道具的普及，但净是热衷于推行的话，就有可能对兰格他们、精灵省的存续产生怀疑。

例如，就这样以魔道具为优先的话，就会对以往精灵石的活用方法――――在庆典活动一次性使用产生疑问。最终，可能会导致对精灵省的反抗。

他们的真心话是不想再和原本在魔法省时代就有渊源的我发生争执了吧。但是如果什么都不做的话，只能继续等待衰败。正因为如此，兰格才必须发声。

「但是，即便如此也不允许像以往一样使用精灵石。那个使用得太挥霍了」

「是。特别是这次预计的安妮丝菲亚王姐殿下的生日庆典，考虑到至今为止没庆祝到的这些年岁，想要盛大地举行」

「如果是这样的话，体面固然重要，但是消耗大量的精灵石可能会招致反感。但是如果因此去繁就简的话，最终可能会被说只有形式上的关系改善……」

我把下巴靠在膝盖上叹了口气。这个比我想像中的还麻烦吧?

但是如果不说出来的话，精灵省很可能会被削弱到我们不希望的程度，只有这点，我必须感谢给予我们忠告的兰格。既然兰格说也不是没有替代方案，才带着这个议题到这里，那大概是有所觉悟了吧。

即使有这样显而易见的衰退，刺激我对精灵省来说也是件很可怕的事。尤菲即位为女王，然后分立了精灵省和魔学省，并刷新了人事。嗯，这并不是什么难以行动的事吧!是动弹不得!

「那么，我们回到话题，该怎么办呢?」

「这是个难题……」

尤菲也用手托着下巴烦恼地嘟囔道。这可不是轻易就能解决的事情吧。

「还是想赶上我今年的生日庆典吗?」

「如果可能的话。时间拖得越长，我们精灵省的内部就会变得越来越萎靡不振。即使提出这样的意见也可能无法采取行动」

「已经到生死关头了吗……」

「既然都沦为闲职了，只要不刺激安妮丝菲亚王姐殿下就好了，像这样妥协的人也很多」

「还真是相当怕我啊」

「我们就是这么恐惧您。准确地说的话，是害怕我们对您做的事、吗。如果会因此被报复的话，也会彻夜难眠吧」

「那是你们自作自受……这是个很难断言的问题」

至少在我被疏远的时期这样的想法是正确的。事到如今是风水轮流转的常识。人也好、物也好，价值都不是一成不变的。现在则是天秤向我倾斜的状态。

那样的话，我和精灵省还是快点和好比较好，但如果贸然和解的话，精灵省会有立场会变得微妙的风险。如果是这样的话，我希望精灵省能努力一下，问题是该朝哪方面努力，现在还没有良好的方案。

「想通过主导庆典活动―――我的生日庆典来改善和我的关系，而且想给人留下精灵省辉煌活跃的印象。但是如果用过去的方法的话，在追求精灵石的现在恐怕会引起莫名的反感。但是也没有什么都不做的选项。因为很困扰所以才只能向我们哭诉吗?」

「……要被这么理解也是没有办法的事」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

兰格浮现出自嘲的笑容点了点头。我再度真实体会到他的处境也很艰难。以前也有短暂地交谈过，但我觉得兰格和当时的他相比感觉又变了。

那么，我们应该要讨论的是如何解决这个问题。如果可以的话，想要让我的生日庆典达到盛况空前的效果，作为精灵省辉煌活跃的第一步。但是精灵省正在为舍弃过去的庆典手法而感到苦恼。既然这里会牵涉到国民的情绪就想要谨慎行事。

正因为如此，才通过米格尔安排了这场会议。为了共享这个烦恼。然后我会思考我能做什么。

「生日庆典的流程是向国民进行游行展示和举办展示会。大致分为这两种」

「如果加上在展示会上的庆典祝词的话，应该就这两种」

「向国民进行游行展示可以稍微缩小尤菲即位女王时的规模，按照原样的基础加以改编，我觉得就很好了。所以如果要进一步采取变化的话，还是展示会比较好」

如果说游行是面向平民的活动的话，那展示会就是面向贵族的活动。既是主要活动，也是向贵族告知王族的意向的机会之一。

所以不能做得太差。如果缩小规模，结果被谣传和我的关系没有改善的话就毫无意义。必须要有搏人眼球的强烈印象。

说起来精灵省有很多思想陈旧的人。而且还有从那里无法改变的人。正因为如此以前的高层都一致被推到了顾问这个后方待命的职位。

兰格好不容易才来和我们交涉。作为前进的一大步，我也想让它成功。虽然是我自己的生日庆典!这么一想让我有种奇怪的感觉，但这作为国家庆典活动是必须要做的。

「问题是用以前大量消耗精灵石的方法是不行的」

「是的。但是那也展现了王族的权威。无论现在的政策风向多倾向于魔道具，但既然是我们主导，那么就算把精灵石减少到规定的数量以下也可能会无机可乘」

「唔嗯。原本使用大量的精灵石既是权威的象征，也是为了展现精灵的祝福、对吧?」

我确认般将视线转向兰格，发现坐在他旁边沉默不语的秘书样貌的青年惊讶地看着我。我对他的注视感到讶异，青年慌忙地别开了视线。

「失、失礼了！」

「不，倒是无所谓……我说了什么奇怪的话吗?」

「……那个，我听说王姐殿下对精灵信仰和王族的职责不感兴趣，虽然这么说很失礼，但我没想到您会说出这样的意见」

「……啊――――。对了，兰格。我想确认一件事」

「在那之前，我的同伴对您无礼了。实在是万分抱歉」

「真、真的万分抱歉!」

兰格稍微皱起眉头，抓着旁边青年的头让他低头。青年也慌慌张张地像被兰格拉下来般低头行礼。

「没关系，我不觉得这很无礼。这就是我想问的。呐，该不会大家都认为我讨厌精灵信仰，或者对精灵信仰漠不关心?」

「……恕我直言，我认为被这么理解也是没有办法的」

「嗯。不，说是误会也说不通啊……我并不是疏远精灵信仰。虽然并不怎么热衷，但我觉得自己还是对精灵抱有敬意的」

「若非如此您也不会提议设立精灵省吧。这一点我毫不怀疑」

「啊哈哈，谢谢。那样的话还是希望我的生日庆典能由精灵省主导呢。不仅能改善和我的关系，也是证明我也是精灵的信徒的最好方式。精灵省对我的害怕超出了一般程度，这和我不虔诚的态度也不是没有关系吧?」

兰格和兰格的青年秘书都没有回答，但这就是答案。

我没有看见过精灵啊。虽然知道是实际存在的，但问我信不信仰，我承认我从没仔细地思考过。

但是，尤菲成为了精灵契约者，也遇到了琉米。我也看见了实体化的精灵。它的存在比以前更亲近。正因为如此，我觉得我比以前更能做祈祷了。亲身体验是很重要的!

「回到主题，总之要盛大举行庆典活动，精灵石的使用会成为问题。虽然也不能完全都不用，但是用以前的方法是个坏主意。减少使用也会是个问题。真让人头疼啊」

「……这也是我们最头痛的问题根源。那么，安妮丝菲亚王姐殿下」

「嗯?」

「如果是您的话，您会怎么做?」

如果是我的话，我会怎么做?兰格的提问让我睁圆了双眼，然后我闭上眼睛陷入了沉思。

陷入自己的思考一会儿后，答案马上就出来了。但是我不知道该不该说出口。不过，不说出口的话就没法前进，我直直地回望兰格。

「如果是我的话――我会使用魔道具」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

现场的气氛降到冰点。尤菲把视线转向我，兰格的秘书偷窥似地看着兰格。

没错，如果是我的话会用庆典活动专用的魔道具。但是，那个应该是兰格想要避开的未来。因为想要保存和继承文化的话，这样就本末倒置了。

「……您应该知道我的意图吧。尽管如此，这就是您的答案吗?」

「嗯」

「为什么?」

「因为未来可以继承过去。所以，如果是我的话，会在过去的方法的基础上削除不必要的部分，只留下好的」

在这种情况下说的话，就是把消耗大量精灵石的庆典文化当作要被削除的不必要的部分。好的东西是祝福的形式，是那个想法和愿望。

如果是我的话，我觉得活用魔道具和对精灵的感谢是相关的。毕竟我能走到今天，正是因为在魔学中学习、得到考察的结果，在这样的过程中才创造出了魔道具。

「在过去中没有未来。不过，我觉得在这个瞬间能回忆过去，把这个想法带到未来。但是，全部都保留是不可能的。因为世界是不断在改变的。绝对不可能就这样永远不变。尽管如此，其中也拥有着不能失去的东西。为此，我认为我们可以改变」

「……旧的信仰，可以在新的信仰中存活」

「……嗯。所以啊，现在说应该进行兰格所说的文化保存。但是总有一天会改变的话，我想那也是人们的答案。我不知道它是会在我们有生之年发生变化，还是会托付给后来的人」

我不认为改变就是不好的。所以如果会浪费精灵石的话，我想要改变，我是这么希望的。但是，不是说我的正确是世界上唯一的正确。

所以我承认不想改变的兰格他们和精灵省的存在。我愿意接受他们的愿望和想法。以此为基础，我想决定怎么改变。是为了不变而改变，还是为了不想被改变而变呢。

「因为我的梦想不再是我一个人的梦想。所以，我会这么做」

我端正坐姿，挺直了背继续说道。……忽然，尤菲的手重叠在我放在膝盖的手上。我看向兰格的视线转向尤菲，尤菲就像看着心爱的人般看着我。

那炙热的目光让我的脸一下子发热了起来。我不由得挥开她的手转过身去。于是，身后传来尤菲咯咯的笑声。这、这家伙……！

「……咳咳」

兰格像是要重新整顿气氛似地故意清了清嗓子。我像弹簧般恢复了坐姿。但脸上的热度还没消退！

「……安妮丝菲亚王姐殿下的话让我深受感动」

「诶?」

「安妮丝菲亚王姐殿下，能否请您给我们开授魔学讲座?」

「……诶诶!?那、那是、要给精灵省授课?!」

「并不是说要教授精灵省里的所有成员。受教的人就由我负责挑选」

兰格的提议让我大吃一惊，不由得探出了身子。尤菲也惊讶地睁大双眼盯着兰格。

「恕我直言，安妮丝菲亚王姐殿下至今为止发明的魔道具看起来都非常重视实用性」

「……嗯。是啊。因为制作的前提就是要使用」

「而且在我看来，为了仪式使用……换句话说，不存在以礼节为目的的魔道具」

这点我无法否认。因为我的魔道具是想着把魔法再现出来使用的产物。尽管如此，要说到能在议式上使用的魔道具，我也没有头绪。

「……那么，兰格想要为此设计并制作魔道具?」

「时间虽然不多，但也不能一直错失机会。听了您的话，我已经下定了决心。请您再一次传授魔学的知识给我们吧」

看到兰格深深地低下了头，我只能目瞪口呆地盯着他的头顶。

诶、诶诶!?这、这种情况该怎么办!

Another Story

废黜王子和狼少女01

是后日谈又是外传的故事。主角是他(阿尔)。

外传会持续更新一阵子

尤菲莉亚女王陛下开始治理国家，人民也从女王即位的喜悦中恢复了平静的时候。

由于新的女王陛下推广了新的措举，帕雷迪亚王国充满着活力。

每个人都梦想着新的技术、魔学普及的那天到来，对未来的展望怀抱着希望。

正因为如此，他们已经想不起来了。

曾作为尤菲莉亚的未婚夫、原本应该成为国王的王子的事。

大家都已经忘记了。沉浸在新时代开始的喜悦之中，仿佛这件事从未发生过一样。

＊　＊　＊

「那个」屏住了呼吸。

慢慢地小心翼翼的接近着。映在「那个」眼前的是一栋老旧的洋馆。

即使是客套也称不上是整齐的庭院，营造出一种毛骨悚然至极的氛围。

尽管如此，「那个」也没有停下脚步，无声无息地绕到了洋馆的后面。

才把手放在后门上，就发出了轻微的声响。

虽然「那个」有想要咂舌的冲动，但周遭没有其他的声音让「那个」放心了下来。

身体像是滑入般钻进了馆内，然后继续前进。

果然里面很昏暗，营造出一种不输给洋馆外观的阴森氛围。

一步一步地，仿佛连呼吸声也不发出般前进着。

不久，「那个」终于找到了。为了不失去理智，「那个」竭尽全力般不发出声音。

「那个」摇摇晃晃地被吸引着，正要把手伸向让她神摇目夺的东西时――。

「真是稀客啊」

「――唔!?」

在身后，「那个」还没来得及回头，就突然感觉天地被翻转了。

然后在变得颠倒的视野中初次捕捉到的是一名青年。

他有着和阴森森的洋馆不相称的明亮的白金发、面部端正，说他是贵公子也不为过。

但是，他的眼睛是红得不吉祥的色彩。这种不协调感无可奈何地让青年给人危险的印象。

这就是「那个」和阿尔加鲁特•波纳•帕雷迪亚的相遇。

＊　＊　＊

阿尔加鲁特•波纳•帕雷迪亚。

他是帕雷迪亚王国、原本拥有王位继承权的王子。但是，那已经是过去式了。

被剥夺了王位继承权、遭到废黜的阿尔加鲁特被流放到帕雷迪亚最偏远的边境。

以最少的人力修缮曾作为达官贵人居所的洋馆来生活，不过，因为用的是最少的人力所以顾及不到洋馆的景观。

没有人会喜欢住在这栋阴森洋馆里的王子，附近的居民也没有来打听，当作他们不存在。

因此，没有人会接近他的洋馆。除非是奇特的人。

在他住的洋房里来了一位奇特的不速之客。

「嗷呜呜……！放开我!快解开!」

就在刚才，这一位稀客出现在阿尔加鲁特的面前。

被绑在阿尔加鲁特面前的人却很有精神地咆哮着。阿尔加鲁特耸耸肩叹了气。

「真是个相当威猛的小偷啊」

没错。被绑在阿尔加鲁特面前的是正要在他居住的洋馆里寻找食物的不速之客。

一看就知道对方一副衣衫褴褛、连吃饭都有困难的样子。但是，引起阿尔加鲁特兴趣的却是别的地方。

不速之客是一名少女。她看起来年龄比阿尔加鲁特小，头上有人类没有的部位。

少女拥有长及腰部的銀发，和銀发有相同「毛色」的狼耳朵，随着少女的情感波动摇晃着。

「这是真的?」

「别碰我!」

少女以马上要咬人的气势甩着头，挥开了摸着她头的阿尔加鲁特的手。露出来的犬齿很明显地像獠牙一样尖锐。

阿尔加鲁特从耳朵的触感再加之会晃动的情况判断应该是真的耳朵。更重要的是，少女身后还拥有一条同样毛色的尾巴正在威吓地摇晃着，这就已经确定了。

「狼人(Werewolf)……吗?不过，这也长得太像人了吧」

在魔物之中也有接近人类外形的物种。其中狼系的魔物里也有像人一样用双足行走的魔物。

狼人就是其中之一。但是，阿尔加鲁特熟知的狼人是「双足行走的大型狼」，而不是「人的身上长着狼耳朵和狼尾巴」的样子。

「嗷呜呜呜呜!」

正当阿尔加鲁特用手托着下巴观察的时候，狼耳少女仍在发出响亮的咆哮声。

那是一双闪烁着活力光芒的蓝色眼睛。阿尔加鲁特和少女四目相对了片刻后，缓缓地叹了气。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「你为什么要偷东西?」

「……」

「你是从哪里来的?」

「……」

少女没有回答，阿尔加鲁特不知道该怎么办的摸了摸下巴。

就在此时，沉浸在思考中的阿尔加鲁特听到了从少女那传出了不同于咆哮的声音。

那是肚子饿得发出巨响的声音。

「……哈啊」

阿尔加鲁特叹了口气，转身背对着少女准备离开房间。

面对正准备离开房间的阿尔加鲁特，少女懊悔地垂下了头，但马上抬起头怒吼着。

「等下!把这个解开!喂!」

或许是听不到少女的叫骂声吧，阿尔加鲁特连门都不关就走了。

为了避免她大闹而被束缚手脚的少女扭动着身体，设法摆脱束缚而挣扎着。

但是，束缚毫无解开的迹象，不久为了解开束缚的挣扎让束缚住的部分逐渐磨损。

尽管如此，少女还是使出浑身力量想把束缚她的绳子扯断。但是，肚子又再度叫了起来，所以一下子就无力了。

「……肚子……好饿……」

「……那样的话就别做无谓的挣扎了」

「诶?」

回答少女的嘟囔的是阿尔加鲁特。他不知什么时候回来了。

他的手里拿着一个托盘，托盘里飘着一股撩动少女鼻子的香味。刺激食欲的气味让少女的喉咙里发出了吞咽的声音。

「……你要是胡闹的话就不把这个给你。懂吗?」

「……可、可以吃吗……?」

少女难以置信地问道。她不理解为什么阿尔加鲁特要给偷窃东西的自己施舍食物。

阿尔加鲁特把无法理解的少女放置在一旁，把托盘放在桌上，拿起一个香气四溢的容器。另一只手拿着汤匙舀起容器里的东西。

容器里好像装着汤。伴随着些许热气、扑鼻而来的香味让少女难以忍受的从嘴角流出口水。

「有没有闻到奇怪的味道?」

「没有……可是」

「是吗」

少女的回答让阿尔加鲁特把舀着汤的汤匙……送进了自己的嘴里。

啊、少女的嘴里发出了悲伤的声音。明明自己饿得受不了，却在她的面前吃着看起来很美味的食物。阿尔加鲁特的所作所为让她怒得几乎要眼红了。

「……正如你看到的，里面没有放毒」

「……哈?」

但是，怒得面红耳赤的少女被阿尔加鲁特接下来的话给扑灭了怒火。

阿尔加鲁特再度用汤匙舀起汤送往少女的嘴里。少女忍不下去了似地咬住汤匙含在嘴里。

「～～～～～!」

到底有多久没吃到了呢。少女一时想不起来，只是被刺激舌头的味道给俘虏了。

好好吃、好好吃。她只知道这一点。但是只吃这一小匙是根本不够的。

「冷静点，这是你的份。慢慢吃吧」

「快点!快点给我!」

「冷静点……啊啊、算了。想喝多少就喝多少吧」

阿尔加鲁特一副说得不情愿的样子，拿着汤匙反覆喂着少女喝汤。

光是汤就很美味了，但每当碎肉和蔬菜屑沾上舌头时，少女就会边哭边咀嚼着。

容器里的汤越来越少了，阿尔加鲁特拿起了容器。

「吃了这么多能一口气吃完吗?别洒出来了，我会慢慢地倾斜着碗的」

「嗯!」

少女似乎忘记了对阿尔加鲁特的警戒心般把嘴贴近容器。

她专注地将慢慢倾斜的容器里的汤喝干。

不久后，少女将容器里的汤一饮而尽，心满意足地呼出一口气。泪水从她眼里一颗一颗的掉落。

「呼……啊……！」

太好吃了。只是得到满足了，那种满足感就让少女掉下了眼泪。

阿尔加鲁特只是静静地看着少女哭泣的样子。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

＊　＊　＊

「……阿克莉尔」

「阿克莉尔、吗。那就是你的名字?」

「对」

狼耳少女――阿克莉尔露出不开心的表情向阿尔加鲁特报上自己的名字。

她并没有完全放下警戒心。只是，大概是知道阿尔加鲁特不会做出蛮不讲理的举止，开始警戒地回答阿尔加鲁特的问题。

「阿克莉尔，你是……跨过国境，不对，是翻山越岭来的吗?」

「……为什么会这么想?」

「因为你说的话不是帕雷迪亚王国的通用语」

「帕雷迪亚王国?」

阿克莉尔诧异地皱起眉头。阿尔加鲁特根据她的反应判断阿克莉尔似乎不知道帕雷迪亚王国。

从一开始阿克莉尔所说的话就不是帕雷迪亚王国在使用的语言。如果没有作为王子的教育根本不可能进行对话。

从阿克莉尔使用的语言判断她来自帕雷迪亚王国的邻国。

帕雷迪亚王国拥有自然丰饶的国土。有非常多足以用于耕作的土地和人类也无法全部开发的深邃森林，还有如同要隔开国界般高耸的山脉群等等，帕雷迪亚王国充满着丰富的自然资源。

而且阿尔加鲁特所在的边境地区也可以说是位于作为国境线的山脉群的边缘。

山脉和森林、以及再往深处走的话是和大海相邻的土地，那里的魔物数量也很多，尽管想建立村落也要和魔物不断地争夺领土。

阿尔加鲁特居住的洋馆也建造在曾经属于人类的领土上，但自从发生魔物暴走后一度被弃置，后来再度夺回了这片领域，有着这样的原委。

正因为如此，阿尔加鲁特才以最低限度的必要人数生活在这栋洋馆里。在这里能雇用到的人才也是很珍贵的。

「你不是从邻国――――坎巴斯王国来的吗?」

和帕雷迪亚王国隔着山脉群位在对面一侧的坎巴斯王国。

这个边境地区由于险峻的山脉和自然的阻碍而没有与其交流，但国家之间的交易是存在的。

不过，还是因为以山脉群为国境线，所以很难跨越彼此的领域，也不能说有很深的关系。

因此，给人的印象是虽然知道彼此的存在，但既没有通商也没有建交，而是关系淡漠的邻国。

与此相对地，位于在山脉群以外的国境线上的邻国们，曾经在前任国王奥尔凡斯即位之前，虎视眈眈地觊觎着帕雷迪亚王国的领土……但这其中并不包括坎巴斯王国。

(记得是，在国土的条件上与帕雷迪亚王国相似，但是魔法不发达的国家吗……)

据说帕雷迪亚王国建立的契机是初代国王缔结了精灵契约的伟业，从那时候开始和能使用魔法的贵族们一起建立了这个国家。

因此，虽然也是重视魔法的国家，但坎巴斯王国的成立所有不同，魔法技术似乎没有发展到那种程度。

之所以用「似乎」而不敢断言是因为关于坎巴斯王国的情报很少。据说外交关系本身就很薄弱，暂且不论和外国人交流，他们也不愿意让他人进入自己的国家，是个排他性的国家。

虽说如此，也并不是想引起争执，只要保持最低限度的必要来往就可以了。因为物流的问题，那里是一个作为国家也不怎么深交的国家。

「……不知道」

但是，和阿尔加鲁特预料的相反，阿克莉尔左右摇了摇头。

「不知道、吗」

「我、什么也不知道。什么都……」

阿克莉尔无力地摇了摇头，然后闭口不言。

沉默不语的阿克莉尔脸上浮现出沉重、毫无干劲的表情。

阿尔加鲁特看着陷入沉默的阿克莉尔一会儿后，慢慢地叹了一口气。

「如果你无处可去的话，就待在这里吧?」

「诶?」

「我对你有兴趣」

「……对我?」

「我想知道你的事。代价就是在这里生活让我了解你。作为交换，你可以住在这里。我会给你提供饭菜，还会准备床铺」

阿克莉尔看着阿尔加鲁特一副「我不知道你在说什么」的表情。

「嘛，你没有选择的权利。你是小偷，原本就算当场被杀也没有什么异议」

「……呜」

「但是，我并不想轻率杀人。你有利用价值。而且为了了解你，我希望你能提供协助。……如果不同意的话，我们也可以为了让你服从而采取必要的手段……」

「……!?要、要做这么过分的事!?」

「如果你不想被这样做的话，希望你能服从。我也会提供食物，也发誓不会对你做蛮横的事。只要你不伤害我，我也会考虑解除你的束缚」

阿克莉尔瞪大眼睛看着阿尔加鲁特。然后一边呻吟一边若有所思地眯起眼睛。

不知过了多久，阿克莉尔停止了呻吟，变得完全温顺了起来。

「……我不会胡闹。但是，如果被做了过分的事会反抗」

「我知道了。我发誓我不会做任何过分的事」

「……您的名字是?」

「……啊啊、我还没说自己的名字」

阿尔加鲁特说着「是啊」，他的嘴角微微扭曲着，露出苦笑。

「阿尔。……名字只有阿尔。就叫我阿尔吧」

废黜王子和狼少女02

「阿克莉尔的房间已经准备好了。这间房间你可以自由使用」

阿尔加鲁特把阿克莉尔带到洋馆佣人专用的一间房间。

虽然只有最低限度的家具，但床、桌子和衣柜等必要的配备一应具全。虽说如此，但衣柜里没有放衣服。

尽管如此，阿克莉尔还是一副冷静不下来的样子，骋目流眄的张望。或许是对阿克莉尔的心境有所反应，尾巴和狼耳也跟着摇晃着。

「在我来之前请待在这间房间里。有需要的话请使用床边的按铃。除了我以外也有其他的人，但你要知道如果离开这间房间就不能保证你的性命」

「……我会被杀掉?」

「他们也有自己的立场。是我自己决定要保护你的。如果你不听我的话，我也不能保证」

「……阿尔是什么人?」

「只是阿尔」

似乎无法接受阿尔加鲁特的回答，阿克莉尔露出诧异的表情，但因为本来就是闯入这座馆内行窃的自己不好，所以决定接受。

但是，这么一想，阿克莉尔觉得真不可思议。为什么阿尔要保护她呢?他说如果离开这间房间自己可能会被杀，至少阿克莉尔知道自己在这里不受欢迎。

阿克莉尔疑惑地一直盯着阿尔加鲁特的脸看，阿尔加鲁特注意到了她的注视露出了微笑。

「你可能会觉得不安，但我不会让你过上糟糕的生活。只是，我对阿克莉尔感兴趣是事实」

「什么兴趣?」

「阿克莉尔可能是坎巴斯王国的居民。而且，应该说在帕雷迪亚王国里像你这样的兽人?这样的种族是不存在的。我想了解这个种族的生态还有生活」

「…………啊，原来是这种事」

听到阿尔加鲁特对自己有兴趣的话语让阿克莉尔似乎不高兴地皱起眉头。

这样的反应是让阿克莉尔感到不舒服的证据。阿克莉尔态度冰冷地低声说道。

「……你也是这种人」

「我是不知道你是用什么意思称呼我的……至少到目前为止你的待遇并不太好」

阿尔加鲁特对阿克莉尔的反应毫不在意地嘟囔道。

「我是否和你所说的人一样，你可以根据我今后的举止来判断。如果你不喜欢，可以逃走。门不会上锁。但是我不能保证你在那之后的性命。你现在只要明白这些就好」

「…………」

阿克莉尔不再回应阿尔加鲁特任何话。只是沉默地瞪着阿尔加鲁特。

阿尔加鲁特什么也没有说，就那样背对着阿克莉尔往门口走去。

「那你好好休息吧。饭菜会分早、中、晚三餐送来。至于衣服……要稍等一下。还有，你有沐浴的习惯吗?」

「洗澡……?……平常是冲水的」

「是吗。在这里不衣冠得体就麻烦了。虽然会有监视，但之后会准备好吧。啊啊，虽说是监视，但并不会进来房间。你可以一个人慢慢来」

「…………」

「……怎么了?」

「就、就算变干净了……也不要以为你可以对我的身体为所欲为……！」

阿克莉尔一边紧抱紧身体一边做出反抗的姿势。阿尔加鲁特对阿克莉尔这番话瞪大了眼睛。

于是阿尔加鲁特弯下腰，开始努力忍住不放声大笑。阿尔加鲁特意想不到的反应让阿克莉尔眨了眨眼睛。

「啊啊、这样啊。原来也有这样的担心吗……抱歉，我没有注意到」

「哈啊……?」

「我不打算像奴隶一样对待你。对我来说，我只是请你作客」

「……客?」

「嗯。我希望你能陪我做个小实验，但不会让你觉得痛苦，也不打算像家畜和动物一样对待你。你是我的客人。希望你能体谅我不能大肆招待你」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

阿克莉尔睁圆了眼睛，嘴巴张得大大的看着阿尔加鲁特。

阿尔加鲁特对目瞪口呆的阿克莉尔加深了笑容，就这样准备走出房间。

「还有，我对小鬼不感兴趣」

「什―――!?」

阿尔加鲁特带着笑意的话语让阿克莉尔的脸一下子涨红了起来。

听到关上门的声音，阿克莉尔被独自留在房间。阿克莉尔颤抖着，尾巴和耳朵的毛都竖立起来，她深深地吸了一大口气喊道。

「笨―――――蛋!!」

＊　＊　＊

「阿尔加鲁特大人」

阿尔加鲁特离开了阿克莉尔的房间后，他的身后无声地出现一名身穿执事服的年迈男性。

虽然看起来年事已高，但却不拱肩缩背，身体像是被打进桩柱般笔直。

完全染白的头发梳成了油头，是一位完全展现出真正的执事风范的老人。

「克莱夫吗」

「没有发现这次的入侵者，真是万分抱歉」

阿尔加鲁特平静地看着深深低下头的老人――――克莱夫。

克莱夫是率先承担照料阿尔加鲁特生活起居任务的家臣。但是，阿尔加鲁特本来就认为没有必要那么做。所以对这次的事也并不在意。

「免了。本来就是用最少的人数来运转这座馆。而且维持馆内的运作并不是你们的工作。我本来应该雇用仆人照顾你们的」

「」

「请别开玩笑」

「是真心话」

阿尔加鲁特是被废黜的王子。失去了王位继承权，作为王族也已经结束了。

甚至像平民一样对待他也可以，但阿尔加鲁特觉得他们之所以没有那么做，是因为父亲给予他克莱夫他们的温情。

因此，阿尔加鲁特尽量自己照料自己的生活起居，但如果克莱夫想做的话，他也不会勉强阻止。只是在阿克莉尔入侵馆内的时候，克莱夫碰巧不在。就只是这样而已。

「如果阿尔加鲁特大人有什么万一，我会对不起上王陛下的」

「……都事到如今了。别做那些毫无根据的揣测，克莱夫。还有对我的敬语也拿掉。你应该也不想被我叫克莱夫大人吧?」

克莱夫原本是阿尔加鲁特的父亲――――上王奥尔凡斯的执事。

因为到了年纪而退休，正享受余生时听到阿尔加鲁特被废黜的消息后赶了过来。

然后在阿尔加鲁特要去边境的时候作为负责人一同赴行了。他之所以会这么做，应该是因为在阿尔加鲁特年幼的时候有被克莱夫疼爱过。

在克莱夫从一线退休以前，曾温柔地教导阿尔加鲁特作为王子的心态和父亲的丰功伟业，是个和蔼可亲的老人。正因为如此，他是即使是阿尔加鲁特也无法强硬对待的对象……。

「阿尔加鲁特大人不相信上王陛下的温情吗?」

「……我能感受到温情，但我说过不要搬出家人之情来说事。对我来说已经是不被允许的事了。别太欺负我了」

「……遵命」

阿尔加鲁特觉得克莱夫回答的间隔过久，大概是因为他对现状感到不满。

与其说是现在的环境，不如说是和阿尔加鲁特自身有关。虽然也不能说阿尔加鲁特对此没有想法，但他只能乖乖地接受现状，阿尔加鲁也知道自己在闹别扭。‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

正因为如此才不希望被触碰到那一部分。能随心所欲照料自己的生活是好事。关于这一点他没有怨言。但唯独家人的不舍和情谊请别再过度进言了。

「那么，那位偷窃的少女……你真的打算要保护她吗?」

「嗯。看看她有没有危险，如果在这里能调查清楚的话……通知姐姐一声吧」

「通知安妮丝菲亚王姐殿下吗?」

「如果是那个姐姐的话，她肯定会豪迈地提供比这里更好的待遇」

阿克莉尔不是一般的人类。阿尔加鲁特推测她可能拥有「魔石」。

魔石是由魔物吃掉精灵，在其体内产生的精灵石变质而来的。

本来是魔物才有的器官，但既然人型魔物也存在，他就推测阿克莉尔可能也是其中的一种。

阿尔加鲁特不认为拥有这样背景的阿克莉尔可以在帕雷迪亚王国里正常的生活下去。因为她的故乡坎巴斯王国也充满了谜团，所以也不能轻易就把她送回国。

阿尔加鲁特认为，如果是这样的话就该厚待她吧，和那位不按牌理出牌的破天荒姐姐谈谈会让阿克莉尔的未来更加光明吧。

「克莱夫。抱歉，能帮我准备阿克莉尔替换的衣物吗?」

「我们都是单身汉。如果是女子的衣物的话，我会在村庄里采购的时候会协商看看」

「不好意思。还有我想你应该知道……」

「不能让任何人接近那个少女、是吗」

「嗯。就算发现了也不要干涉。如果她要离开这里也不必追了。放过她吧。从那以后她就脱离了我们的保护。即使死在野外也不用负责。……毕竟我们这边也不能出现死者」

「……你是说?」

对于阿尔加鲁特的话，克莱夫像是在询问意图般附和道。

阿尔加鲁特点了点头，然后这样说着。

「虽然外表看起来是孩子……――――但她很坚强。应该是受过什么训练吧」

＊　＊　＊

(……奇怪的家伙)

阿克莉尔度过了个无法入眠的夜晚。在那之后，她被阿尔加鲁特带去洗澡，她一边惊讶于那种舒畅感一边被送回房间。

到了晚上一躺在干净的床铺上，反而觉得舒服得无法冷静下来。发生一连串难以置信的事让阿克莉尔想起那个叫阿尔的男人。

虽然阿克莉尔知道浴室，但她觉得自己没有那个福分，她也并非每天都能冲凉。

睡觉的时候也不会让她使用床铺之类的高级寝具，只会给一条毯子，有时她也会冷得发抖。

「……好温暖啊。有太阳的味道……」

阿克莉尔在被窝里扭动着改变自己的位置，深深地吸了一口床单的气味。

宛如谎言般的惬意和舒适。正因为如此，她对阿尔加鲁特的怀疑不断地扩大。

阿克莉尔原以为他对自己有兴趣一定是为了把她当作奇异的奴隶像娼妇一样对待，但却被他说对此没兴趣。

「……如果是这样的话，那是为什么」

阿克莉尔不知道。因为她不明白阿尔加鲁特施予她的这份温暖。所以不知道阿尔加鲁特为什么要对自己这么好。

虽然觉得有点可怕，但阿尔加鲁特没有毫不客气地接近她，这也让阿克莉尔放松了警戒。因为还能沟通。

「……阿尔……」

我、可以留在这里吗?

没有人能听到这个提问。阿克莉尔的眼瞳被睡意催得缓缓降下。

进入梦乡的阿克莉尔没有发现，一滴眼泪从她的眼中滑落。

在那一天，阿克莉尔久违地熟睡着。

废黜王子和狼少女03

「饭菜不合胃口吗?」

「……没有。这显而易见吧」

自阿克莉尔进入阿尔加鲁特居住的洋馆行窃以来已经过了好几天了。

从那之后，阿尔加鲁特开始和阿克莉尔同席用餐。阿尔加鲁特将阿克莉尔的饭菜带了过来，先试毒之后再将阿克莉尔的份端出来，不知不觉间他们就坐在一起用餐了。

最初是以汤作为主食，但知道了阿克莉尔进食没有问题之后就开始供应一般的饭菜。之前像是从没吃过这么美味的饭菜一样狼吞虎咽的阿克莉尔，最近吃饭时也变得规规矩矩了。

起初吃饭只是为了填饱肚子，但在不饿的情况下也能从容地进食让阿克莉尔变得在意起阿尔加鲁特的目光。

阿尔加鲁特在狼吞虎咽的阿克莉尔的面前吃得很优雅也是原因之一。阿尔加鲁特用餐时的举止和他的外貌一样美丽，让人不由得看得出神。从那之后，阿克莉尔也不再吃得狼吞虎咽，开始模仿阿尔加鲁特的样子吃饭。

「那就好」

「……这样就能满足阿尔的兴趣吗?」

阿尔加鲁特说过作为留在这里的条件是想了解阿克莉尔的事，但他还没有做出让阿克莉尔也能理解的行动。

这样的疑问让阿克莉尔脱口而出，阿尔加鲁特停止了用餐，用手帕擦了擦嘴角。

「说的也是啊。阿克莉尔的紧张感也缓解了不少。首先是……」

被喂养了吗，不由得这样想的阿克莉尔皱起了眉头。被这么一说之后，她才发现自己被食物钓上钩了。

尽管如此，吃下去的东西是回不来的。只要不反抗就不会挨饿。基于这样的想法，阿克莉尔这次做好了心理准备，不管阿尔加鲁特说什么都不会觉得惊讶。

「请你学习一下吧」

「……学习?」

「嗯。从帕雷迪亚王国的通用语开始」

阿克莉尔不明白意思地歪着头。为什么会变成自己要学习的话题呢。

「一副不明白我的意思的样子」

「……」

「首先，我们对彼此的事情都不了解。虽然语言能相通，但国家不同的话，文化当然也会不一样。为此我们需要磨合熟识彼此。以此为前提，为了便于沟通想请你学习一下这边的语言」

「所以，要教我语言……?」

为什么要做到这种程度呢。

阿克莉尔心中浮现了这样的疑问。阿尔加鲁特似乎说得非常认真，这反而加深了阿克莉尔的困惑。

「最后我还是会得到好处。如果你说即使被杀也不想学习的话，我也不会强迫你……」

「我、我才没有不想学习!」

「是吗。那饭后休息一下就开始今天的课程吧。待在房间里也很无聊吧。作业我也准备好了，应该可以打发时间。只要学会了语言就能看书了。我想对阿克莉尔来说也没有什么损失吧?」

「书、……你有那么高级的东西……?」

「嗯? 嘛、书确实有点贵，但也不是平民买不起的金额。这是这个国家的一般情况。………虽然不知道以后会怎么样、呢」

「……?」

最后阿尔加鲁特低下了头、自嘲似地小声说道。阿克莉尔的耳朵连阿尔加鲁特的低语都能听清。

虽然阿克莉尔很在意，但她看到阿尔加鲁特露出从未见过的表情，害怕得闭上了嘴。

＊　＊　＊

「阿克莉尔，用这个国家的字是这样写的」

「这是……我的名字?」

「是的。多多练习的话，应该能写得更漂亮吧」

阿尔加鲁特拿起笔流利地示范着，让阿克莉尔看着抄写。

因为语言能相通，阿尔加鲁特一边把简单的单字翻译给阿克莉尔听一边解释其中的意思让她书写下来。阿克莉尔不断练习着边配合发音边书写的工作。

阿克莉尔一副很享受学习的样子奋笔疾书着。她的耳朵和尾巴掩饰不住雀跃心情般摇动着，阿尔加鲁特对此自然地舒缓了嘴角。

「开心吗?」

「嗯!」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

阿克莉尔顺势地回答了阿尔加鲁特的问题。她似乎突然反应过来了，抬起头看着阿尔加鲁特。对上了阿尔加鲁特带着笑意的目光，阿克莉尔红着脸别开了视线。

看到阿克莉尔这副模样，阿尔加鲁特忍不住笑出声来。

「别、别取笑我!」

「抱歉。……呐、阿克莉尔」

「真是的……什么事?」

「能稍微谈一下今后的事吗?」

「……今后的事?」

阿尔加鲁特收起了笑意，表情变得严肃了起来。阿克莉尔看到阿尔加鲁特表情的变化也跟着紧绷了神情。

方才平静的氛围消失了，充斥着连倒吸一口气觉得喉咙都要痉挛的紧张感。

「是谈论阿克莉尔今后的打算」

「…………」

「表面上我只是把你当作客人招待。我想问问你之后有什么打算」

「有什么打算……」

「我不知道你来这里行窃的原因。看起来应该是有什么逼不得已的理由吧」

阿尔加鲁特的话语让阿克莉尔紧闭双唇地保持沉默。

阿尔加鲁特毫不在意阿克莉尔沉默的样子继续说道。

「幸好这里是边境。如果想过安稳的生活，待在这里也可以。如果你有想去的地方，我至少也能帮助你到达目的地」

「……为什么要为我做到这种地步?」

「是为什么呢……。即使说了理由，我们也不了解彼此的情况。生长的环境也不相同。我觉得说出来也没有意义」

「……不是因为不了解才要交谈吗?」

「明明不知道是否能相互理解吗?」

阿克莉尔的提问让阿尔加鲁特眯起了眼睛。被他那双深红色的眼睛盯着看，阿克莉尔感觉难受到几乎要窒息了。

「把一切都说出来就能被理解之类的只是幻想。无论我们说了多少话、倾诉了多少想法，人是不可能将这一切重叠起来。关于你问我为什么要做到这种地步，你只要知道我有这么做的理由就行了」

「……也不能保证你最后不会背叛我」

「不会背叛他人的人是不存在的。连自己都背叛的才是人。……但是」

阿尔加鲁特的手伸向了阿克莉尔。阿克莉尔的身体僵住了一瞬间。因为阿尔加鲁特伸出的手既没有杀气、也没有敌意。

阿尔加鲁特的手放在了阿克莉尔的头上。就这样被手温柔地抚摸着头，阿克莉尔眨了眨眼睛。

「我不想背叛你。我可以边这样想边做出行动」

「……」

「我不明白」，阿克莉尔这样想着。她无法判断阿尔是个什么样的男人。如果知道了他没有说出来的理由或许就能理解了。

没有让人信服的理由。嘴上说着不会背叛、不会欺骗她。如果只是嘴上说说而已，只要露出和善的表情谁都能做到。

(尽管如此……如果是阿尔的话，我被骗了也无所谓吧)

她不想认为这只温柔的手是谎言。阿克莉尔无法放弃这段温暖的时光。

「阿尔。我想让您听一听我的事」

「……嗯，请务必说给我听」

阿克莉尔表情严肃地宣告道，阿尔加鲁特对此用力地点了点头。

看到阿尔加鲁特点头后，阿克莉尔深深地吸了一口气，调整呼吸后开始慢慢地说道。

「我不知道自己是否是从阿尔所说的坎巴斯王国来的。因为我从没离开过乡里」

「乡里?」

「我们称自己为利坎特(Lycanthrope:人狼)。传说是人和魔狼交合而生的人狼。虽然不清楚这是否是真的……」

「毕竟我不感兴趣」，阿克莉尔说话的口吻仍旧很沉重。她的声音断断续续、用比平时还小的音量说着自己的事情，阿尔加鲁特双手环抱胸前聆听。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「我们――――利坎特在森林里生活。狩猎野兽和魔物、汲取森林的恩惠，向这样生活着」

「那么，利坎特并没有和外界有过交流吗?」

「一般认为和外来的人有交集是不好的。如果有迷路的人就会把他们赶回去，或是在森林里看到他们就什么也不做。在我离开乡里之前，我也觉得不要和他们有瓜葛比较好」

「……但是，你现在来到外面了」

「我是被人类掳走的」

阿克莉尔一边紧紧环抱着自己的身体一边喃喃道。「掳走」，阿尔加鲁特对这个词语皱起了眉头。

「我不知道那是不是阿尔所说的坎巴斯王国。不过，那里有很多人。除了我之外，还有各式各样的种族聚集在那里」

「各式各样的种族?也就是、和利坎特一样的……」

「对，人们把我们称作亚人。……在那里，他们强迫我们杀人」

「杀人……」

「虽然不是每次都要这样做。但是，好几次都被要求去战斗。如果拒绝的话，就会被鞭子抽打、不给你食物吃……我好几次都以为我会死，甚至还想干脆杀了他们」

阿克莉尔的脑海里清晰地浮现出自己经历过的遭遇。

她想把靠近乡里的人类赶回去，反遭到报复被抓了起来。从那之后被关在脏乱的牢房里，每天被强迫去战斗。

其中也有被要求去杀人的时候。如果不杀的话，自己就会被鞭子抽打。甚至还差点被对面的人类杀死。

「已经没有力气反抗了，周围的大家也渐渐不再开口说话……简直是地狱」

「……然后你就逃出来了?」

「逃出来的时候，我们正要被运送到某个地方。虽然被关在笼子里，但看守的人比平时还要少。我率先大闹，其他孩子们也跟着我狂闹了起来，我趁着混乱逃进了森林」

「然后，你就来到了这里?」

「……是啊。我也不知道我流浪了几天了」

阿克莉尔仿佛在说自己已经说完般深深地叹了口气。

阿尔加鲁特用手托着下巴沉思了片刻。

「……有担心过可能会有追兵吗?」

「唔、我不知道……」

「是吗……」

阿尔加鲁特叹着气让阿克莉尔倒吸了一口气。在这里会被施予饭菜，因为待在这个让她过得安逸的地方而松懈了。但是，自己被追捕的可能性仍然存在。

「该不会」，阿克莉尔的脑海中浮现出了想像。想着该不会阿尔想把她赶出去。

「……不用担心」

「诶?」

「我不会丢下你不管的。这也算某种缘份。我和你说过了对吧?」

阿尔加鲁特的表情缓和了下来，似乎是为了让她安心，他露出笑容继续说道。

「我说想了解阿克莉尔的事。无论是关于利坎特这个种族，还是关于阿克莉尔这个人都是。也就是说对我而言，你是值得作为客人招待的。所以、……啊、对了」

阿尔加鲁特抚摸着阿克莉尔的脸颊，似乎有些为难地垂下眉梢继续说着。

「我会保护你的」

「……唔……！」

这句话让阿克莉尔的内心受到了比自己想像中更激烈的冲击而动摇着。

从乡里被人掳走、被强迫做不想做的事、死里逃生之后又流浪，最后来到了这里。

这里有暖和的饭菜和不威胁性命的被窝、还有对她倾诉温柔话语的阿尔。阿克莉尔觉得这肯定是一件幸福的事。

她觉得自己被拯救了。这无意间解开了束缚在阿克莉尔身上的恐惧枷锁。

「……我、可以待在这里吗?」

「如果、这是你的希望的话。我也希望你能留在这里」

那是阿克莉尔最想要听到的话语。

说她可以待在这里。认可她的人就在这里。

已经、无法言喻了。只是眼睛深处变得炙热，泪水不断地滑落。

阿尔加鲁特将贴在她脸颊上的手移到阿克莉尔的背后。像是要依靠在被这只手拥抱般的温暖中，阿克莉尔将额头靠在了阿尔加鲁特的身上。

阿克莉尔无声地哭泣着，阿尔加鲁特只是安抚般不停的轻拍她的背。一直持续到阿克莉尔哭累睡着为止。

废黜王子和狼少女04

阿尔加鲁特把哭累后睡着的阿克莉尔放进被窝里，不发出任何声响、悄悄地关上了门。

阿尔加鲁特吐出沉重的叹息，将快要变得沮丧的感觉给忍住了。就在他正要离开阿克莉尔的房间时。

「哎呀哎呀，您没有出手吗?王子」

一名男子无声无息地从走廊的另一侧出现了，阿尔加鲁特停下了脚步。

男人有一头象征烈焰的红发。年纪在三十岁左右。从他魁武的身材上能看出他锻练得不错。一看就知道是战士的体格。

从他那双笑成弧线的红褐色眼瞳里映照出阿尔加鲁特的身影。阿尔加鲁特眯起眼睛看着明显用眼神嘲讽他的红发男子。

「达伦」

「唉唷，好可怕好可怕啊。这不是很好吗?在这种边境可是没有什么机会能品尝女人唷」

被阿尔加鲁特叫做达伦的男人一边哈哈大笑一边耸了耸肩。阿尔加鲁特夸张地叹着气。

「……真遗憾，我可不像你是个多情的男人」

「是在讽刺我吗?算了，我因为玩过头而被逐出家门也是事实啊!哈哈哈哈!」

「虽然这不是我该说的，但你真的太差劲了」

阿尔加鲁特疲惫地对达伦恶言相向。

达伦•科奇尼尔曾经是科奇尼尔子爵家的令公子。他原本就有一位兄长，由于家业是由兄长继承，所以达伦离开家以冒险者的身份活跃着。想要发挥他的魔法才能，他选择作为冒险者谋生是顺理成章的结果。

之后他传出了绯闻。这当然激怒了老家，因此被逐出了家门。那样的他之所以会在这里，是因为被选中作为阿尔加鲁特的护卫。

虽然在人品上多少有点问题，但却是很有本事的人。而且……被认为就算命丧边境也不会有问题的人，达伦就是其中之一。作为没有随从也能够发配到边境的人才，他是无可挑剔的。

「是附近村子的姑娘在追求我呢。哎呀，村子里的男人的视线都好冷酷啊」

「适可而止吧。虽然他们不会公然地反抗我们，但如果做过火了，他们也会觉得不愉快吧」

明面上，阿尔加鲁特因为遭到废黜才被流放到了边境。原本流放他的目的是要让阿尔加鲁特远离王位，并且进行他成为吸血鬼后的秘密研究。

不过，这当然是不能公诸于世的。所以阿尔加鲁特他们表面上是来协助开拓边境的工作。这里是开拓了魔物势力范围而形成的区域，曾经削弱的魔物的暴走范围再度崛起的事也还记忆犹新。

尽管如此，人们还是为了追求能致富的资源而挑战魔物。这里就是开拓的最前线。

「嘛，因为如果不是冒险者或是爱探险的人是不会来这的。要是贵族和冒险者都蛮横行事的话就会招致他们的厌恶」

「他们是我们的生活后援。绝不能粗暴地对待啊?」

「我知道啦。毕竟我很清楚万全的战斗，粮食和情趣是必不可少的唷」

这么说着的达伦露出了好战的笑容。他被选来这个边境的理由不仅仅是因为品行不良。说直接点的话，因为他是战斗狂热者。

在这里经常受到魔物的袭击。不仅如此，在开拓和回收资源方面也不可避免的会遭遇魔物。进行日常的魔物清除对达伦来说只是兴趣的延伸罢了。

这是阿尔加鲁特的宅邸人员不足的原因，因为没有雇用额外人员的资金也没有那样的打算，所以这栋宅邸的规定是自己的事情基本上要自己打理。

「……所以、你不出手啰?」

「……不管怎么样都要说这个话题吗?」

「因为我很担心嘛。整天都窝在这栋阴森森的馆里，如果是研究员那群家伙就算了，毕竟王子还这么年轻，机会难得就好好地玩一玩吧」

「……我没有那样的资格，也没有那种期望。话题就到此为止」

阿尔加鲁特像是拒绝般转身背对着达伦离开。达伦望着离去的身影搔着头轻轻地叹了口气。

「别扭的弟弟真是麻烦啊，安妮丝大人……」

＊　＊　＊

(……阿尔是怎么样的人呢?)

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

自从阿克莉尔讲述了自己的身世之后又过了几天。这时她已经可以轻松地用帕雷迪亚王国的通用语进行对话了。闲下来的阿克莉尔突然想起了阿尔加鲁特。

在那之后，阿尔加鲁特经常拜访阿克莉尔的房间。当阿克莉尔变得慢慢会用帕雷迪亚王国的通用语交谈后，阿尔加鲁特就温和地笑着抚摸了她的头。这样的温暖让她既高兴又觉得不好意思，阿克莉尔不知怎么处理这种微妙的情感。

她为了将思绪从难以厘清的情感上转移，转而开始思考「阿尔到底是一个怎么样的人」。

(他的仪态举止非常优雅，还住在宅邸里……是有身分的人吗?)

随着学习文字进展到一定的程度，她也慢慢加进了基本常识的学习。这也是开拓了阿克莉尔思维的主要原因吧。

像里长那样的上位者是国王大人，侍奉国王且身分高的人是贵族，没有这些身分的是平民。虽然很笼统，但阿克莉尔就是这样认识王国的。

阿尔加鲁特一点都不像平民。如果是这样的话，那就是贵族了。但是阿尔加鲁特从来没有和阿克莉尔说过自己的身分。

(……问了的话，阿尔会告诉我吗?)

虽然阿克莉尔的脑海中闪过了这样的念头，但却没有人敲门的样子。她忍不住朝门口瞥了几眼。

(是发生了什么事吗……?)

事到如今，阿克莉尔根本不了解这里。住在这栋宅邸的阿尔加鲁特是谁，其他还有什么样人。

如果真如她所想的那样阿尔加鲁特是个有身分的人，那他为什么会住在这栋宅邸呢。

一旦在意起来，这样的疑惑就在脑海中挥之不去。阿克莉尔没有学习的欲望，她心不在焉地躺在床上。

「……阿尔」

虽然他说她可以待在这里，但自己接下来该怎么办呢。

她认为在帕雷迪亚王国里，大概没有像她那样有兽耳和尾巴的人。

那么，是否真的只有这里可待了?一想到这里，阿克莉尔用手遮住了自己的眼睛。

「……怎么想也无济于事」

她并不想离开这里。但是，在阿尔来之前，等待让她很痛苦、好害怕、好难受。她现在就想打开这扇门去见阿尔。

即使等了又等，门还是没有被敲的迹象。阿克莉尔边抱紧自己边磨着牙。

「……从这里离开的话，就不能保证你的性命」

这是和阿尔的约定。但是，尽管如此。

阿克莉尔起了身，把手轻轻放在门上。心跳烦躁地碰碰作响。

老实说她不知道离开这里会怎么样。就算见到了阿尔，他可能会生气。如果遇到了不是阿尔的某人很可能会被杀。

乖乖地待在这里一定是正确的。这是明智的选择。「这样做比较好」，脑海中冷静的自己这样嘟囔着。

「但是，坐以待毙……也很可怕啊」

阿克莉尔将几乎要颤抖的手重新使力，下定决心地慢慢打开了门。

她窥探般看着走廊。没有人的气息，也没有声响。确认这一点后，阿克莉尔才悄悄地吐出一口气，消除自己的气息。

在乡里的生活是以狩猎为主。因此，消除气息的方法是她从小开始就习得的了。阿克莉尔维持平心静气，不发出声响，小心翼翼地在走廊上走着。

宅邸里人的气息少得出奇。或许是维持最低限度的整理，宅邸内部充满着如同宅邸外观一样的阴森氛围。

阿克莉尔一边斥责着快要胆怯的心情一边无声无息地在走廊上行进。她隐身在廊道的阴影下，一边试探前方的动静一边一步一步地前进。

「……?」

这时，传来了人的声音。同时飘散着一股刺激着阿克莉尔鼻子的气味。

那是她很熟悉的气味，当阿克莉尔意识到那是什么时，顿时紧张了起来。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「是血的、味道……?」

「为什么会?」阿克莉尔虽然对此疑惑着，但还是将快跳出来的心跳压抑了下来，隐身在廊道的阴影下朝弥漫着血腥味的方向窥探。

在出入口的地方似乎聚集了数人。在那群人之中看见了一抹像是阿尔加鲁特的白金色头发。

「阿尔!」

阿克莉尔不禁被血腥味吓得惊慌失措，她探出身子发出了声音。

入口处的人们的视线一下子聚集在阿克莉尔的身上。阿尔加鲁特果然在那些人之中，他惊讶地看向阿克莉尔。

因为自己的失态，阿克莉尔的脸差点都红了，但她已经跑出来了也没办法，她把视线转向阿尔加鲁特。

从阿尔加鲁特的身上看不见任何外伤。当阿克莉尔意识到血腥味不是来自他，而是和阿尔加鲁特在入口处聊天的人们的身上时，她忽然浑身无力就这样屁股着地，阿尔加鲁特迅速走了过来，单膝跪地。

「阿克莉尔?你为什么要跑出房间?」

「对、对不起……因为阿尔，今天没有来，所以很不安……」

「……啊，对喔。抱歉，是我考虑不周」

阿克莉尔低着头小声地道歉着，阿尔加鲁特边搔着头边露出苦涩的表情回答。

「啊――――、阿尔加鲁特大人。那孩子就是那个?」

这时，围观阿尔加鲁特和阿克莉尔对话的男子们尴尬地搭话了。

他们似乎穿着战斗服，身上沾满了战斗后的污渍。虽然身上有血腥味和伤口，但貌似更多的是溅在他们身上的血迹。

阿克莉尔觉得阿尔可能受伤而突然跑出来的自己感到愚蠢，她垂下了耳朵。

「……哈啊，你们几个。今天就退下吧。阿克莉尔的事别说出去」

「嗯，这点我们明白。……不过事情没有变成阿尔加鲁特大人担心的样子比什么都好」

「……好了退下吧。不，算了。我把阿克莉尔带回房间。稍后再提交报告书」

阿尔加鲁特丢下这句话后，抱起坐在地上的阿克莉尔。

「呀啊」，阿克莉尔发出了小小的尖叫声，阿尔加鲁特的脸变得近在咫尺。阿克莉尔理解到自己正被阿尔加鲁特抱在怀里，她的脸一下子窜红。

为了不让自己意识到令人烦躁至极的心跳声而开始放空。虽然知道是为什么，但却不想承认这一点是阿克莉尔的反抗。

阿尔加鲁特抱着阿克莉尔沿着她走过来的路往回走。

阿克莉尔终于明白了自己的处境，似乎抱歉地垂下了耳朵和目光。

「……对不起」

「为什么要道歉?」

「擅自离开了房间……」

「……别放在心上。我才是忘了顾虑到阿克莉尔。因为今天有工作」

「工作?」

「我们的工作是清除魔物。今天魔物的规模非常大。毕竟我也要待命，所以今天没法去见阿克莉尔」

清除魔物。原来是这样，所以身上才弥漫着这么浓厚的血腥味吗，阿克莉尔恍然大悟。

「……阿尔也要去和魔物战斗?」

「……不，我没有。因为我不能离开这栋宅邸」

「?是、这样吗?」

「……嗯。我必须待在这里」

然后阿尔加鲁特的脸上浮现起似笑非笑的笑容，那是纯净到让人感觉不到任何事物的表情。

阿克莉尔陷入了仿佛窥探到无底洞的感觉。那样的表情太过美丽，但却勾起一种难以言喻的不安，这让阿克莉尔不由得握紧拳头。

「……阿尔?」

「怎么了?」

当事人是注意到了吗，还是明明注意到了却在装傻呢。自己的脸上露出了什么样的表情呢。

因为害怕听到这些事，阿克莉尔闭紧了嘴巴。紧紧抱住自己的这双手是如此温暖，让她确实地感受到阿尔加鲁特就在这里。

废黜王子和狼少女05

「阿克莉尔，今天有个人想和你见面……没关系吗?」

「诶?唔、嗯」

在阿克莉尔离开房间的隔天，阿尔加鲁特来到了她的房间这样开口道。

他的提议让阿克莉尔惊讶不已，但也没有拒绝的理由就答应了。

阿尔加鲁特得到了阿克莉尔的同意后，向门口的方向喊道。

「进来吧，克莱夫」

「恕我失礼了」

克莱夫进来了。阿克莉尔看到是年迈的执事后，畏缩地坐正身子。

「初次见面您好。我叫克莱夫，是这栋馆的总管，也是阿尔加鲁特大人的随从」

「我、我是阿克莉尔」

「您能在这么短的时间内熟悉帕雷迪亚王国的语言，真让人讶异。今后，还请您多多关照」

克莱夫露出淡淡的微笑行了一礼。阿克莉尔一副很紧张的模样，默默地点头。

「所以、那个……为什么想跟我见面?」

「几天前，阿尔加鲁特大人察觉到似乎给阿克莉尔小姐带来不便。因此想和您商量关于您在馆内的一些举止」

「哈……啊、可是、昨天、我离开房间、是我不好……」

「嗯。我不觉得您有任何恶意。不过我们也有自己的立场和状况。为了决定您今后的安生之计，还是由我来商定比较方便，事情就是这样」

阿克莉尔听了克莱夫的话，明了般点了点头。如果是讨论今后的安生之计的话，她没有不听的选择。

似乎领略了阿克莉尔采取了聆听的姿势，克莱夫点了点头。她本以为克莱夫会直接开启话题，但他却开始准备茶水了。

「会说得比较久吧，首先请用茶」

「谢、谢谢……」

克莱夫沏的红茶飘散着令人舒心的香气，传到了阿克莉尔的鼻腔内。那香味不禁让她放松得想呼出一大口气，接着，克莱夫开口道。

「我想该从哪里开始向阿克莉尔小姐说明呢。首先，我希望您能了解一下我们的情况」

「好、好的」

「我们是由这个国家的王派到这里守护这片土地的人。这里是魔物的栖息地，也是帕雷迪亚王国最偏远的开拓地」

「开拓地是指为了要扩充居住的地方……」

「是的。正是如此。同时也是为了收集这个国家不可或缺的资源」

「资源?」

「是的。那就是精灵石。您知道精灵石吗?」

精灵石。听到这个名词，阿克莉尔的眉毛抽动了一下。

「精灵石……是蕴含着精灵力量的石头对吧?」

「没错。在我国，精灵石被应用在生活中各式各样的道具上」

「所以才会特意在魔物的栖息地里清除……。嗯，我明白了」

「是的。正是如此，虽然阿克莉尔小姐现在是被邀请作为阿尔加鲁特大人的客人，但也因为有这样的原因，这个馆内的人手是不足的」

「人手不足?」

「是的。正如刚才所说的这片土地是边境地区。更是魔物肆虐的凶险之地。能在这里工作的人手已经十分不足了」

阿克莉尔认为「确实，如果要置身在与危险比邻的地方，或许没有人愿意定居于此」。

对于身为利坎特的阿克莉尔来说，这跟乡里的世界完全不同，如果帕雷迪亚王国里还有能居住更安稳的地方的话就更不用说了。

所以能工作的人会很少是能理解的。

「那么，阿克莉尔小姐」

「是、是的」

「如果可以的话，您愿意在这座馆里工作吗?」

「我吗?」

克莱夫的提议让阿克莉尔一脸茫然。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「没错。正如刚才所说的，这座馆里的人手不足。虽然是工作，但因为人手不足，所以经常忙不过来」

「所以才找我?」

「是的。关于工作的内容，想请您帮忙打扫和清洗衣物。接下来基本上就是照料阿尔加鲁特大人的日常生活吧」

「……阿尔加鲁特大人、是指阿尔对吧?」

阿克莉尔朝阿尔加鲁特看了一眼。将说明交给克莱夫的阿尔加鲁特微微皱眉并且清了清嗓子。

「嗯、我的名字正确来说是叫阿尔加鲁特」

「……阿尔是个大人物吗?」

「可以说是这座馆的馆长」

「克莱夫」

阿尔加鲁特责备般说着，但克莱夫只是一副不介意的样子耸了耸肩。

虽然知道了阿尔加鲁特是这座馆里的上位者，阿克莉尔却不怎么讶异。反而觉得这是很自然的事。

「原本，如果是阿尔加鲁特大人的话，是可以安排专属随从的，但这个边境地区的人手匮乏。所以才找上您，阿克莉尔小姐」

「……但是，我不太懂这个国家的礼节。这样也可以?」

「可以、可以。虽然需要做的事可能会变多，但一开始只要陪阿尔加鲁特大人聊天就可以了。还有如果能帮忙照料日常生活和一些琐事的话，对我来说会非常感激」

克莱夫在桌子上双手合十并且微笑地向阿克莉尔宣告着。

阿克莉尔困惑地看向阿尔加鲁特。阿尔加鲁特似乎有些苦恼的停顿了一下，然后叹着气说道。

「当然，会给你薪水。我也会继续陪你学习。如果你不喜欢这里的生活，也可以介绍其他地方给你。只是，阿克莉尔没有信誉和保证的话，我们也很难替你做介绍」

「光是这些、就可以了吗……?」

「你不愿意的话，不会勉强你。想把身分再换回客人也没关系。而且希望你能工作是我们的请求，阿克莉尔也不一定要答应……」

「我可以唷」

阿克莉尔打断了阿尔加鲁特的话并且点了点头。她的回答让阿尔加鲁特皱了眉头。而另一边的克莱夫则是满面笑容。

克莱夫从座位上起身，走到了阿克莉尔的旁边并且握住了她的双手。

「我很高兴您能欣然允诺」

「那、那个、我这边才是……?」

「希望阿克莉尔小姐今后能和阿尔加鲁特大人一起行动。我想如果有什么要委托的差事的时候，大概才会分开行动。这样可以吗?阿尔加鲁特大人」

「可以、接下来的内容就由我来说。克莱夫可以退下了」

「那么，我还有衣物要准备就先告辞了。作为今后的伙伴还请您多多关照。阿克莉尔小姐」

「伙伴……」

阿克莉尔重述着伙伴这个词。在她细细品味着这个话语的意思时，克莱夫已经行完礼并且离开了房间。

在克莱夫离开之后，阿克莉尔和阿尔加鲁特之间弥漫着奇怪的沉默。

「……这样真的好吗?」

「诶?」

「这次的事是克莱夫提议的。我并没有特别想让你工作……但这座馆的人手不足是事实。我也承认这很有己无人。但是如果阿克莉尔不喜欢的话，我不打算勉强你」

「呐、阿尔」

像是要打断阿尔加鲁特的连珠话语般，阿克莉尔正面直视着阿尔加鲁特的眼睛，唤着他的名字。

听到了阿克莉尔的呼唤，阿尔加鲁特的话说到一半就终止了，他接受了阿克莉尔的正面直视和她四目交会着。

「阿尔的名字，其实是叫阿尔加鲁特」

「……嗯、是啊」

「是这座馆里的大人物?」

「那是克莱夫在自说自话」

「但是，你是个大人物不是吗?」

「……我不否认」

「这样啊。不能明说的理由大概是和必须待在这里有关吧」

面对阿克莉尔的提问，这次换阿尔加鲁特沉默了。他皱起眉头仿佛在斟酌措辞，用手遮住了嘴角。

阿克莉尔就这样直勾勾地盯着阿尔加鲁特，然后轻轻地叹气。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「没关系，我并不想强迫你回答」

「……阿克莉尔?」

「阿尔说过想了解我的事对吧?那么，我想了解阿尔的事也可以吧?」

阿克莉尔的脸上浮现起了自然的微笑。她的表情让阿尔加鲁特惊呆地眨了眨眼睛。

但是，他的表情马上就变得为难，仿佛逃避什么似的移开了视线。

「……我并没有什么能让你感兴趣的事」

「能认定这件事的不是阿尔吧?是我喔。我有好多好多想知道的事。正因为是阿尔，我才想了解」

「那是因为我帮助了阿克莉尔吧?」

阿尔加鲁特左右摇着头，脸上浮现讽刺的笑容，口不择言地说道。

「说得也是。因为阿尔帮助了我，所以我想了解阿尔」

阿克莉尔对阿尔加鲁特吐露出的话语并不否认。她说正因为如此才想了解他。

「阿尔不喜欢?」

「……嗯。即使你对我的事感兴趣也只会让你失望而已。我想阿克莉尔对我有什么误解，我在这里什么都没做。我并没有做什么值得被尊敬的事」

「但是，阿尔帮助了我对吧?这对我来说就十分足够了」

「如果是想帮助人的话，谁都能做得到。只是碰巧是我而已。我没什么能让你感兴趣的事」

「才不是那样」

阿尔加鲁特重述着拒绝般的话语，阿克莉尔这次直截地说出了否定的话。

阿尔加鲁特移开的视线再度转向阿克莉尔。阿克莉尔的视线一次也没有从阿尔加鲁特的身上移开。他们的视线再度交会在一起。

「确实，阿尔做的可能并不是什么特别的事情。也或许这是谁都能做到的。但是，给予我食物和传授知识的人是阿尔。虽然你把自己说得好像毫无价值，但你在我非常痛苦的时候出现了，并且帮助了我。那正是你才拥有的价值。即使这是谁都能做到的事，但帮助我的人也只有阿尔」

是啊，这么说起来。忽然，阿克莉尔的脑海中闪过一个念头。

我到底有没有好好用话语传达过呢。

「阿尔，谢谢你帮助了我。能遇见你真是太好了」

「――――」

「即使这件事对你来说不值得一提，但对我来说却是无可取代的。能与你相遇是我人生中最幸福的事」

阿尔加鲁特睁圆了双眼，就这样目瞪口呆地看着阿克莉尔。阿克莉尔只是对他微笑着。

或许这确实是谁都可以做到的事情。尽管如此，在那一瞬间向阿克莉尔伸出援手的是阿尔加鲁特。

正因为如此，阿克莉尔才要感谢阿尔加鲁特。就算这是任何人都能做到的事，但对她伸出援手的人就是阿尔加鲁特。

「……就只是为了这么一点小事，用不着向我道谢」

「对阿尔来说，为我做的就只是这么一点事。阿尔觉得这是任何人都可以办得到的。阿尔真是个好人」

「……我不是会被评价成那样的人」

阿尔加鲁特固执地摇着头，不愿意接受。阿克莉尔的眉毛渐渐地皱了起来。

她忍不住站了起来，走到了阿尔加鲁特的身旁。像是要窥探他的脸般拉近了距离，阿克莉尔看到了阿尔加鲁特的鲜红色眼瞳，因困惑而闪烁了一瞬。

「不管阿尔怎么想都无所谓。不过，尽管如此我还是得到了阿尔的帮助，所以无论多少次我还是想对你说谢谢。即使这是谁都能做到的，但是成为了那个谁的人就是你」

「…………你真倔强」

「我不想被阿尔这么说」

「呵呵呵、哈哈哈……！是吗……你不想被我这么说啊。说得也是呢」

阿克莉尔的反击让阿尔加鲁特用一只手向上撩起浏海一样，他的手掌遮住了视线。嘴角浮现起难以掩饰的奇怪笑容。

「……即使是谁都能做得的事，但因为伸出援手的人是我吗」

阿尔加鲁特像是在细细品味着什么似地喃喃说道。阿克莉尔无法理解他说出这句话的心情。

正因为如此，想要了解他的心情越来越强烈。但是，现在一定还不是询问的时候。

阿克莉尔伸出手抓住阿尔加鲁特另一只手的袖口。这是非常细小、细微的连结。

阿尔加鲁特没有挥开阿克莉尔的手。

废黜王子和狼少女06

「呐、阿尔?」

「什么事?」

「我、不用工作吗?」

阿克莉尔向阿尔加鲁特提出了这样的疑问。虽然她接受了工作，但是隔天也只是学习，并没有做什么特别像样的工作。

阿尔加鲁特听到阿克莉尔的提问，他的双臂环抱在胸前，靠在椅背上，一边变换着坐姿一边回答道。

「虽然说要照料我的日常生活，但我自己也没什么特别要你做的」

「是这样吗?」

「是啊」

「唔――――嗯。但是不用帮你打扫吗?」

阿克莉尔一边回想着克莱夫的话一边反覆问着。这样的话，被委托在这里工作不就没意义了吗。

「必要的时候会拜托克莱夫吧。还有也需要教你打扫的方法。在我有事要离开时再教你吧。而且阿克莉尔现在的工作是学习」

「嗯。虽然我现在能听懂很多话，但还是必须说得更流利一点」

阿克莉尔边交谈边用手进行听写。她一边说话一边听写，因为是同步进行，虽然手的动作有些迟钝，但阿克莉尔很认真的写着。

不过，开启话题的是阿克莉尔，而不是阿尔加鲁特，他没有说话，只是静静的看着阿克莉尔的样子。

「……呐、阿尔」

「什么事?」

「你很闲?」

「…………我没法否认」

「阿尔是做什么的?」

阿克莉尔微微歪着头并且询问着苦笑地低语的阿尔加鲁特。

阿尔加鲁特的身上有很多谜团。只知道他似乎是大人物却不能离开这座馆，而且可能是很闲才能照顾阿克莉尔。

阿克莉尔的提问让阿尔加鲁特不知该如何回答，露出了犹豫又微妙的表情。

「没有什么特别的」

「阿尔是生病了还是什么?」

「……为什么会这么想?」

「不是什么都不用做、而是不能让你做吗?」

阿克莉尔的猜想让阿尔加鲁特仍旧维持着微妙的表情，他什么也没有回答用手遮住了嘴角。

「……说得、也是啊。如果一直都不告诉你的话，今后阿克莉尔也会很困扰吧」

「嗯?」

「我是个罪人」

阿尔加鲁特喃喃的一句话让阿克莉尔睁大了眼睛，她注视着阿尔加鲁特的脸。

「罪人……?」

「对。所以，我待在这里的惩罚是为了赎罪」

阿尔加鲁特如此宣告后，将视线从阿克莉尔的身上移开。

阿克莉尔对阿尔加鲁特的自白感到惊讶，但看到阿尔加鲁特的模样一股难以言喻的不协调感油然生起。

一种在喉咙深处出不来的噁心感。虽然只差一步就能抓住了，但手却碰不到的焦躁感让阿克莉尔皱起眉头。

「……这样啊」

「……就只是这样吗?」

阿克莉尔冷淡地附和着，阿尔加鲁特的视线再度转回到她的身上。

「再多说些什么吧」，阿克莉尔觉得他一定是这么想的。正因为如此，回答的话语才很流畅。

「就算说阿尔是罪人，我也不认为阿尔是坏人」

「……到底是怎么样呢。或许也不一定是你想的那样」

「这是、你的习惯?」

阿克莉尔像是在诉说不满地扭曲了表情。或许是对阿克莉尔的反应出乎意料，阿尔加鲁特眨了眨眼睛。

「习惯?」

「你看起来想把自己变成坏人」

「……事实上就是个坏人啊」

阿尔加鲁特自嘲似的嘟囔道。脸上浮现着苦笑，这是阿克莉尔最近才看到的表情。

这让阿克莉尔很不高兴。脑海中闪过阿尔加鲁特之前不接受自己的谢意的事。

「我说阿尔」

「……什么?」

「你后悔犯了那个罪对吧?」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

阿尔加鲁特仿佛被戳中痛点般倒吸了一口气。阿克莉尔一直注视着他的举动。

注意到阿克莉尔的视线，阿尔加鲁特尴尬地别开了目光。

「阿尔看起来想要受到惩罚」

「……看起来是这样吗?」

「看得出来」

阿克莉尔直击核心的指摘让阿尔加鲁特想遮蔽视线般用一只手遮住了眼睛。

「因为我不了解阿尔的事。所以我随口就说了……但总感觉你看起来很窒息」

「――――」

阿尔加鲁特倒抽了一口气，他挪开遮住眼睛的手，看着阿克莉尔。

他的脸上充满着惊讶的表情，但很快就转为了苦笑。

「……和她说了同样的话呢」

「诶?」

「姐姐也对我说过同样的话」

姐姐。听到阿尔加鲁特嘟囔的单词，阿克莉尔竖起了耳朵。

「你姐姐?」

「嗯」

「她和我说了相同的话……那么她一定很担心阿尔」

「―――――我、没有那样的资格」

阿尔加鲁特用平静但强硬的粗暴语气断言道。阿克莉尔对阿尔加鲁特前所未有的愤怒情绪面露诧异。

或许是马上察觉到自己的情绪失控，阿尔加鲁特尴尬地用手指揉了揉眉间。

「……抱歉。不过，我和姐姐的关系并不好」

「是这样吗?」

「嗯。……或许只是我单方面地讨厌她吧」

「……为什么?」

阿克莉尔不太明白。阿尔加鲁特口中的这个姐姐，阿尔加鲁特对这样的姐姐所抱持的情感。

正因为这样会在意。因为这是至今为止阿尔加鲁特第一次表露情绪。

「姐姐很优秀，我只是个落后者而已」

阿尔加鲁特斟酌用词般停顿了好一会儿才这么说。

细细体会这句话让人觉得十分沉重。甚至能感受到里面倾注了阿尔加鲁特过多的情感。

「不过呢、阿尔?」

「……什么?」

「我觉得阿尔说讨厌姐姐是在说谎」

阿尔加鲁特像是看见奇怪的东西一样，将视线转向阿克莉尔。她有些不明白阿尔加鲁特为什么要用那样的眼神看着她。

「……为什么这么想?」

「因为阿尔说的讨厌，反而像是在对自己说的。一般来说，如果讨厌谁，或是对谁感到厌恶的话就会更想离开对方。但是，阿尔似乎不是」

「你又知道什么?」

这是阿尔加鲁特反射性脱口而出的话，但马上又意识到自己失态般捂住了嘴巴。

阿克莉尔听了阿尔加鲁特的话眨了几下眼睛看着他。她调整了坐姿，转向阿尔加鲁特直视着他。

「阿尔。生气也无所谓，但听我说」

「……阿克莉尔?」

「如果你想让我明白的话，不对我说能让我理解的话我是不会懂的。所以，我希望阿尔能告诉我更多」

阿克莉尔的话语让阿尔加鲁特的肩膀一跳。然后她假装没看见的继续说道。

「我、想要了解阿尔。想要了解更多，想让你那种窒息感变得轻松。因为我不了解阿尔，所以不知道说什么话会让阿尔受伤、痛苦还是高兴」

「……我不明白。你为什么要这么做?」

「我想帮助你，这还需要理由吗?」

像是在说阿尔才奇怪一样，阿克莉尔断言道。

「我、已经回不去原来的地方了，也不认为自己能回去。但是我不想死，所以必须在能生存的地方活下去。而且现在的我在你身边就能生存。如果你痛苦的话，我想要帮助你。这样的理由能让阿尔接受吗?」

「就算不在我的身边，也有能活下去的出路。这是克莱夫保证过的」

「那么我就选择你」

阿克莉尔带着焦躁向阿尔加鲁特摊牌。这次阿尔加鲁特的表情变得惊愕。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

他像是看着难以置信的东西般盯着阿克莉尔，和阿克莉尔瞪着他的视线交会。

「不是我肯定也可以。但是，现在并没有别的人选对吧?那样的话就由我成为那个人吧。选择你的人」

「你是笨蛋吗。我应该说过我是个罪人」

「这怎么能成为理由?」

「什……!?」

阿尔加鲁特不禁说不出话来。阿克莉尔似乎忍无可忍的从座位上站了起来，向阿尔加鲁特逼近。

「那样的话，我也是想窃盗的罪人喔?」

「……那、那个是」

「尽管如此，阿尔却对我说我可以留在这里。那我也可以对你这么说。‘那种事怎么样都无所谓’」

「我的罪孽之重不仅仅是那样的」

「不管哪种罪都一样。都是一样的」

逼近阿尔加鲁特的阿克莉尔将脸凑近到几乎能感受到他呼吸的距离。

「很痛苦、很难受、窒息得让人束手无策。想要逃离。想要活下去、但又想要放弃。呐、这有什么不同?我和阿尔有什么不同?」

「……你、只是因为不知道才这么说的」

「既然这样的话就和我说吧。我说过我想要了解你。如果真的不想被人知道可以隐瞒哦?无法隐瞒的事已经无法隐藏了。阿尔真的没有注意到自己的事吗?你现在很痛苦吧?」

阿克莉尔拚命地诉说着，重复着话语。她的手伸向了阿尔加鲁特的脸颊。

阿克莉尔的手指触摸到他的脸颊。阿尔加鲁特睁大了眼睛，和阿克莉尔极近的距离对视着。

阿尔加鲁特朝阿克莉尔的肩膀伸出手。仿佛即将要将她推开，但是，他的手只是放在她的肩膀上就失去了力气。

「哼、哈哈哈……真是的……真没出息」

「阿尔……」

「……我不擅长应付强势的女性。连不想让人看见的部分都会被曝光」

阿尔加鲁特就这样把额头贴在阿克莉尔的肩膀上，将身体靠了过来。阿克莉尔一边承受着阿尔加鲁特的重量一边紧紧抱住他的头。

虽然阿尔加鲁特微微颤抖了一下，但很快就放松了下来，无力地将身体靠在阿克莉尔的身上。

「……我不得不否认。但是，现在的我已经没有固执己见的理由了……」

「阿尔……?」

「很痛苦啊。……痛苦到连呼吸都觉得很痛苦」

阿尔加鲁特的喃喃自语真的是对阿克莉尔说的吗。简直就像是做梦般的呢喃。

阿尔加鲁特就像是一头虚幻得快要消失、彷徨而孱弱的野兽。

对这样的阿尔加鲁特无法放任不管，但却也想不出该说些什么。阿克莉尔只是继续抚摸着阿尔加鲁特的头。

阿尔加鲁特的手放在了阿克莉尔的后背。明明是紧抱着却显得无力的抱着她手臂的触感让阿克莉尔轻轻地垂下眼睛。

＊　＊　＊

(……结果、什么也没有说)

阿克莉尔一个人躺在房间的床上，在心里嘀咕着。

在那之后，阿尔加鲁特靠在阿克莉尔的身上了一段时间，但似乎重新振作起来后，向她说了声抱歉就离开了房间。

被留下来的阿克莉尔闷闷不乐地在床上辗转反侧。

「……是什么让阿尔痛苦到这种地步呢」

在阿克莉尔看来，今天的阿尔加鲁特仿佛是一头受伤的野兽。一眼就能看出是孱弱、但无法依靠任何人的野兽。

太痛苦了、悲伤得让人心痛。想要为他做些什么，明明这么想着，但抛出的话语却变得薄弱，最后什么话也说不出来。

「……是不是说了多余的话啊」

后悔感不由得涌上了心头，阿克莉尔抱住了头。

怎么做才是正确的呢。想为阿尔做的事，那样真的好吗。

无止尽的疑问和自我厌恶感几乎让她觉得反胃。此时敲门声打断了阿克莉尔独自交战的思绪。

「阿克莉尔小姐，是我。克莱夫」

「诶?啊、是的?」

听到门外传来的声音，阿克莉尔从床上爬起，啪嗒啪嗒地跑向门口。

她打开门，就看见克莱夫站在那里。阿克莉尔不由得紧张地竖起耳朵。

「您现在有时间吗?」

「诶、啊、可以。没问题」

「呵呵。不用那么紧张。从某种意义上来说，这是预料中的事。阿尔加鲁特大人也开始对您敞开心房了……」

「诶?」

「我已经得到了阿尔加鲁特大人的许可。……我们来谈谈关于阿尔加鲁特大人的事吧」

这故事说起来稍微有点长。

阿克莉尔只是惊讶地注视着克莱夫。

废黜王子和狼少女07

克莱夫在开始说话前沏了一壶红茶，放在阿克莉尔的面前。然后自己也坐在对面的座位上，端正地坐着。

「首先，应该从哪开始说起呢?从阿尔加鲁特大人的立场开始聊吧」

「阿尔的立场?」

「是的。阿尔加鲁特大人的本名是阿尔加鲁特•波纳•帕雷迪亚。曾经是这个国家的王子」

「……阿尔是王子。那就是国王的孩子?」

「是的。正是如此」

阿尔加鲁特是王子的事实。阿克莉尔对此毫不讶异地接受了。即使如此，如果再度说出来的话会不会表现出反应呢，她还是眨了几下眼睛。

「曾被认为未来会是下一任国王……您有从阿尔加鲁特大人那里听到些什么?」

「阿尔说自己是个罪人……」

阿克莉尔想起阿尔之前说过的话嘟囔道。

听了她的话后，克莱夫深深地叹了口气，点了点头。

「是的。阿尔加鲁特大人犯下了罪孽。因为那个罪，他不再被认可成为下一任国王。阿克莉尔小姐知道这件事有多么严重吗?」

「明明是这个国家下一任的首领，却没能当上。……阿尔犯了这么大的罪吗?」

阿克莉尔对国家规模的实感还很淡薄。因为会按照自己所知的常识去思考。即使如此说他不能成为下一任的首领，听说这个罪甚至足以让他在边境之地的馆里不能出去的程度，她不禁咽了口唾沫。

阿尔加鲁特究竟为什么会犯下这种罪行呢?这也和让阿尔加鲁特心烦意乱的姐姐有关吗，阿克莉尔这样想着。

对于阿克莉尔的提问，克莱夫深深地叹了一口气，然后慢慢地继续说道。

「阿尔加鲁特大人犯下的罪是想把这个国家纳为己有来支配」

「……支配?」

「是的。支配无论是身为自己父亲的国王、还是国王的妻子王妃，还有平民跟贵族」

「……阿尔、做了那样的事?」

完全无法想像，阿克莉尔左右摇着头。从至今为止的印象来看，她不觉得阿尔会是有那样想法的人。

但是也不觉得克莱夫在说谎。即使对阿克莉尔是难以置信的事，但她能感觉到这件事是真的。

「他染指了邪法，让国家陷入了混乱。然后，阿尔加鲁特大人丧失了成为下一任国王的资格，被流放到这里」

「……」

「……一副无法相信的表情呢。但是，这是事实」

「阿尔为什么要那么做……?」

阿克莉尔明白了阿尔加鲁特犯的罪。接下来她在意的是阿尔的犯罪动机。阿尔是怎么想的，竟然不惜染指邪法也要支配国家吗。

对于阿克莉尔的问题，克莱夫停止说话拿起红茶。为了滋润干渴的喉咙啜饮了一口，再把茶杯无声地放回碟子上。

「阿尔加鲁特大人有一个姐姐」

「姐姐……」

「是的。……顺便问一下，阿克莉尔小姐知道这个国家盛行魔法吗?」

「嗯。阿尔有告诉我」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

帕雷迪亚王国是个魔法发达的国家。其建国和魔法有很深的渊源，贵族们把从祖先那传承的魔法力量服务于国家和人民。正因为如此，才有贵族这种统治的特权阶级。

然后，立于他们之上的阶级是王族。是从建立帕雷迪亚王国的初代国王开始，统领这个国家的一族。

「在这个国家能够使用魔法，而魔法使用的越高明就越被视为力量的象征而被推崇着」

「……那么，阿尔的姐姐是个优秀的魔法使?」

优秀的姐姐。而且如果是在这个以使用魔法为荣的国家里的话，阿克莉尔自然地认为阿尔的姐姐作为魔法使应该是很优秀的。

但是，似乎在否定阿克莉尔的想法，克莱夫苦笑地摇了摇头。

「不，正好相反。阿尔加鲁特大人的尊姐完全不能使用魔法」

「诶……?」

「正因为是这个原因吧。正因为如此，阿尔加鲁特大人的尊姐才能展现出了可以说是异质的才能」

「异质……?」

「阿尔加鲁特大人的尊姐――――安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚发明了即使不是贵族也能用‘道具’的形式重现魔法的方法」

「用道具……?」

安妮丝菲亚。阿克莉尔一边记着阿尔加鲁特姐姐的名字一边奇怪地歪着头。

即使说是以道具的形式重现魔法，老实说她也难以理解。

「简单来说，就是用道具重现了只有王族和贵族才能使用的魔法。就算是平民，只要有安妮丝菲亚大人发明的魔道具就能使用魔法」

「……那真的、太厉害了」

阿克莉尔无法使用魔法。对利坎特来说魔法和他们无缘。正因为那是他们无法使用的能力。

所以她才感到惊讶。原来如此，阿尔加鲁特说她是个优秀的姐姐也完全明白了，阿克莉尔点了点头。

「在这个国家，男孩会被作为下任国王的优先人选。本来王位是不可能传给不会使用魔法的安妮丝菲亚大人的。但是，安妮丝菲亚大人研发了前所未有的技术，给这个国家带来巨大的影响。……甚至有声音说是否应该排除阿尔加鲁特大人，让安妮丝菲亚大人作为下任国王」

「那是、可以被允许的事吗?」

「不是。希望这样的人只是一部分，安妮丝菲亚大人似乎也没有想要自己当王。但是，安妮丝菲亚大人的影响力是不容忽视的」

「……所以，阿尔才竭尽全力地想要当王……?」

「虽然有详细的情况，但对于不是国民的阿克莉尔小姐来说应该是很陌生的话题，这样理解就可以了。而且，阻止阿尔加鲁特大人犯罪的也是安妮丝菲亚大人」

「……那位叫安妮丝菲亚的姐姐让阿尔很痛苦吗?」

无法使用魔法，本来作为王族是不合格的王女。即使如此，还是以道具的形式研发了任何人都能使用魔法的异端儿童。

是一个甚至可能会推开本该成王的阿尔加鲁特而当上国王的人。是阿尔讨厌，但即使说讨厌又让他表现出复杂情感的人。

一想到那个人让阿尔加鲁特痛苦，阿克莉尔对安妮丝菲亚这号人物的印象就不怎么好了。

「并不是安妮丝菲亚大人希望他痛苦的。她用她的方式为阿尔加鲁特大人着想着。错的是……没错，是周遭的大人们吧」

「大人?」

「所谓的贵族由于居于上位而被允许奢华。而且，一旦懂得奢华，人们就会想要追求更多的奢侈。如果是贵族，就想要比其他的贵族更富有。追求过火的话甚至会想让自己当王。然后有一些人想让阿尔加鲁特大人按照他们的意思行动」

「怎么会……」

阿克莉尔并不了解贵族想追求更大权力的想法。因为那个价值观在利坎特的乡里是陌生的。

而且，在开始谈起安妮丝菲亚的话题时，克莱夫的表情变得黯淡。他的视线朝下，声音带着某种阴暗感渐渐变得低沉。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「阿尔加鲁特大人和安妮丝菲亚大人，在孩提时期是……关系非常好的姐弟」

「但是阿尔说他讨厌姐姐……」

「虽然很遗憾，但阿尔加鲁特大人并不是个才华洋溢的人。因此一直被拿来和创造了前所未有发明的安妮丝菲亚大人相比。加深两人对立的是周遭渴望权力的大人们吧」

「那样的事、并不是阿尔的错!」

阿克莉尔用手用力地捶了桌子并且对克莱夫吼道。放置在阿克莉尔面前的茶杯跳了起来，发出了声响。

如果克莱夫的话是真的，明明他们孩提时期的关系融洽，周遭的大人们却为了荣华富贵而利用阿尔。其所作所为真是难以置信。

阿克莉尔因为愤怒，眼前开始闪烁着怒火，克莱夫对此露出了苦笑。

「嗯……并不只是阿尔加鲁特大人的错吧。很多人都有责任，而且每个人都一点一点加深着错误」

「……即使如此，还是阿尔的错吗?」

「是的。正因为他是王族，居于上位之人。当然，那些被野心蒙蔽双眼而误入歧途的人受到了相应的惩罚。但是，虽然是被蛊惑了，但阿尔加鲁特大人也还是有罪。这点是王族不能被允许的」

「自顾自地比较，失望之后，转而打算利用？因为阿尔被利用所以有错?因为阿尔没有很好的才华所以错了?」

阿克莉尔听了克莱夫的说辞，她的表情剧烈地扭曲着。阿克莉尔心中涌起了一股无可奈何的愤怒。

「这太卑鄙了。让不想当的人当国王大人，只想着对自己好的想法再怎么样都是错的」

「……正如您所说。我也无话可说。我们更应该要支持阿尔加鲁特大人，为了让他的心不迷惘而接近他。正因为如此，才需要您，阿克莉尔小姐」

「正因为如此?是什么?」

「请您待在阿尔加鲁特大人的身边。您不是这个国家的人民。既不是阿尔加鲁特大人必须保护的人民，也不是他想被认可，但现在已经不能追求的存在。您是阿尔加鲁特大人的客人。现在他需要的正是您的价值」

克莱夫正面直视着阿克莉尔，蕴含感情的用微微颤抖的声音编织着话语。

阿克莉尔听了克莱夫的话，眯起眼睛地盯着他。双方沉默良久后，她轻轻地叹了口气。

「我想克莱夫先生，大概也很痛苦吧。但是，你的请求我不知道能不能实现」

「阿克莉尔小姐……」

「我会试着和阿尔谈谈。即使知道了事情的原委，但如果不过问阿尔的心情，那样的我可能想不出什么办法来。因为……」

阿克莉尔轻轻地垂下眼睛。似乎说着她不知道般摇着头。

「阿尔他，有想要被拯救吗?」

「……」

「即使很痛苦，但如果大家都犯了一点错的话，确实只能改正。但是，并不表示改正就消失了。痛苦是不会被遗忘的。不是要铭记并且学习的吗?」

「没错……」

「后悔也好、有想帮助人的心情也好，我想这全部大概都是真的。即使如此，痛苦也不会消失。也不会忘记。也不可能完全消逝。再怎么样都不可能当作没发生过。以此为基础，如果阿尔想要得到救赎就应该说出来」

不管周遭的人怎么说，最后做出决定的还是自己。

所以阿克莉尔认为做出选择的应该是阿尔加鲁特。还有如何接受别人的想法也是。

「你做不到，能做到的人还没有在阿尔的身边出现。或许那个人就是我。所以我也能明白克莱夫说的话。但是，我不会认可的」

「阿克莉尔小姐……」

「我只想救想要被拯救的人」

「……即使这样也没有关系。不，应该说正因为是这样。也请您保持原样。接下来我想默默地在旁守候。下次，请就这样待在他的身边……」

克莱夫从座位上起身，深深地鞠躬行礼。看到那样的身影之后，阿克莉尔轻轻地叹了口气，垂下了视线。

废黜王子和狼少女08

听了克莱夫的话之后，阿克莉尔坐立难安地离开了房间。

只是想见见阿尔，这样想的阿克莉尔没有迷惘。虽然没有，但问题是阿克莉尔不知道阿尔加鲁特的房间位置。

既然这样的话，就索性地来地毯式搜索吧，阿克莉尔带着这样的心情在走廊中行进。

外面已经完全是黑夜了，可以看见星月正在闪烁着。她不由得停下脚步仰望夜空。

「……阿克莉尔?」

停下脚步的阿克莉尔将视线转向唤着她名字的声音的方向。在那里是她一直寻找的阿尔加鲁特的身影。

阿尔加鲁特对阿克莉尔在这里的事似乎感到不可思议。阿克莉尔重新面对着阿尔加鲁特想要说些什么。但是却无法言语。

阿克莉尔的脑海里闪过了克莱夫告诉她的阿尔加鲁特的故事。她轻轻地吐出连自己都觉得沉重的气息。

「阿尔。我想和你谈谈」

终于说出口的是邀请他的话语。

阿尔加鲁特听了阿克莉尔的话，浮现出的是既透明又仿佛会随时消失的笑容。

总有种预感，好像有什么要结束了。

＊　＊　＊

阿尔加鲁特带着阿克莉尔到他的房间。他的房间里的家具少得可怜。

最醒目的是一张用来睡觉的床、一座摇椅和一张附设的桌子。毫无生活感的房间让阿克莉尔感到一阵恶寒。

或许是阿尔加鲁特先前展露的表情给她留下了这样的印象。阿克莉尔产生了一种阿尔加鲁特几乎要消融而逝的不安感。

「你从克莱夫那里听说了吗?」

「嗯……」

「这样啊。嘛，先坐下吧」

阿尔加鲁特把大概是给客人用、放置在房间角落的椅子搬到桌子旁，让阿克莉尔坐下。

两人隔着桌子面对面坐着，阿克莉尔皱起眉头，不知道该如何开口。

「……很惊讶吗?」

「诶?」

「因为我隐瞒了很多实情。本来应该由我自己告诉你的。但是，要我自己亲口说的话，我没有自信能冷静地说出来。我觉得应该由我和阿克莉尔说的，但还是拜托了克莱夫」

「……唔嗯。那没关系。如果阿尔这么想的话」

他是当事人，会这样想是自然的。毕竟关于阿尔加鲁特所说的事是他自己的亲身经历。阿克莉尔觉得要他冷静地说是很难的。

尽管如此，阿尔加鲁特还是打算告诉她。这并不会让阿克莉尔感到厌恶。

「……为什么要告诉我呢?」

「为什么、吗」

「我觉得阿尔，有很多想法但自己没法好好说出来。或许没法好好地传达，但是，尽管如此还是想告诉我」

「就是、这么回事吧。……我还是希望阿克莉尔能知道吧」

阿尔加鲁特把视线从阿克莉尔的身上移开，在半空中游移着喃喃道。

简直像是看着不是在这里的某个地方一样。然后，他掩饰般闭上了那双深红色的眼瞳。

「我也不知道为什么想让你知道。只是，我想让阿克莉尔了解真正的我」

「真正的阿尔?」

「我无法成为普通的阿尔。我是阿尔加鲁特•波纳•帕雷迪亚。曾是必须引领这个国家未来的王子。而且……还是放弃一切的罪人」

阿尔加鲁特用平淡的声音说着。语调简直干涸到、感觉不到任何情绪。

尽管如此，从他微微张开的眼睛，和嘴角微微抬起的表情中流露出了复杂的情感。

明明声音没表现出来，却表露在了脸上。阿尔加鲁特完全不协调的样子让阿克莉尔感受到他的复杂情感。

他想隐瞒肯定是发自内心，但隐瞒不了也是真心的。因为两边真假都有，阿尔现在连自己都不了解自己了。

「……我很投入喔。在制订计划的时候」

「计划?是指想要支配国家的事?」

「嗯，我觉得非常有吸引力。我一直、一直被压得喘不过气来。总是被要求、总是得不到回应、却又总是被给予。简直就像我只是个容器，但那个容器里面没有我，我只是在背后看着的感觉一样」

阿克莉尔倾听着阿尔加鲁特一点一点吐露出的话。

「是王子的话，就会成为国王。就会被给予一切……一定都是爱吧。地位也好、富裕的生活也好、未婚妻也好」

「……未婚妻?」

「嗯?啊啊、我没跟你说过吗?既然是王子的话就会有未婚妻」

「……是这样子的吗?」

「虽然我们之间并没有那样的关系」

「……阿尔不喜欢吗?」

「倒不如说很讨厌」

这次换阿克莉尔的声音变得平淡了。是注意到了、还是没注意到呢。

但是，阿尔加鲁特并没有点出来。他一想起未婚妻的事就只露出苦笑。

「即使是客套话我也称不上是优秀。因为父亲大人他们对我肩负起国家的重任抱有不安，所以给了我优秀的对象」

「是个很厉害的人吗?」

「是啊。是我望尘莫及的程度。她很全能、完美、简直无懈可击得让人不讨喜」

「尽管如此……还是没喜欢上她吗?」

「嗯。因为她……超出了我的能力。到底是为了哪一方的婚约者。和她在一起，我总觉得自己就像是个附属品」

附属品，这个单词让阿克莉尔皱起眉头。会让他这么想的到底是什么样的人。

「她不是个坏人。反而说我对她做的残忍行为也感到后悔」

「……果然还是喜欢她吧?」

「……从成为朋友的意思上没错。但如果要成为伴侣，现在可以说是会断然拒绝」

阿尔加鲁特诉说的嘴角不再是苦笑，而是转变为平静的微笑。或许是闭上眼睛回想起过去了，他的表情看起来带有某种怀念和开心。

不是喜欢。但是作为朋友的话可能会喜欢上。作为伴侣的话则会拒绝。不过，如果两人不得不作为伴侣结合在一起的话……。

「……进展的不太顺利吧」

「嗯，是啊。各种事情都是如此」

阿尔加鲁特说了各种事情时，阿克莉尔的视线也垂了下来。‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

简直就是错位。但是缝合在一起的形状却是扭曲的，一直无法松开。扭曲的形状是恢复不了的。

「如果能接受这一切就好了。什么都别想、什么也别思考、只要认为那就是幸福。那对自己来说是必须的事，对此抱有疑惑才奇怪」

「……但是，阿尔做不到」

「是啊。……那个人，太耀眼了吗」

「那个人?」

「我姐姐」

阿克莉尔的心脏不由得跳动了一下。

对阿尔加鲁特来说是个无法忽视的人物。他的姐姐――――安妮丝菲亚•文•帕雷迪亚。

从阿尔加鲁特口中说出她的存在时，阿克莉尔自然有做好心理准备。但是，阿克莉尔却愣住了。

因为阿尔加鲁特的表情是前所未有的平静。甚至能感受到他像是拿出宝物欣赏一样的温暖。

「我……一直很憧憬那个人吧」

「憧憬你姐姐……?」

「是啊。因为在我开始懂事时，我最初的记忆就是我姐姐」

「现在也还记得很清楚」，说出这番话的阿尔加鲁特的语调听起来十分温柔。

「我们俩个经常被骂。尽做些荒唐和超出常理的事。但是，那样做总让我快乐无比……跟在姐姐的背后是理所当然的事」

「阿尔……」

「那个时候、大概是我最做自己的时候……也可以说是最幸福的时光」

阿尔加鲁特闭上眼睛，像是为了要确认那样的想法而细细品味着。

「但是，姐姐把我推开了。现在回想起来也是没有办法的事吧。姐姐会妨碍我成为国王。姐姐自己也这么想。我没能向真正想要追求的人伸出援手」

很深、很深沉的悔恨声音。冲动地几乎想要大叫却找不到合适的话语，所以阿克莉尔咬紧了嘴唇。

阿尔加鲁特毫不掩饰，发自内心的话语过于撼动。像是要震撼阿克莉尔的内心一样。

「结果我背叛了她。责任、家族、所有的一切。这不叫罪孽还能叫什么?我……是个罪孽深重的人。我觉得自己是个不可以被原谅的空壳之人」

「才、不是」

阿克莉尔打断了阿尔加鲁特的话。

阿尔加鲁特沉浸在过往的视线转向了在他眼前的阿克莉尔。

从阿克莉尔的眼睛里滑落了泪珠。只有一滴。但是，留下泪痕的水珠夺走了阿尔加鲁特的目光。

「空壳的人肯定不会思考自己哪里不好。阿尔才不是空壳。只是，没有把自己的想法说出来而已」

「……你在哭吗、阿克莉尔」

「哭了唷。因为阿尔、你……真的是个非常美丽的人」

阿克莉尔就这样露出柔和的微笑。阿尔加鲁特不明白她微笑的理由。只能不由得睁大双眼看着阿克莉尔。

阿克莉尔轻轻地把手放在胸前，垂下了视线。

「阿尔的心看起来非常美丽。我觉得能遇见你这样的人真的是太好了」

「……我、就不能那样看待自己吗?」

「嗯。所以悲伤的是，你周遭没有能让你走出来的人」

阿克莉尔睁开了低垂的眼睛。泪水浸湿的双眸又落下了一滴眼泪。

但是没有悲怆感。仅仅、只是颗美丽的眼泪。

「呐、阿尔」

阿尔加鲁特是这么想的。

说出自己的过去的话，要么被轻视、要么被同情。

阿克莉尔说了悲伤。但是，声音和表情感觉不出悲伤的神色。

只是平静的表情。他感觉到有种温暖的视线缠绕着自己。

她叫着自己告诉他的名字的声音，已经在耳边萦绕不去。

「阿尔、你想成为什么样的人?」

这句话。

这样的一句话。

就只是这样的一句话却无可奈何地在阿尔加鲁特的心里开了一个洞。

连自己都感到讶异的情感浪潮从被打开的洞里溢了出来。

那是欢喜呢、是悲伤、还是愤怒呢。

他自己也不知道。一种难以判断的情感震动着阿尔加鲁特的咽喉。

「……我」

「嗯」

「……我想成为能和姐姐一起走下去的人。我没有理想也没有梦想。也没有能实现的力量」

阿尔加鲁特尽量不让自己的声音颤抖。也有说出口才注意到的想法。

姐姐。不管到哪里都是自由、规格外的，是自己无论如何也理解不了的人。

他现在还会想起在她背后的事。即使距离遥远了，他还是看着她的背影好几次。

他知道自己最讨厌被说平庸。

但是，尽管如此。

「姐姐让我看到的梦想，对我来说非常闪耀。所以……！如果没有才能的话，就算不能使用魔法什么的也无所谓!因为我会使用魔法，所以姐姐才离开我的话!与其让那她双看着我的目光移开……！我宁可什么都不要!」

「……嗯」

「我想要的、一直都只是这样……我憧憬着那个人的梦想」

所以当知道姐姐可能恨自己的时候，他很害怕。

其实可能是想要杀了自己的那样的想法。对还是年幼的他是个冲击。

然后姐姐就这样离开了。为了让他当王，从公众台面上消失了。

那个人离开后的日子只有灰暗、总是被义务束缚的日子。

在自己过着这样的日子里，那个人是自由的。一个人飞到不知道哪里去了。

是憎恨这点吗。是不甘心还是悲伤呢。

对他来说是最重要的回忆，变得像燃烧的火焰一样激烈不已。

但，其实他并不想恨她。他只是想在她身旁守护她的梦想并为之喜悦而已。

「与其……要我伤害姐姐、我宁可不要当王子和国王什么的」

「阿尔、你是想成为支持姐姐梦想的人吧」

「……是啊。是这样吧。我本来想支持那个人的梦想的」

「从现在开始也能做到喔」

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

阿克莉尔轻轻地从座位上起身。站在阿尔加鲁特的身旁，将自己的手和他的手重叠在一起。

「或许对作为王子的你来说是不被允许的。这可能是很困难的事。但是，普通的阿尔想支持姐姐有什么不对呢?」

「――――」

「去支持她吧。如果只是这样的话，即使不用亲自传达，你肯定能做到的。因为阿尔真的后悔得很痛苦，甚至觉得自己什么都做不到，毕竟阿尔很重视姐姐」

「……我背叛了她」

「是这样呢。但是最先背叛的是你姐姐喔。离开阿尔的是姐姐」

「确实……是这样。那也是没办法的事」

「嗯。我想一定是这样的。但是……你姐姐不会原谅现在的阿尔吗?」

阿克莉尔的指摘让阿尔加鲁特睁大双眼。……然后苦笑了起来。

「不是……总觉得那个人太天真了」

「唔。阿尔不喜欢去支持吗?」

「大概很困扰吧。事到如今可能会被她那样说」

「那么，她连支持都会生气吗?」

「……不。她不是那样的人」

「嗯。那样的话不就好了?」

阿克莉尔将手指交握在与阿尔加鲁特重叠的手上。为了和阿尔加鲁特对视，她弯下腰、窥探着他的脸。

「阿尔，你可以支持你姐姐喔。你可以成为那样的人。你看，你已经不是空壳了」

「阿克莉尔」

「因为、你是……普通的阿尔、对吧?」

这样微笑地说着的阿克莉尔的脸扭曲了。准确地说，是阿尔加鲁特的视野扭曲了。

一瞬间，从眼皮深处涌出来的热意和水珠才让他意识到自己落下了眼泪。

变得再度能看清楚阿克莉尔了，她温柔地微笑着。

「……我、真的很愚蠢。是个为了支配国家而放弃做人的家伙喔?」

「是这样吗?」

「我追求着能魅惑人心的吸血鬼的力量」

「……啊啊、阿尔说的原来是这样」

「你知道吸血鬼吗?」

「嗯。嘛，他们有来过利坎特的乡里，并非不知道对方。虽然我们之间并没有任何关系」

「果然蕾妮的母亲是……不、现在谈这个好吗」

即使透露了自己的秘密，却得到了没什么大不了般的回答，阿尔加鲁特露出了苦笑。

他很想追问阿克莉尔似乎对吸血鬼了解的事，但现在不是谈论这个的时候。

「我、即使那样你还会说我美丽吗?」

「嗯。只是阿尔还没有形体。我觉得只是没有被允许而已，虽然不太明白，但王子是不能被允许这样的事吧?但是，阿尔现在也不需要做王子了对吧?」

「……确实、是这样」

「既然如此维持美丽就可以了，阿尔有想珍惜的想法就好了」

阿尔加鲁特的双眸和阿克莉尔的视线交织在了一起。紧握在一起的手的热度让他们感受到彼此的存在。

阿尔加鲁特伸出空着的手，把阿克莉尔抱向自己。

被阿尔加鲁特抱倒在怀里的阿克莉尔眨了眨眼睛，在更近的距离抬头看着阿尔加鲁特的脸。

「……阿克莉尔」

「阿尔?」

「我也觉得你很美」

「……嗯。谢谢，我很高兴」

「嗯。你真的很美。就像姐姐给我看到的世界一样美丽」

「嗯」

「……所以，我想要你」

仿佛迫切寻求、恳求般的声音让阿克莉尔的身体摇动着。

阿尔加鲁特将紧紧抱住阿克莉尔的手抱得更紧。仿佛在说不让她逃走一样。

「或许就是这么一句话。但是，这句话是你告诉我的」

「阿尔是指、阿尔只要能成为你想成为的人就行了?」

「是啊」

「这样啊」

「和你在一起的话，我觉得能在这个世界上呼吸了。因为是这么理所当然的事，我却连这么理所当然的事都没做到」

「阿尔是指……阿尔你、喜欢我吗?」

阿克莉尔抬眸看着阿尔加鲁特问道。

阿尔加鲁特一瞬间停止了呼吸，但又像是认命般叹气地说道。

「我、还不知道。……但是，我想要喜欢上你，我想我应该能够喜欢上你」

「是吗。……呐、阿尔」

「怎么了?」

「一起、吧」

「……啊、是吗。真的、吗」

阿克莉尔松开了交握的手指，她将身体倚靠在阿尔加鲁特的身上。

阿尔加鲁特重新抱住阿克莉尔，把她抱在怀里。

「我想爱上、让我成为我的你。想让你成为我的唯一」

「即使这是谁都能做到的事，但为我做的人是你。那也一定是唯一的」

「如果这次的相遇、对彼此来说是唯一……如果彼此都有相同的想法的话」

「嗯。我觉得即使在一起也可以」

「……我、能让你喜欢上我吗」

「阿尔、不想让喜欢的人喜欢上自己吗?」

阿克莉尔带着恶作剧般的微笑让阿尔加鲁特顿时皱眉。然后把脸凑过去埋在阿克莉尔的肩膀上。

「我觉得与其让阿克莉尔喜欢上我，不如让我来喜欢上阿克莉尔」

「……虽然有点自恋，但已经为时已晚了吧?」

「……可能吧」

「那么、那个也……一起吧。我、现在、心脏跳得很剧烈」

「……似乎是呢」

就这样埋在阿克莉尔肩上的阿尔加鲁特震响喉咙般地笑道。

阿克莉尔双手环抱着阿尔加鲁特的后背，闭上了眼睛。

大概、总会有办法的。这温暖的关系、一定会结束吧。

似乎会变得更激烈、更炙热、更痛苦。

「我也、喜欢你喔。阿尔」

废黜王子和狼少女09

「抱歉，达伦。把你叫了过来」

「没事唷，王子。怎么?突然叫我过来是有何吩咐?」

达伦被叫去阿尔加鲁特在宅邸所使用的办公室。

虽然说是办公室，但这间是阿尔加鲁特为了确认事后报告和研究成果用的，所以现在变成了存放报告书和资料的保管室。

阿尔加鲁特一边用手肘撑在办公桌上一边将视线转向达伦。于是达伦微微挑眉发出了一声「哎呀」。

达伦所认识的阿尔加鲁特总是面无表情。与其说他是刻意不把感情表露出来一样地谨慎，不如说是个让人感到抑郁的男人。

那是怎么回事。那双眼眸中闪烁着坚定意志的光芒，表情也稍微变得柔和了。这样的转变到底意味着什么呢，达伦谨慎地看着阿尔加鲁特。

「达伦。实际的状况如何?这片地区的开发能顺利进行吗?」

「今天到底是吹了什么风?至今为止您不是没把这件事放在心上吗?」

「大、概吧。这待会再说。所以，状况怎么样?」

「光是清除魔物就忙得要命。我们不足的人手也不会增加。因为有像‘黑之森’这一个先例的好处，所以并不会徒劳无功吧。地理位置和条件都不佳」

黑之森仍在开发中，因为骑士团可以驻留，所以被拿来作为资源开采地来运用。

但是，在这个边境地区，骑士团的职责除了开采资源外，还有防卫的任务。事际上的情况是无法将战斗用的人力转移到开采方面。阿尔加鲁特他们只是负责细微的清除工作，无法使情况大幅好转。

「那么，只要我们有完备的战斗力，就能够预见未来的回报?」

「这个、嘛。因为，这里还没有开采呢」

「这样啊。……呐、达伦。其实我有一位能立刻成为战斗力的人选」

「哦?」

「实力大概是这样。虽然比那位姐姐略逊一筹，但以应对大范围的战斗力来说是在姐姐之上吧」

「……嘿诶?」

达伦听了阿尔加鲁特的话，似乎很感兴趣地扬起了嘴角。

「如果有这样的家伙作为战斗力加入我们的话，也就能看见扩大采掘事业的希望」

「是吗」

「不过、到底是哪里的哪个家伙?」

「就是在你旁边的人」

「开玩笑的吧」

达伦这次发出震响喉咙般的咯咯笑声。

阿尔加鲁特露出的无畏的表情引起了达伦的笑意。

「怎么改变主意了?不再做家里蹲了?」

「是啊。差不多该考虑进行实地研究的时候了。如果身体变得迟钝，这难能可贵的价值也会下降吧?那么、如何呢。以你的判断觉得我能成为战斗力吗?」

「您这才是在开玩笑吧。能和那位‘狩猎的(掠夺姬)’正面对决的家伙怎可能没有战斗力呢」

「那、就没有问题了」

「……这样好吗?」

达伦叮嘱似地问道。他的脸上没有笑容，表情严肃将视线正面贯穿阿尔加鲁特。

阿尔加鲁特接受了达伦的视线，用手撑着办公桌站了起来。阿尔加鲁特看着自己的手，握紧拳头宣告道。

「我想起来了」

「哈?想起什么?」

「我是、最喜欢姐姐的孩子」

「……噗、啊哈哈哈！！嘻――嘻嘻嘻！！您、您想让我笑死吗！?」

达伦似乎说着这次忍不了，开始捧腹大笑起来。

虽然达伦笑到眼泪都流出来了，但阿尔加鲁特却没有被影响心情的样子。反而得意地环抱双臂。

「您怎么突然改变态度啦!」

「不好吗?」

「谁知道?那种东西我不清楚。那么最爱姐姐的王子大人有什么愿望呢?」

「今后姐姐的治理是离不开精灵石的吧。我想从这方面开始着手」

「这就是让王子下定决心的觉悟吗?」

「嗯。……大概还有、吧」

阿尔加鲁特一改刚刚对达伦豁达的态度，不好意思般搔着鼻头继续说道。

「……不稍微做个样子的话，会很逊的」

「哎呀哎呀。不是不会‘出手’吗?」

「我已经决定不再被过去的事情所困」

面对达伦调侃般的提问，阿尔加鲁特带着些许的苦笑说道。

这是前几日达伦提问的话，而且大概还包含着其他意思。达伦不由得眯起眼睛。

他没想到会有一天从阿尔加鲁特那听到这句话。‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「……这样啊」

「嗯。恐怕也不是什么难事。只是不按常理。一定、是这样吧」

「……噗。那么欢迎您的加入喔，王子」

「嗯。还要拜托你帮我游说一下」

「大家都不会说不吧。不管怎么说连猫的手都想借来帮忙呢」

「关于这点我心里也有谱」

「哦?……啊啊、所以你才想装模作样吗?」

「就是这么回事」

达伦明白了阿尔加鲁特这句话是什么意思后，耸了耸肩。

好青涩啊，他在心理这么嘟囔着。

＊　＊　＊

「阿尔!」

阿尔加鲁特结束了和达伦的谈话后，来到了宅邸的院子里。阿克莉尔正在那里等着他。

阿克莉尔一看见阿尔加鲁特的身影，就飞奔了过来。来势汹汹的阿克莉尔就这样跳了过来，扑向阿尔加鲁特。

阿尔加鲁特有些惊讶地接住了阿克莉尔。虽然他向后退了一步，但还是顺利地接住了她。他一边松了一口气一边抱紧扑过来的阿克莉尔。

「真是的……你看起来精力旺盛啊」

「嗯!这是我应尽的本分!」

「我很期待。我这里也谈得很顺利」

「是吗。那么、从这里开始吧」

「……啊、说得也是呢」

阿尔加鲁特放下抱着的阿克莉尔，抚摸着她的头。狼耳朵的触感让他眯起眼睛，阿克莉尔也舒服地闭上了眼睛。

他们俩个就这样持续了一会儿，阿尔加鲁特忽然放开了抚摸她头的手。

「……一旦下定了决心，就会惊讶这是多么简单的事」

「阿尔?」

「我一直有想要做的事。只是不想往那里想，因为我知道那是不被允许的。但是，我一直都想这么做。我觉得现在自己能自然地笑出来了」

阿尔加鲁特牵起阿克莉尔的手，就这样在她的手背上落下一吻。

阿克莉尔一脸呆然地看着吻着自己手背的阿尔加鲁特。阿尔加鲁特注意到她的表情，有些为难地皱起眉头笑了。

「亲吻手背是敬爱的表现」

「啊、是这样啊。原来有这样的涵义」

「过几天，我也会教你贵族的礼节。我还有很多很多事情想告诉阿克莉尔」

「嗯，多多告诉我吧，学习的事也好、阿尔的事也是」

「好。我也想更了解你。阿克莉尔」

阿尔加鲁特被阿克莉尔脸上喜悦的笑容吸引般，也露出满面的笑容。

两人相视微笑着，阿尔加鲁特突然把手伸向了阿克莉尔的脸颊。他用手指抚摸着她的脸颊，向着下巴的前端滑落。

阿尔加鲁特像要抬高阿克莉尔的视线般抬起她的下巴，阿克莉尔的身躯一瞬间僵住了，但她却闭上了眼睛依靠在阿尔加鲁特的身上。

阿尔加鲁特像是要轻啄闭上眼睛的阿克莉尔的嘴唇一样，将自己的嘴唇给贴了上去。只是碰触到彼此热度的短暂亲吻。

「……如果是嘴的话，有什么涵义呢?」

「这点、根本不用跟你说吧?」

「你不告诉我吗?」

阿克莉尔露齿的充满着恶作剧般的笑容让阿尔加鲁特皱歪了眉毛。他就这样紧闭双眼，停止动作片刻后，慢慢地呼出一口气。

「……我喜欢你」

「嗯。……嘿嘿，真害羞、呢」

「要我说，我还是能好好说出来的」

「可是、你对小鬼不感兴趣吧?」

「那、那是因为……!」

「所以，从今以后就一直看着我吧」

阿克莉尔伸出双手，贴在阿尔加鲁特双颊固定住，踮起脚尖亲吻他。

但是，牙齿发出轻微的碰撞声音让她不服气地皱起眉头。看见这一幕的阿尔加鲁特忍不出笑了出来。

‍‍‍‍‌‌‍‌‌‌‌‍‍‌‍

「……你还是个孩子呢」

「少、少啰嗦!」

「虽然也可以慢慢培养，但还是不要自由发展比较好吧?」

「……是阿尔的话，可以」

阿克莉尔垂下耳朵、移开视线说道。阿尔加鲁特看见她的双颊染成朱红色后立刻垂下眼睛，紧锁眉头忍耐着。

阿尔加鲁特微微颤抖着身体，阿克莉尔以为自己被嘲笑了将视线转回来瞪着他。但是，她的视野被拥抱她的阿尔加鲁特给占满了。

「我也是、是阿克莉尔的话就可以」

「……唔、嗯」

「连我自己都感到惊讶。……我、竟然也能如此地爱着一个人」

「嗯」

阿尔加鲁特用力抱紧阿克莉尔，阿克莉尔闭上眼睛轻轻地依靠在他的身上。

柔和的风吹进了庭院。平静地、轻轻地吹抚着那两人。

＊　＊　＊

咚、咚、咚，笔接触桌子的声音回响在安静的办公室里。

叹气的同时把笔放回笔筒里的是帕雷迪亚王国年轻的新任女王――尤菲莉亚。可能是因为累了，她用手指揉了揉眉间的皱纹。

「……真伤脑筋。精灵石价格的攀升……其造成的影响是无可避免的，已经引起人民的不满了。但话虽如此，骑士团配备的魔道具也不能拖延……」

今天负责辅佐的上王――奥尔凡斯也休假了，所以办公室里只剩下尤菲莉亚一人。苦恼频频的她不知不觉吐漏了心里话。

魔道具的普及导致精灵石的需求飙高，其造成精灵石的价格持续攀升的影响已慢慢浮现，这让尤菲莉亚为此担忧。

虽然不想遏止这种需求的浪潮，但巧妇难为无米之炊。毕竟能取得的资源有限，就别过度勉强了。

「不好意思叨扰了，女王陛下」

「什么?可以进来没关系」

在尤菲莉亚苦恼地叹气时，耳边突然响起了敲门声。

她发出了进入办公室的许可，站在门口的人是近卫骑士团团长―――马修。他行了一礼后，向尤菲莉亚的方向走去。

「斯普劳德骑士团团长。有什么事吗?」

「很抱歉打搅您处理政务。但是，我这边有东西务必想请女王陛下过目」

马修一边说道一边递给尤菲莉亚一封信。尤菲莉亚惊讶地眨了眨眼睛看着递过来的信。

「这封是?」

「这封信是经由边境骑士团送到近卫骑士团这里的」

「从边境寄来……?是哪里的边境?」

「您过目后就会知道了」

马修的话中带着些许笑意，尤菲莉亚一边歪着头一边接过递来的信浏览了一下。

然后，尤菲莉亚的表情发生了多样的变化。她先是惊讶地睁圆了双眼，接着难以置信地叹着气，最后带着难以言喻的表情垂下了视线。

「这个是……」

「应该可以说是礼物吧」

面对不知道该做出什么样的表情的尤菲莉亚，马修用平稳的声音说道。

尤菲莉亚像是在确认信中的内容般，用手指轻轻描绘着信件。信中写着确定了精灵石的新开采地，可能会贡献比往年多一倍量的精灵石的通知内容。

然后尤菲莉亚眯起眼睛，描绘般触摸着信中最后一段话。

『　致我亲爱的姐姐们　』

这句话代表着什么含意呢。尤菲莉亚苦恼地露出了不知道该做出什么反应的表情喃喃道。

「……必须、给安妮丝看看才行」

那个人会露出什么样的表情呢。尤菲莉亚喃喃道，嘴角扬起了微笑。